[{"author": "Eduardo Augusto", "text": " Home > Colunas Se tem um tema mais discutido nos \u00faltimos tempos do que a intelig\u00eancia artificial, desconhe\u00e7o.\nAinda com ares de novidade mas cada vez mais presente nos mais diversos segmentos da sociedade e alcan\u00e7ando cada vez mais pessoas \u2013 nem que seja superficialmente, a princ\u00edpio \u2013 a IA causa diversas sensa\u00e7\u00f5es, da curiosidade ao receio, do estranhamento \u00e0 d\u00favida, da empolga\u00e7\u00e3o ao ceticismo.\nE nesse misto de sensa\u00e7\u00f5es, h\u00e1 quem defenda que essa \u00e9 uma \u201ctecnologia do mal\u201d, e h\u00e1 quem defenda os benef\u00edcios e vantagens da IA. \nAntes de te perguntar de qual desses times voc\u00ea faz parte, acredito que \u00e9 preciso ponderar sobre ambos. Assim como tantas outras coisas que fazem parte da nossa vida, a IA \u00e9 uma moeda que tem dois lados.\nTalvez voc\u00ea tenha acompanhado o pol\u00eamico embate recente entre Elon Musk, o bilion\u00e1rio fundador da SpaceX e dono do Twitter, e Sam Altman, CEO da OpenAI. Tudo come\u00e7ou com uma carta aberta de Musk, divulgada com a chancela de figur\u00f5es como o cofundador da Apple, Steve Wozniak, que pedia publicamente uma pausa de seis meses no desenvolvimento de tecnologias de intelig\u00eancia artificial. \nNo documento, foram listados poss\u00edveis riscos de dar um passo adiante no desenvolvimento da IA, afirmando que a interrup\u00e7\u00e3o seria t\u00e3o necess\u00e1ria quanto foi abandonar o avan\u00e7o da clonagem de pessoas diante das implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas \u2013 um cen\u00e1rio apocal\u00edptico. \nPor\u00e9m, vale ressaltar que Elon Musk tem uma chamada Neuralink, que basicamente cria chips com o intuito de serem implantados na cabe\u00e7a de indiv\u00edduos, para que haja uma conex\u00e3o computador-cabe\u00e7a.\nE tem mais: em 2019, Altman lan\u00e7ou um material de imprensa falando do Chat GPT-2, e afirmando que a sua empresa tinha criado uma tecnologia com potencial perigoso de ser lan\u00e7ada e tinha problemas de seguran\u00e7a. Parece muito paradoxal, e \u00e9. \nSe os grandes nomes da tecnologia parecem ter pontos pessoais sobre a IA um bocado desconexos, ser\u00e1 que \u00e9 tudo t\u00e3o ruim assim? \nIA: \u00e9 para ter medo ou \u00e9 para aproveitar o que ela oferece?\nA intelig\u00eancia artificial revolucionou diversos setores e \u00e1reas, inclusive no nosso dia a dia. Um dos exemplos que merecem destaque \u00e9 a \u00e1rea da sa\u00fade. A IA remodelou a forma como s\u00e3o realizados os diagn\u00f3sticos, os tratamentos e o monitoramento dos pacientes.\nExames e documenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o analisados com muito mais agilidade e precis\u00e3o, tend\u00eancias de aparecimento de doen\u00e7as podem ser identificadas precocemente, cirurgias podem ser otimizadas, enfim, o leque \u00e9 grande. \nNa educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m tem se notado grandes vantagens, como a otimiza\u00e7\u00e3o de tempo dos professores, possibilidade de analisar de forma personalizada o desenvolvimento dos alunos, al\u00e9m de aperfei\u00e7oar a gest\u00e3o, entre diversos outros pontos positivos. \nNa arte h\u00e1 tamb\u00e9m caminhos positivos. Em uma entrevista durante participa\u00e7\u00e3o no evento Rio2C, Gilberto Gil deu um depoimento sobre a intelig\u00eancia artificial. O m\u00fasico \u00e9 conhecido por ser bastante atento \u00e0s novas tecnologias, e sobre a IA Gil disse: \u201c(\u2026) qualquer coisa que venha das m\u00e1quinas, ao final de tudo, estar\u00e1 sendo regido por uma dimens\u00e3o humana. \nEnt\u00e3o, o homem continua no comando. A intelig\u00eancia \u00e9 artificial, mas quem est\u00e1 no comando \u00e9 o ser humano, sob a sensibilidade humana, sob a rela\u00e7\u00e3o humana com os valores, as \u00e9ticas, as morais. Esses cuidados s\u00e3o cuidados humanos, pois a intelig\u00eancia artificial nada mais \u00e9 que a reinterpreta\u00e7\u00e3o de uma intelig\u00eancia humana.\u201d \nOu seja: o mundo muda o tempo todo, as tecnologias avan\u00e7am o tempo todo (h\u00e1 60 anos, s\u00f3 era poss\u00edvel assistir \u00e0 TV em preto e branco, por exemplo, mas isso mudou com a TV a cores, em 1963; at\u00e9 o final da d\u00e9cada de 80, s\u00f3 era poss\u00edvel ouvir m\u00fasica em formato anal\u00f3gico, at\u00e9 que surgiu a m\u00fasica digital; e assim por diante), e como elas v\u00e3o avan\u00e7ando e causando bem ou mal s\u00e3o coisas que dependem basicamente do uso feito pelo ser humano. \nMas existem pontos de aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intelig\u00eancia artificial\nO uso para manipula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social, as quest\u00f5es de privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados, a cria\u00e7\u00e3o e uso inadequado de conte\u00fados, os vieses incorporados, que podem agravar preconceitos e discrimina\u00e7\u00f5es, e o desalinhamento entre objetivos de homem e m\u00e1quina s\u00e3o alguns dos principais problemas a serem enfrentados, debatidos e solucionados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 IA. \nPortanto, fica a reflex\u00e3o: penso que \u00e9 poss\u00edvel nos adaptar e nos aliar \u00e0s mudan\u00e7as ocasionadas pela intelig\u00eancia artificial de forma sustent\u00e1vel e consciente, mas essa consci\u00eancia tamb\u00e9m deve ser aplicada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es sens\u00edveis sobre essa tecnologia que ainda precisam ser ajustadas e melhoradas. Nem 8, nem 80, com sabedoria e informa\u00e7\u00e3o, sempre um passo \u00e0 frente. \nEduardo Augusto \u2013 Profissional com mais de 15 anos de mercado, com experi\u00eancia em desenvolvimento de produtos digitais, unindo tecnologia, UX e dados. Nos \u00faltimos 7 anos, atuou como Diretor de Produtos Digitais e Opera\u00e7\u00f5es para grandes clientes B2C e B2B. No ramo do empreendedorismo, cresceu seu neg\u00f3cio a ponto de ser vendido para um dos maiores grupos de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil. Atualmente \u00e9 CEO da IDK, primeira comtech do Brasil, que une inova\u00e7\u00e3o & tecnologia com design e comunica\u00e7\u00e3o, resultando em experi\u00eancia em alta performance .", "link": "https://itforum.com.br/colunas/inteligencia-artificial-devemos-ter-medo-ou-nos-aliar-as-mudancas/"}, {"author": "Eduardo Augusto", "text": " Home > Colunas Nos \u00faltimos meses, o ChatGPT se tornou um dos assuntos mais discutidos da internet e, com isso, a intelig\u00eancia artificial vem dividindo opini\u00f5es entre os que defendem a ideia de ser uma ferramenta incr\u00edvel de cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, e os que a traduzem como um disruptor em diversas \u00e1reas, como educa\u00e7\u00e3o e criatividade.\nO chat criado pela empresa OpenAI \u2013 fundada em 2015 nos EUA por Sam Altman junto com o poderoso Elon Musk, que se desligou em 2018 por considerar que havia conflito de interesse com o seu principal empreendimento, a companhia automotiva Tesla \u2013 foi lan\u00e7ado em novembro de 2022 e atingiu 100 milh\u00f5es de usu\u00e1rios em apenas dois meses. \nSegundo testes do site SEO.ai, o ChatGPT est\u00e1 dispon\u00edvel em quase 100 l\u00ednguas (incluindo portugu\u00eas do Brasil), mas a performance do modelo varia conforme o idioma (funciona melhor em ingl\u00eas). O rob\u00f4 virtual (chatbot)  trabalha como uma rede neural artificial treinada por linguagem, como define o pr\u00f3prio ChatGPT, e o salto evolutivo desse novo sistema est\u00e1 no poder de gerar conte\u00fado de forma bastante coerente, de forma f\u00e1cil, r\u00e1pida, gratuita e tamb\u00e9m por imitar a linguagem humana.\nApesar de erros e falhas ainda existentes, a capacidade j\u00e1 demonstrada pelo programa e seu potencial de se desenvolver ainda mais a longo prazo vem provocando n\u00e3o s\u00f3 admira\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m alguns temores, e as consequ\u00eancias para a humanidade de seu uso em larga escala ainda precisam ser totalmente compreendidas. Quando as perguntas s\u00e3o muito espec\u00edficas, por exemplo, nem sempre o rob\u00f4 acerta a resposta. Mas, quando se trata de criar algo baseado em informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes, o ChatGTP manda muito bem.\nTanto interesse em volta desta ferramenta de intelig\u00eancia artificial gerou uma s\u00e9rie de mitos \u00e0 sua volta. Alguns capazes de danificar a imagem do modelo de linguagem da OpenAI. Os mitos em torno do ChatGPT podem, por isso, levar a criar expectativas irreais e equivocadas sobre o que a tecnologia pode realmente fazer. \nPor isso, trouxe alguns pontos para desmistificar e trazer uma vis\u00e3o mais realista e precisa das capacidades do ChatGPT. S\u00f3 isso permitir\u00e1 um uso adequado da tecnologia, evitando frustra\u00e7\u00f5es e obtendo os benef\u00edcios que a plataforma pode proporcionar.\nMitos\nO ChatGPT vai substituir o Google\nTalvez o maior de todos os mitos. Concordo que o GPT e outras IAs conversacionais t\u00eam o potencial de criar uma disrup\u00e7\u00e3o no mundo das pesquisas online e mesmo no universo do tr\u00e1fego pago. Mas, al\u00e9m de estar enraizado, o Google fornece uma lista de sites com as melhores e mais contextualizadas respostas para uma determinada pergunta.\nChatbots como o GPT d\u00e3o respostas diretas, com uma escrita que imita um humano, com base em um banco de dados diverso e amplo. No entanto, essas respostas podem ser falhas, levar a enganos e desconsiderar contextos.\nO ChatGPT faz coisas al\u00e9m do imagin\u00e1rio\nO GPT n\u00e3o \u00e9 uma plataforma que substitui a criatividade. Ele compila informa\u00e7\u00f5es, organiza textos e pode identificar problemas pontuais \u2014 tudo com base em padr\u00f5es pr\u00e9-existentes. At\u00e9 suas funcionalidades mais interessantes, como escrever c\u00f3digos, se baseiam nessa premissa.\nO ChatGPT vai substituir profissionais e acabar com mercados inteiros\nSeria muito exagerado pensar dessa forma. Assim como a TV n\u00e3o acabou com o r\u00e1dio, o EaD n\u00e3o acabou com o professor e os leitores digitais n\u00e3o acabaram com os livros, a IA n\u00e3o acabar\u00e1 com trabalhos que precisam de pessoas. Claro que assim como os mencionados anteriormente, os mercados sofrem impactos, mas nada substitui o humano. Voc\u00ea pode escrever um TCC com o ChatGPT, mas ele vai ser bom? A\u00ed \u00e9 outra hist\u00f3ria. \nVerdades \nO GPT \u00e9 treinado para entregar respostas seguras\nUm dos principais pontos de preocupa\u00e7\u00e3o dos desenvolvedores por tr\u00e1s do chatbot da OpenAI \u00e9 a seguran\u00e7a das respostas. A IA responde com a informa\u00e7\u00e3o certa e ainda corrige o dado incorreto, utilizando fontes seguras.\nO ChatGPT n\u00e3o \u00e9 100% confi\u00e1vel\nRealmente, de acordo com a pr\u00f3pria OpenAI, o chatbot pode fornecer respostas que soem plaus\u00edveis, mas que sejam factualmente incorretas ou sem sentido.\nExistem diferentes motivos para isso, como a falta de uma \u00fanica fonte de verdades. Existe ainda o problema da contextualiza\u00e7\u00e3o.  \nO GPT pode ser utilizado para v\u00e1rias tarefas\nA plataforma vai muito al\u00e9m disso e apresenta v\u00e1rios recursos, como:\nBate-papo;\nEscrever e depurar c\u00f3digos;\nPiadas, m\u00fasicas, poemas, fic\u00e7\u00f5es;\nCurr\u00edculos e cartas de apresenta\u00e7\u00e3o;\nElaborar contratos e documentos jur\u00eddicos;\nIdeias para criar sua marca, site, identidade visual e muito mais;\nProdu\u00e7\u00e3o de resumos de livros, artigos online e trechos de conte\u00fados;\nReda\u00e7\u00e3o (ensaios, artigos de opini\u00e3o, blog posts, newsletters e muitos outros tipos).\nO mercado de Intelig\u00eancia artificial em expans\u00e3o\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 na produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado que o ChatGPT representa avan\u00e7o. A facilidade do uso da ferramenta fez com que a IA possibilitasse a massifica\u00e7\u00e3o de uma tecnologia poderosa que dispensa a habilidade de programa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 aqui, sistemas de IA e grandes bancos de dados trabalhavam sob a tutela de programadores, cientistas da computa\u00e7\u00e3o, engenheiros de dados e designers. As IAs gerativas conseguem trabalhar para qualquer pessoa, independentemente dos seus conhecimentos t\u00e9cnicos em computa\u00e7\u00e3o.\nDe acordo com pesquisa da Market Data Forecast, espera-se um crescimento do mercado de IA no setor financeiro correspondente a uma taxa anual composta de 41,2% entre 2020 e 2027, saltando de US $ 6,7 bilh\u00e3o para US $ 15,8 bilh\u00f5es no per\u00edodo. \nDado alinhado com pesquisa da Tractica, cuja estimativa \u00e9 de que at\u00e9 2025, transa\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico intermediadas por IA em todo o mundo ultrapassem 36 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Este crescimento \u00e9 resultado do aumento da efici\u00eancia produzido por estas tecnologias. \nDe acordo com a Accenture, as IAs aplicadas \u00e0 gest\u00e3o empresarial s\u00e3o capazes de reduzir custos em at\u00e9 30% e ampliar a receita em at\u00e9 38% em 16 segmentos diferentes, como Educa\u00e7\u00e3o, Food Service, Hotelaria, Sa\u00fade, Atacado, Varejo, Manufatura, entre outros. Um verdadeiro trampolim de rentabilidade para as organiza\u00e7\u00f5es que investirem nestas ferramentas.\nO ChatGPT \u00e9 apenas a ponta do iceberg. Em meio a tantos receios quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (e at\u00e9 quanto a uma poss\u00edvel revolu\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas) \u00e9 dif\u00edcil prever exatamente o rumo que essas tecnologias tomar\u00e3o e qual papel elas v\u00e3o assumir no dia-a-dia num futuro pr\u00f3ximo. \nContudo, a expectativa do mercado \u00e9 de que o uso do ChatGPT se torne cada vez mais massificado, como uma ferramenta para impulsionar resultados e reduzir custos em m\u00e9dio e longo prazo. E as empresas e empreendedores precisam ficar de olho nessas tend\u00eancias tecnol\u00f3gicas. Afinal de contas, os dados apresentados j\u00e1 indicam que a automa\u00e7\u00e3o de processos empresariais com sistemas de IA deve crescer, e muito, nos pr\u00f3ximos anos.\n\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014- \nSobre o especialista: Eduardo Augusto \u2013 Profissional com mais de 15 anos de mercado, com experi\u00eancia em desenvolvimento de produtos digitais, unindo tecnologia, UX e BI. Nos \u00faltimos 5 anos, atuou como Diretor de Produtos Digitais e Opera\u00e7\u00f5es para grandes clientes B2C e B2B. No ramo do empreendedorismo, cresceu seu neg\u00f3cio a ponto de ser vendido para um dos maiores grupos de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil. Atualmente \u00e9 CEO da IDK, primeira comtech do Brasil, que lidera inova\u00e7\u00e3o, tecnologia com design e comunica\u00e7\u00e3o, resultando em experi\u00eancia e alta performance. Linkedin:. https://www.linkedin.com/in/eadebarros/ \n ", "link": "https://itforum.com.br/colunas/mitos-e-verdades-sobre-o-chatgpt/"}, {"author": "Eduardo Augusto", "text": " Home > Colunas Nunca se falou tanto sobre intelig\u00eancia artificial como agora.\nE n\u00e3o \u00e9 para menos: o assunto toma conta de not\u00edcias, conversas e redes sociais por conta do seu r\u00e1pido avan\u00e7o nos mais diversos segmentos. Da sa\u00fade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, da arte ao varejo, cada vez mais a sociedade \u2013 inclusive a parcela menos ligada \u00e0 tecnologia \u2013 se d\u00e1 conta de como a IA vem expandindo seu territ\u00f3rio.\nNesse cen\u00e1rio, de um lado, entusiastas da IA; de outro, porta-vozes que defendem que ela precisa ser parada, prevendo um cen\u00e1rio apocal\u00edptico no futuro. Mas afinal, quem est\u00e1 certo? H\u00e1, de fato, algo preocupante no horizonte? Ou h\u00e1 algum interesse espec\u00edfico por tr\u00e1s dessa como\u00e7\u00e3o? \nBem, o assunto pausa na IA tomou corpo ap\u00f3s uma declara\u00e7\u00e3o de Elon Musk. Em carta aberta, o bilion\u00e1rio fundador da SpaceX e dono do Twitter, junto a figur\u00f5es como o cofundador da Apple, Steve Wozniak, pediram publicamente uma pausa de seis meses no desenvolvimento de tecnologias de intelig\u00eancia artificial.\nNo documento, eles listam os poss\u00edveis riscos de dar um passo adiante no desenvolvimento da IA, afirmando que essa interrup\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria quanto foi abandonar o avan\u00e7o da clonagem de pessoas diante das implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas.\nSam Altman, CEO da OpenAI, e Elon Musk travaram uma discuss\u00e3o recente sobre a pausa da intelig\u00eancia artificial, que n\u00e3o parece fazer muito sentido. Ambos est\u00e3o na corrida da AI, por\u00e9m eles tamb\u00e9m s\u00e3o os respons\u00e1veis por toda evolu\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo. Baseado nisso, eu quero levantar dois pontos sobre a briga entre os dois. \nUm deles \u00e9 o fundador da principal intelig\u00eancia artificial mundialmente conhecida, que \u00e9 o Chat GPT. E o outro \u00e9 o personagem mais pol\u00eamico da hist\u00f3ria da tecnologia. A primeira coisa que levanto \u00e9 sobre o Sam Altman. Em fevereiro de 2019, ele lan\u00e7ou um press release falando do Chat GPT-2.\nNaquela \u00e9poca, ele falou que tinham criado uma tecnologia com potencial perigoso de ser lan\u00e7ada e tinha problemas de seguran\u00e7a. Mesmo assim, ele lan\u00e7ou essa plataforma, e hoje est\u00e1 com o mesmo discurso, o que \u00e9 paradoxal. \nEm contrapartida, Elon Musk tem uma outra empresa, chamada Neuralink, que basicamente s\u00e3o chips que ele quer implementar na cabe\u00e7a das pessoas para ter uma conex\u00e3o computador-cabe\u00e7a. Ou seja, essas s\u00e3o as duas pessoas que est\u00e3o pedindo para parar a AI, sendo que os dois est\u00e3o na mesma corrida. \n\u00c9 claro que existem pontos a serem debatidos, melhorados, aperfei\u00e7oados e desenvolvidos, mas o fato \u00e9 que \u00e1reas muito importantes, como a sa\u00fade, se beneficiam e muito da tecnologia. E n\u00e3o apenas: educa\u00e7\u00e3o, hist\u00f3ria, cultura, arte, a lista de benef\u00edcios \u00e9 extensa. E n\u00e3o podemos esquecer que quem opera a intelig\u00eancia \u00e9 o homem, \u00e9 o ser humano.\nPortanto, fica a pergunta: existe mesmo uma preocupa\u00e7\u00e3o com tecnologia ou \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia? Ser\u00e1 poss\u00edvel estabelecer uma abordagem mais sustent\u00e1vel e consciente no avan\u00e7o da IA? Como conciliar a \u00e9tica, a transpar\u00eancia e a seguran\u00e7a sem barrar o desenvolvimento das tecnologias? Essas s\u00e3o reflex\u00f5es que certamente cruzar\u00e3o nosso caminhos com cada vez mais frequ\u00eancia daqui em diante. \n* Eduardo Augusto \u00e9 CEO da IDK. Profissional com mais de 15 anos de mercado, com experi\u00eancia em desenvolvimento de produtos digitais, unindo tecnologia, UX e BI. Nos \u00faltimos 5 anos, atuou como Diretor de Produtos Digitais e Opera\u00e7\u00f5es para grandes clientes B2C e B2B. No ramo do empreendedorismo, cresceu seu neg\u00f3cio a ponto de ser vendido para um dos maiores grupos de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil. Atualmente \u00e9 CEO da IDK, primeira comtech do Brasil, que lidera inova\u00e7\u00e3o, tecnologia com design e comunica\u00e7\u00e3o, resultando em experi\u00eancia e alta performance.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/o-que-esta-por-tras-da-pausa-da-inteligencia-artificial/"}, {"author": "Vinicius Rainato", "text": " Home > Colunas O Google Analytics \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para qualquer empresa ou profissional de marketing digital que busca compreender melhor o comportamento dos usu\u00e1rios em seus sites ou aplicativos.\nEm poucos dias o Google Analytics Universal (GAU) ir\u00e1 deixar de existir e todos sites ser\u00e3o migrados para a quarta vers\u00e3o do Google Analytics (GA4),  que promete melhorar a compreens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vers\u00e3o anterior, o Google Analytics Universal (GAU).\nAbaixo, vamos discutir as principais mudan\u00e7as do GA4 versus GAU.\nAn\u00e1lise Baseada em Eventos\nNo mundo do GAU, a an\u00e1lise de dados foi fortemente focada em sess\u00f5es e visualiza\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina. Embora tenha fornecido uma vis\u00e3o \u00fatil do comportamento do usu\u00e1rio, essa abordagem tinha suas limita\u00e7\u00f5es.\nPor exemplo, a an\u00e1lise baseada em sess\u00f5es muitas vezes n\u00e3o fornecia uma imagem clara da jornada do usu\u00e1rio, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es individuais dentro de uma sess\u00e3o eram ofuscadas.\nO GA4, por outro lado, apresenta uma nova maneira de analisar o comportamento do usu\u00e1rio, focando na an\u00e1lise baseada em eventos.\nIsso significa que cada a\u00e7\u00e3o que um usu\u00e1rio realiza em um site ou aplicativo \u2013 seja visualizar uma p\u00e1gina, clicar em um link ou realizar uma compra \u2013 \u00e9 registrada como um evento separado.\nEssa abordagem centrada no usu\u00e1rio permite uma vis\u00e3o mais detalhada e granular da intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com sua plataforma.\nAgora, os profissionais de marketing digital podem entender n\u00e3o apenas quantas sess\u00f5es est\u00e3o acontecendo, mas o que exatamente os usu\u00e1rios est\u00e3o fazendo durante essas sess\u00f5es.\nEsta mudan\u00e7a fundamental na forma como os dados s\u00e3o analisados pode levar a insights mais profundos e acion\u00e1veis sobre o comportamento do usu\u00e1rio.\nUnifica\u00e7\u00e3o de Web e Aplicativos M\u00f3veis\nNo GAU, rastrear e analisar o comportamento do usu\u00e1rio em diferentes plataformas \u2013 como sites e aplicativos m\u00f3veis \u2013 era uma tarefa complicada.\nCada plataforma precisava ser monitorada de forma separada e a tentativa de unificar esses dados muitas vezes levava a um entendimento fragmentado e incompleto do comportamento do usu\u00e1rio.\nCom o GA4, o Google resolveu este problema introduzindo a capacidade de unificar o rastreamento de dados entre sites e aplicativos m\u00f3veis.\nIsso significa que, com uma configura\u00e7\u00e3o \u00fanica, os profissionais de marketing digital podem rastrear o comportamento do usu\u00e1rio em todas as suas plataformas digitais.\nEsta unifica\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o apenas simplifica a an\u00e1lise de dados, mas tamb\u00e9m fornece uma vis\u00e3o mais completa e hol\u00edstica da jornada do usu\u00e1rio\nRelat\u00f3rios relacionados em IA e Machine Learning\nO GA4 aproveita o poder da Intelig\u00eancia Artificial (IA) e do Machine Learning para fornecer insights mais precisos e proativos.\nEle projeta tend\u00eancias futuras, identifica segmentos de p\u00fablico-alvo e fornece recomenda\u00e7\u00f5es automatizadas para melhorar o desempenho do seu site ou aplicativo.\nEsta caracter\u00edstica do GA4 \u00e9 especialmente \u00fatil em um ambiente digital em constante mudan\u00e7a, onde a capacidade de prever tend\u00eancias pode fornecer uma vantagem competitiva significativa.\nMaior Controle sobre Dados e Privacidade\nEm resposta \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es crescentes sobre privacidade e conformidade com regulamentos como o GDPR e a CCPA, o GA4 oferece mais controle sobre a coleta, o armazenamento e o uso de dados do usu\u00e1rio. Com o GA4, \u00e9 poss\u00edvel ajustar as configura\u00e7\u00f5es de coleta de dados com base nas navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, garantindo o cumprimento das regulamenta\u00e7\u00f5es de privacidade.\nEsta caracter\u00edstica do GA4 n\u00e3o apenas protege a privacidade do usu\u00e1rio, mas tamb\u00e9m ajuda a construir a confian\u00e7a com seus usu\u00e1rios e a proteger sua marca.\nFun\u00e7\u00f5es de Depura\u00e7\u00e3o Aperfei\u00e7oadas\nO GA4 tamb\u00e9m apresenta fun\u00e7\u00f5es de depura\u00e7\u00e3o aprimoradas. O DebugView no GA4 fornece uma vis\u00e3o em tempo real dos eventos \u00e0 medida que s\u00e3o enviados ao seu site, tornando muito mais f\u00e1cil e r\u00e1pido identificar e corrigir quaisquer problemas que possam surgir.\nEste \u00e9 um grande passo em frente em rela\u00e7\u00e3o ao GAU, onde o debugging era um processo mais complexo e demorado\n ", "link": "https://itforum.com.br/colunas/beneficios-do-google-analytics-4-ga4-em-comparacao-ao-google-analytics-universal/"}, {"author": "Jacqueline Nakamura", "text": " Home > Colunas O quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o tem feito para promover um ambiente mais diverso e inclusivo? Mais do que uma data simb\u00f3lica, o m\u00eas do orgulho LGBTQIAP+ serve tamb\u00e9m para refletir nossas a\u00e7\u00f5es, pol\u00edticas e iniciativas para criar ambientes onde todos possam se sentir bem para se assumirem como s\u00e3o. Ambientes seguros para todos s\u00e3o tamb\u00e9m um reflexo de ecossistemas mais diversos e sabemos como estes s\u00e3o importantes para as empresas se manterem inovadoras e atra\u00edrem talentos que, cada vez mais, valorizam o prop\u00f3sito e como as marcas se posicionam.\nTrago como exemplo iniciativas que a Nova Zel\u00e2ndia tem liderado para promover ambientes que se certifiquem de receber bem a comunidade LGBTQIAP+. Na verdade, por l\u00e1, a sigla possui um \u201cT\u201d a mais, para incluir o \u201cTakat\u0101pui\u201d, termo para uma pessoa Maori que se identifica como gay, l\u00e9sbica, bissexual ou transg\u00eanero.\nLeia mais: Uma conquista hist\u00f3rica de inclus\u00e3o\nH\u00e1 d\u00e9cadas, a Nova Zel\u00e2ndia tem sido reconhecida como um dos pa\u00edses mais progressistas em termos de diversidade e reconhecimento dos direitos LGBTQIAP+. O pa\u00eds est\u00e1 entre os primeiros a reconhecer a uni\u00e3o civil e o casamento entre casais do mesmo g\u00eanero e permitir a ado\u00e7\u00e3o por casais do mesmo g\u00eanero. O Human Rights Act, de 1993, veio para proibir a discrimina\u00e7\u00e3o com base em g\u00eanero e sexualidade. Al\u00e9m de ter sido o primeiro pa\u00eds onde as mulheres passaram a votar, a Nova Zel\u00e2ndia se tornou a primeira a ter abertamente uma pol\u00edtica transg\u00eanera, a Sra. Georgina Beyer, e um pa\u00eds que agora tem o t\u00edtulo de parlamento mais diverso do mundo.\nTratam-se de conquistas importantes e o pioneirismo tamb\u00e9m transborda e inspira outros setores, como o corporativo. A m\u00e1xima de que aquilo que n\u00e3o \u00e9 medido n\u00e3o pode ser gerenciado tamb\u00e9m deve acompanhar programas de Diversidade & Inclus\u00e3o nas empresas. A exemplo de certifica\u00e7\u00f5es ESG, um crescente n\u00famero de empresas tem participado de programas e certifica\u00e7\u00f5es como o \u201cDiversity Works\u201d e o \u201cRainbow Tick\u201d, ambos buscam certificar empresas que tenham pol\u00edticas e um ambiente seguro para a comunidade de funcion\u00e1rios LGBTQIAP+.\nUma pesquisa de 2020 aplicada pelo selo Rainbow Tick ressalta que um ambiente realmente diverso e inclusivo est\u00e1 diretamente conectado a uma melhor performance e a reputa\u00e7\u00e3o das empresas. O estudo tamb\u00e9m refor\u00e7ou a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as para promover a agenda D&I. Das empresas que possuem a certifica\u00e7\u00e3o, 98% dos CEOs entrevistados acreditam que iniciativas de inclus\u00e3o LGBTQIAP+ s\u00e3o importantes para a organiza\u00e7\u00e3o.\nAlgumas empresas na Nova Zel\u00e2ndia est\u00e3o tamb\u00e9m aplicando tecnologia para promover a diversidade e inclus\u00e3o. A Seequent, especializada em software de geoci\u00eancias, conta com um conselho de D&I e iniciativas de treinamento e ferramentas inclusivas de contrata\u00e7\u00e3o para evitar o vi\u00e9s inconsciente. J\u00e1 a Xero, empresa de software de contabilidade, estabeleceu grupos de recursos para funcion\u00e1rios que apoiam e defendem comunidades sub-representadas.\nLeia mais: O que voc\u00ea vai fazer para resolver a equidade de g\u00eanero em 2023?\nTecnologias como analytics e intelig\u00eancia artificial s\u00e3o ferramentas poderosas quando aplicadas com responsabilidade para promover a diversidade e a inclus\u00e3o. Essas tecnologias podem eliminar barreiras e garantir oportunidades iguais para todos os indiv\u00edduos, independentemente de suas origens ou habilidades. Por outro lado, sabemos que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos podem trazer riscos, incluindo, vieses que podem priorizar a sele\u00e7\u00e3o de talentos com hist\u00f3ricos e origens semelhantes, refor\u00e7ando desigualdades.\nEm um futuro cada vez mais permeado pela tecnologia, a diversidade e inclus\u00e3o se far\u00e3o ainda mais necess\u00e1rias, pois somente equipes e vis\u00f5es de mundo diversas poder\u00e3o tomar decis\u00f5es que representem e assegurem a todos.\n*Jacqueline Nakamura \u00e9 uma experiente profissional de Diplomacia comercial internacional com mais de 15 anos trabalhando para diferentes governos estrangeiros na Am\u00e9rica Latina. Depois de seis anos atuando no Departamento de Com\u00e9rcio Internacional do Reino Unido, liderando tanto as exporta\u00e7\u00f5es comerciais quanto investimento estrangeiro, Jacqueline assumiu o cargo de Comiss\u00e1ria de Neg\u00f3cios para a New Zealand Trade and Enterprise para o Brasil e Mercosur. Com experi\u00eancia na ind\u00fastria de tecnologia, trabalhando para empresas multinacionais de tecnologia e associa\u00e7\u00f5es setoriais de com\u00e9rcio, ela lidera o plano de tecnologia da Nova Zel\u00e2ndia na Am\u00e9rica Latina. Sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica inclui bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais pela PUC-SP e mestrado em economia empresarial pela FGV-SP com Recomenda\u00e7\u00e3o de Honra.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/como-construir-futuros-inclusivos-pode-impulsionar-a-inovacao-hoje/"}, {"author": "Flavio Xand\u00f3", "text": " Home > Colunas Pierre Rodrigues, Head Hybrid Work Solutions Latam,  e Ricardo Kamel, Manager Director HP Brasil, contam como a empresa aposta em colabora\u00e7\u00e3o e produtividade de PCs, esta\u00e7\u00f5es de trabalho, acess\u00f3rios e servi\u00e7os corporativos que proporcionam experi\u00eancias excepcionais em qualquer lugar. Explicam como as equipes de TI agora gerenciam trabalhadores h\u00edbridos tanto em casa como no escrit\u00f3rio, munir os funcion\u00e1rios dos dispositivos certos onde quer que estejam no mundo pode ser um processo arriscado, complicado e inconveniente. E falam da grande transforma\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia das reuni\u00f5es h\u00edbridas remotas por meio das novas tecnologias.\nGravado em maio de 2023\n\nHP e Poly HP miram o trabalho h\u00edbrido com portf\u00f3lio de solu\u00e7\u00f5es pronto para o futuro\n#PapoF\u00e1cil #FlavioXand\u00f3 #HP #Poly #trabalho #remoto #h\u00edbrido #reuni\u00f5es #colabora\u00e7\u00e3o #produtividade #dispositivos #transforma\u00e7\u00e3o #gerencimento", "link": "https://itforum.com.br/colunas/papofacil-hp-e-poly-hp-miram-o-trabalho-hibrido-com-portfolio-de-solucoes-pronto-para-o-futuro/"}, {"author": "Daniel Mendez", "text": " Home > Colunas Desde o isolamento social causado pela pandemia da Covid-19, muitas pessoas t\u00eam preferido realizar compras no meio digital. O cliente enxerga mais praticidade e comodidade nesse modelo, podendo mapear suas pr\u00f3ximas aquisi\u00e7\u00f5es onde estiver, seja no sof\u00e1 da sala, quarto, cozinha ou at\u00e9 mesmo na rua.\nMesmo com a declara\u00e7\u00e3o da OMS sobre o fim da Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Internacional referente \u00e0 pandemia, as portas para as lojas virtuais n\u00e3o est\u00e3o se fechando. Pelo contr\u00e1rio, o modelo de vendas online est\u00e1 cada vez mais promissor. De acordo com o levantamento realizado pela Conversion, ag\u00eancia de SEO, somente em janeiro o e-commerce brasileiro cresceu quase 2%. O levantamento ainda mostra que as maiores lojas online do Brasil receberam 1,76 bilh\u00e3o de cliques dentro de oito meses.\nDiante desse cen\u00e1rio, como podemos alavancar as vendas no e-commerce? Como nos destacamos em meio ao aumento da competitividade?\nJ\u00e1 sabemos que ter apenas uma plataforma n\u00e3o \u00e9 o suficiente para o varejista vender mais. A loja online precisa ir muito al\u00e9m do poder de persuas\u00e3o, afinal, ela deve proporcionar a conveni\u00eancia efetiva nas vendas digitais e na jornada do cliente. Portanto, os varejistas precisam oferecer solu\u00e7\u00f5es que prendam a aten\u00e7\u00e3o do consumidor, at\u00e9 porque todos os dias eles s\u00e3o bombardeados por an\u00fancios, publicidade e ofertas de lojas que podem ser, inclusive, um concorrente direto.\nAssim sendo, trago aqui 5 dicas para aumentar suas vendas no e-commerce. S\u00e3o elas:\n1 \u2013  A comunica\u00e7\u00e3o visual \u00e9 um dos pontos mais estrat\u00e9gicos para conseguir atrair os olhares \u00e1vidos do seu p\u00fablico-alvo. \u00c9 importante transmitir informa\u00e7\u00f5es de forma clara e objetiva, sendo fiel \u00e0 identidade da marca;\n2 \u2013 As vitrines personalizadas podem ajudar a fidelizar clientes. Por meio dessa solu\u00e7\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 notar o comportamento do consumidor, identificando suas pesquisas e hist\u00f3ricos de compra, oferecendo, assim, um cat\u00e1logo personalizado e estrat\u00e9gico para cada um dos consumidores;\n3 \u2013 Pesquisa por voz, filtros de pesquisa, reconhecimento por foto e objetividade mesmo com a gram\u00e1tica errada s\u00e3o umas das vantagens de implantar a busca inteligente em seu com\u00e9rcio. Por meio dessas solu\u00e7\u00f5es e funcionalidades, voc\u00ea poder\u00e1 fornecer velocidade na exibi\u00e7\u00e3o dos resultados de modo assertivo e pr\u00e1tico;\n4 \u2013 A etapa decis\u00f3ria: finalizar a compra. Com a agilidade dos meios de pagamento, os consumidores est\u00e3o ficando cada dia mais exigentes na hora de pagarem as suas compras e esperam achar o melhor meio de pagamento para eles. Por isso, \u00e9 preciso avaliar o perfil de seus neg\u00f3cios e dos seus clientes para oferecer a maior diversidade de meios de pagamentos, sempre com agilidade, seguran\u00e7a e uma boa integra\u00e7\u00e3o com o link de pagamento;\n5 \u2013 Para aqueles que possuem um neg\u00f3cio f\u00edsico e online, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia ter uma boa gest\u00e3o de estoque integrado. Essa solu\u00e7\u00e3o requer muita aten\u00e7\u00e3o, pois precisa ser bem executada para garantir a conex\u00e3o de todas as estruturas de seu atendimento, otimizando os processos e assegurando uma \u00f3tima experi\u00eancia ao cliente. A minha principal dica para esse t\u00f3pico \u00e9: adote o sistema ERP (Enterprise Resource Planning). Ele \u00e9 um sistema integrado de gest\u00e3o empresarial que centraliza as atividades, por exemplo, gest\u00e3o de estoque, cadastro de produtos, log\u00edstica, entre outros.\nComo podemos ver, existem v\u00e1rios pontos para se considerar quando o assunto \u00e9 e-commerce. Basta acompanhar as atualiza\u00e7\u00f5es do mercado, analisar e implementar, dentro da sua realidade, claro. Porque simplesmente criar uma loja no ambiente online n\u00e3o significa que voc\u00ea ter\u00e1 lucros. As estrat\u00e9gias por tr\u00e1s, sim. Costumo fazer a analogia de uma loja f\u00edsica: para alcan\u00e7ar suas metas de venda, ela precisa ter uma boa localiza\u00e7\u00e3o, uma boa decora\u00e7\u00e3o e ainda divulgar os seus produtos. Ter apenas um ponto f\u00edsico aberto n\u00e3o significa que o varejista conseguir\u00e1 vender. O mesmo se aplica para sua loja virtual.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/5-dicas-para-aumentar-as-vendas-do-seu-e-commerce/"}, {"author": "Daniel Mendez", "text": " Home > Colunas Assim como a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial trouxe grandes mudan\u00e7as na forma como a produ\u00e7\u00e3o era realizada no s\u00e9culo XVIII, a intelig\u00eancia artificial chegou para revolucionar e iniciar uma nova era. As m\u00e1quinas a vapor do passado deram lugar aos softwares de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o das d\u00e9cadas mais recentes e o ChatGPT tem se despontado como uma das principais transforma\u00e7\u00f5es no modo como as empresas se comunicam com seus clientes.\nAntes da chegada do chatbot conversacional, as intera\u00e7\u00f5es com clientes eram feitas com respostas padr\u00e3o, sem personaliza\u00e7\u00e3o ou um atendimento 24/7. Atualmente, com a populariza\u00e7\u00e3o da ferramenta de intelig\u00eancia artificial, as empresas, grandes e pequenas, t\u00eam a possibilidade de oferecer um suporte customizado e imediato, que pode auxiliar na reten\u00e7\u00e3o e fideliza\u00e7\u00e3o desses clientes, al\u00e9m de permitir que os varejistas identifiquem e atendam os consumidores de maneira mais eficiente.\nDo mesmo modo que no passado a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial permitiu a produ\u00e7\u00e3o em massa de bens e, consequentemente, a melhoria da qualidade de vida das pessoas, o ChatGPT tamb\u00e9m pode permitir uma experi\u00eancia de compra mais satisfat\u00f3ria e personalizada para os clientes, al\u00e9m de automatizar o processo de vendas para os varejistas, cada vez mais de forma escalada.\nUma das primeiras vantagens que esse assistente de vendas pode trazer para empres\u00e1rios \u00e9 a ajuda na hora de engajar os clientes, seja em canais de venda online ou na loja f\u00edsica, por meio de recursos que identificam as prefer\u00eancias de cada consumidor e ajudam o vendedor a oferecer o melhor atendimento. Ah, e n\u00e3o podemos esquecer dos rob\u00f4s de vendas no WhatsApp, que tornam a experi\u00eancia de compra mais f\u00e1cil e interativa.\nAl\u00e9m disso, o novo chatbot avan\u00e7ado de atendimento ao cliente \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta para ajudar no atendimento p\u00f3s-venda, permitindo que os clientes possam verificar o status do pedido, fazer trocas e devolu\u00e7\u00f5es, entre outras intera\u00e7\u00f5es importantes para manter a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a entre a marca e o consumidor. Isso \u00e9 essencial para garantir a fideliza\u00e7\u00e3o dos clientes e o sucesso da empresa.\nCom este agente virtual inteligente, a comunica\u00e7\u00e3o entre empresas e clientes nunca mais ser\u00e1 a mesma. A intelig\u00eancia artificial chegou para revolucionar o atendimento, trazendo personaliza\u00e7\u00e3o, agilidade e efici\u00eancia para as intera\u00e7\u00f5es. A evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica \u00e9 inevit\u00e1vel e promete mudar a hist\u00f3ria das rela\u00e7\u00f5es entre empresas e consumidores. Quem sabe o que o futuro nos reserva com essa tecnologia? O c\u00e9u \u00e9 o limite!\n* Daniel Mendez \u00e9 diretor executivo da Linx (StoneCo), respons\u00e1vel pelo P&L da unidade de neg\u00f3cios de e-commerce. Formado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e MBA em Tecnologia para Neg\u00f3cios: AI, Data Science e Big Data, tem mais de 15 anos de experi\u00eancia no e-Commerce e mais de 20 anos na \u00e1rea de Engenharia de Software.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/a-nova-revolucao-e-tecnologica-e-o-chatgpt-o-protagonista/"}, {"author": "Luciana Coen", "text": " Home > Colunas Esta coluna tem cheiro de mar e natureza e foi escrita durante o IT Forum Trancoso, principal ponto da comunidade de tecnologia no Brasil, onde est\u00e3o muitos dos grandes CIOs, aproveitando a maravilhosa natureza desta regi\u00e3o no sul da Bahia. E, inspirada por este acontecimento, quero fazer um combinado com voc\u00eas leitores.\nH\u00e1 um tema que preciso deixar claro em nossas conversas desde j\u00e1: vamos estabelecer o porqu\u00ea de a tecnologia ser t\u00e3o fundamental para qualquer estrat\u00e9gia ESG e o que CIOs e profissionais de TI t\u00eam a ver com isso. Depois, na pr\u00f3xima coluna, iremos a 3 exemplos muito, muito pr\u00e1ticos de projetos que usam tecnologia para melhorar indicadores ambientais. Mas h\u00e1 algo muito maior e estrat\u00e9gico no uso de TI para tecnologia que precisa estar claro. Vamos a ele.\nDesde 2020, empresas e organiza\u00e7\u00f5es come\u00e7am a entender que \u00e9 preciso ter formas eficientes de medir e entender os dados, para serem mais sustent\u00e1veis. O gatilho deste movimento foi a pandemia por Covid-19, mas muito antes disso j\u00e1 v\u00edamos muitos setores, principalmente na Europa, movidos pelos conceitos ESG das Na\u00e7\u00f5es Unidas, especialmente olhando o tema sob a \u00f3tica dos 17 ODSs (Indicadores de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel). A\u00ed se criou um framework de trabalho de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o para o mundo corporativo.\nH\u00e1 muito tempo, desde que entramos na Era da Informa\u00e7\u00e3o, que todos os setores da economia usam sistemas de dados para controle de seus neg\u00f3cios e suas opera\u00e7\u00f5es. Hoje, ningu\u00e9m consegue imaginar uma empresa que funcione sem computadores.\nTamb\u00e9m h\u00e1 muito tempo se fala em Sustentabilidade como um movimento vago e amplo promovido por vegetarianos e veganos que reciclam lixos em suas casas. Cada vez menos, no entanto, a vis\u00e3o em torno de Sustentabilidade \u00e9 t\u00e3o simpl\u00f3ria e reduzida. Ainda bem.\nAssim como a pandemia acelerou o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o mundial, ela acelerou tamb\u00e9m o encontro entre o mundo das empresas e organiza\u00e7\u00f5es e o conceito real de sustentabilidade, que tem pouco a ver com \u201cabra\u00e7ar \u00e1rvores\u201d e muito a ver com a sobreviv\u00eancia, perenidade e a pr\u00f3pria exist\u00eancia das empresas e neg\u00f3cios no longo prazo. Esta \u00e9 a boa not\u00edcia. Companhias grandes e pequenas entenderam que o conceito de sustentabilidade (ou gest\u00e3o ESG) precisa ser parte do neg\u00f3cio e, justamente por isso, precisa ser controlado e analisado com dados e m\u00e9tricas.\nExplico melhor, vem comigo: a gest\u00e3o ESG (sigla, em ingl\u00eas, para Meio Ambiente, Social e Governan\u00e7a) virou uma exig\u00eancia de investidores, funcion\u00e1rios e clientes. Tem incentivo melhor? Uma empresa que n\u00e3o olha para seu impacto sob a \u00f3tica destes 3 pilares n\u00e3o \u00e9 mais levada a s\u00e9rio. E estes impactos precisam ser medidos! H\u00e1 diversas formas e crit\u00e9rios para se \u201cmedir sustentabilidade\u201d. Uma das mais conhecidas, inclusive internacionalmente, \u00e9 a GRI (Global Reporting Initiative), que traz cerca de 300 indicadores. Sim, 300. Ou seja, n\u00e3o adianta medir e compensar emiss\u00e3o de carbono. Isto est\u00e1 longe de transformar uma empresa em sustent\u00e1vel.\nO que pode e deve ser medido? Impacto de projetos sociais da empresa (vidas impactadas direta e indiretamente, horas de voluntariado pro-bono), indicadores demogr\u00e1ficos internos (divis\u00e3o por g\u00eanero, mulheres na lideran\u00e7a, quantidade de popula\u00e7\u00f5es minorizadas no quadro de funcion\u00e1rios), indicadores de aumento de produtividade, n\u00edvel de absente\u00edsmo, que por sua vez aumentam performance. Sim, Diversidade e Inclus\u00e3o e Sa\u00fade Mental s\u00e3o impactos sociais e consequentemente de resultados para uma organiza\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.\nNo pilar ambiental valem aquelas m\u00e9tricas muito mais familiares, tais como emiss\u00e3o de carbono, efici\u00eancia energ\u00e9tica e h\u00eddrica, gest\u00e3o de res\u00edduos (h\u00e1 empresas capazes de transformar res\u00edduos em produtos, incr\u00edvel!). A Votorantim \u00e9 uma das empresas com melhor estrat\u00e9gia neste sentido. Na Votorantim Cimentos, por exemplo, os res\u00edduos com poder de queima s\u00e3o destru\u00eddos nos fornos da ind\u00fastria, gra\u00e7as \u00e0s altas temperaturas envolvidas no processo de fabrica\u00e7\u00e3o do cimento. Eles se transformam em energia e deixam de ir para os aterros sanit\u00e1rios, onde entrariam num processo de decomposi\u00e7\u00e3o que levaria anos e geraria gases nocivos ao planeta. Este \u00e9 apenas um dos projetos inovadores da holding, que j\u00e1 conseguiu transformar res\u00edduos em produtos e mat\u00e9ria-prima.\nE, por fim, chegamos \u00e0 Governan\u00e7a e \u00c9tica, medi\u00e7\u00e3o de performance, indicadores de demiss\u00e3o, coer\u00eancia entre o que fala e faz, receita, retorno sobre investimentos em inova\u00e7\u00e3o. Quer mais? Quantas a\u00e7\u00f5es a empresa sofreu por concorr\u00eancia desleal, pr\u00e1ticas de truste e monop\u00f3lio? Qual \u00e9 a abordagem tribut\u00e1ria da empresa? Como fazem controle e gest\u00e3o de risco fiscal?\nA lista \u00e9 enorme e o que quero mostrar \u00e9 que governan\u00e7a e \u00e9tica s\u00e3o t\u00e3o mensur\u00e1veis quanto impacto no meio-ambiente e a\u00e7\u00f5es sociais. Ou seja, Sustentabilidade \u00e9 mensur\u00e1vel, independentemente de tamanho da empresa ou da organiza\u00e7\u00e3o social ou at\u00e9 sem fins lucrativos. Para isso, \u00e9 preciso ter sistemas e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Quanto maior a organiza\u00e7\u00e3o, maior a necessidade de entender quais s\u00e3o os indicadores para poder saber onde est\u00e1 e para onde se quer ir. No pior dos casos, \u00e9 preciso ter indicadores e dados para medir ao longo do tempo se o neg\u00f3cio est\u00e1 piorando ou melhorando, ainda que n\u00e3o tenha m\u00e9tricas, objetivos ou estrat\u00e9gia.\nSem informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser sustent\u00e1vel, uma coisa est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 outra. Agora, cabe \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es arrega\u00e7ar as mangas e come\u00e7ar a fazer a li\u00e7\u00e3o de casa nos pilares sociais e ambientais, al\u00e9m de medir governan\u00e7a e \u00e9tica, com dados concretos. Isto \u00e9 o futuro da gest\u00e3o ESG. Ou seja, o futuro da gest\u00e3o. E a tecnologia tem TUDO a ver com isso. CIOs e gerentes de TI podem \u2013 e devem \u2013 liderar este movimento se ainda n\u00e3o come\u00e7ou nas empresas em que atuam. Se j\u00e1 come\u00e7ou, envolvam-se, voc\u00eas s\u00e3o \u201ca chave\u201d nesta constru\u00e7\u00e3o.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/cios-esta-em-voces-a-chave-para-uma-boa-estrategia-esg-na-empresa/"}, {"author": "Luciana Coen", "text": " Home > Colunas Antes de inaugurar este espa\u00e7o com um tema t\u00e3o relevante, que s\u00e3o os 3 principais motivos para uma empresa melhorar seus indicadores ambientais, sociais e de governan\u00e7a, quero agradecer enormemente o convite desta casa para fazer parte do corpo de colunistas residente. Minha hist\u00f3ria com a IT M\u00eddia e com o IT Forum \u00e9 de longa data. H\u00e1 alguns v\u00e1rios anos participei da cria\u00e7\u00e3o do IT Forum em Comandatuba, evento que \u00e9 hoje o mais relevante do mercado de tecnologia no Pa\u00eds.\nComo rep\u00f3rter integrante da reda\u00e7\u00e3o da InformationWeek apoiei em conte\u00fado e curadoria do projeto que nunca imaginei se tornar este gigante que \u00e9 hoje \u2013 vision\u00e1rios que s\u00e3o os dirigentes desta companhia. Quem j\u00e1 trabalhou na IT M\u00eddia sabe do que estou falando. Depois de um tempo, ainda voltei \u00e0 casa como editora em uma passagem r\u00e1pida antes de mergulhar no mercado corporativo, onde estou hoje.\nMas como cheguei at\u00e9 aqui? Minha jornada foi de jornalista a jornalista ultra especializada em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Quinze anos depois eu tomei a decis\u00e3o de deixar as reda\u00e7\u00f5es para abra\u00e7ar uma posi\u00e7\u00e3o na empresa alem\u00e3 SAP, assumindo tr\u00eas anos depois a cadeira de Diretora de Comunica\u00e7\u00e3o.\nE foi a\u00ed que ganhei um presente: vinha com meu novo cargo um trabalho desbravador de Responsabilidade Social Corporativa, com cria\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de diversos projetos de impacto na sociedade, especificamente para jovens e popula\u00e7\u00e3o em geral em situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade social. E assim desenvolvi diversos projetos sobre os quais posso falar em alguma outra coluna.\nDesde 2020 assumi tamb\u00e9m a coordena\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Sustentabilidade (ESG) da SAP Brasil. Na pr\u00e1tica, isto significa unir diferentes \u00e1reas para conversar em conjunto, criar pontes entre departamentos e entre a companhia e o cliente, em um ambiente colaborativo.\nE s\u00f3 a\u00ed j\u00e1 se come\u00e7a a falar de ESG. A troca sempre foi mais rica do que eu jamais imaginaria. \u00c1reas de Facilities, Procurement, Finan\u00e7as, Vendas, Marketing, RH e outras, juntas, conversando sob a \u00f3tica ESG traz ganhos enormes, porque encurta caminhos e decis\u00f5es e faz a empresa mover ponteiros mais rapidamente. Fora isso, \u00e9 sempre uma conversa inspiradora.\nH\u00e1 muito o que se falar sobre ESG como forma de impulsionar o neg\u00f3cio a prosperar (claro), enquanto se resolve problemas da sociedade e do meio ambiente. Na pr\u00e1tica \u2013 e aqui vou falar muito de ESG na pr\u00e1tica \u2013, \u00e9 assim que tem de ser. As empresas privadas, abertas ou n\u00e3o, tem por objetivo o lucro. No entanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que seja o lucro a qualquer custo. \u00c9 preciso lucrar enquanto se cuida do meio ambiente, das quest\u00f5es sociais e com \u00e9tica e governan\u00e7a corretas.\nMas por qu\u00ea? A resposta \u00e9 simples: porque se n\u00e3o houver planeta e pessoas vivendo bem, em condi\u00e7\u00f5es dignas, e consumindo, a empresa tamb\u00e9m n\u00e3o vai existir. Ent\u00e3o este \u00e9 o primeiro ponto. As empresas estarem atentas e sustentabilidade e ESG tem a ver com a sua pr\u00f3pria perenidade, com a sua exist\u00eancia no longo prazo.\nN\u00e3o tem a ver com \u201cser boazinha\u201d ou muito menos com \u201cparecer boazinha\u201d tentando imprimir uma imagem externa daquilo que n\u00e3o \u00e9 genu\u00edno, o chamado \u201cgreenwashing\u201d ou \u201cpinkwashing\u201d ou \u201crainbowwashing\u201d, como quiserem. Este \u00e9 o um outro tema sobre o qual vou falar em outro artigo.\nTem tamb\u00e9m um outro \u201cpor qu\u00ea\u201d muito importante: porque \u00e9 o certo a ser feito, o \u00e9tico, o correto. N\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para o lucro sem lastro na \u00e9tica; para o lucro destruindo o meio-ambiente ou para o lucro ainda que usando m\u00e3o-de-obra an\u00e1loga \u00e0 escravid\u00e3o, para dar alguns exemplos. Vou citar tr\u00eas raz\u00f5es pelas quais n\u00e3o h\u00e1 este espa\u00e7o, e isto \u00e9 bom.\nA primeira \u00e9 porque as pessoas est\u00e3o atentas a estas quest\u00f5es hoje e por esta raz\u00e3o, principalmente as gera\u00e7\u00f5es que v\u00eam vindo, n\u00e3o aceitam trabalhar em empresas que tenham sua \u201cimagem manchada\u201d por quest\u00f5es ESG. Na pr\u00e1tica, voc\u00ea como empresa vai perder talentos.\nSe perder talentos, perde competitividade, porque aquele funcion\u00e1rio brilhante que traz uma boa ideia vai estar no concorrente. J\u00e1 vi muito isso acontecer no mercado.\nA segunda raz\u00e3o \u00e9 ainda pior: justamente porque as pessoas est\u00e3o mais atentas a este tema, elas est\u00e3o menos propensas a consumir de empresas que tenham quest\u00f5es mal resolvidas em rela\u00e7\u00e3o a ESG. Ent\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o s\u00f3 perde talentos como tamb\u00e9m perde consumidores. E como se isto fosse pouco, h\u00e1 a terceira raz\u00e3o, que \u00e9 a reputacional em si.\nH\u00e1 estudos que dizem que aproximadamente, em m\u00e9dia, 40% do valor de uma a\u00e7\u00e3o na bolsa tem lastro na reputa\u00e7\u00e3o. Uma grande crise reputacional faz as a\u00e7\u00f5es da empresa derreterem. Ou seja, voc\u00ea perde muito, muito dinheiro (investidores) se n\u00e3o seguir uma estrat\u00e9gia dentro do pilar ESG.\nPortanto, a plataforma ESG \u00e9 inquestion\u00e1vel nos dias de hoje e o \u00fanico caminho efetivo nesta jornada \u00e9 por meio da tecnologia. \u00c9 sobre isso que vou falar aqui.\n* Luciana Coen \u00e9 jornalista com experi\u00eancia em cobertura de mercado de TI. Especializada em Comunica\u00e7\u00e3o Corporativa, dirige as \u00e1reas de Corporate Affairs e Social Responsibility da SAP Brasil. Dirigiu projetos sociais e de colabora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na \u00cdndia, Mo\u00e7ambique, Amaz\u00f4nia, Parais\u00f3polis e, h\u00e1 4 anos coordena o Comit\u00ea ESG. Sua forma\u00e7\u00e3o passa por PUC/SP, Syracuse University, FGV, Universidade de Genebra e IBGC. Luciana tamb\u00e9m \u00e9 Presidente de Conselho do Instituto Fernand Braudel, Conselheira de Administra\u00e7\u00e3o da Aberje e Conselheira Consultiva da ONG americana ANDE.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/esg-comecemos-pela-essencia-dos-conceitos/"}, {"author": "Vinicius Rainato", "text": " Home > Colunas Com o desenvolvimento de ferramentas e o uso da Intelig\u00eancia Artificial (IA), o campo do marketing passou por uma revolu\u00e7\u00e3o, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias mais precisas e efetivas, que t\u00eam um impacto direto nos resultados das organiza\u00e7\u00f5es.\nAplica\u00e7\u00e3o da I.A no Marketing\nA IA tem sido aplicada de v\u00e1rias maneiras no marketing, pois \u00e9 capaz de coletar e analisar grandes volumes de dados, oferecendo uma compreens\u00e3o profunda dos comportamentos dos consumidores.\nEla permite antecipar tend\u00eancias e necessidades, atuar em chatbots e assistentes virtuais, criar conte\u00fado e otimizar campanhas.\nDe acordo com um estudo da consultoria McKinsey, o uso da IA pode resultar em um aumento de at\u00e9 20% na receita das organiza\u00e7\u00f5es. Isso ocorre porque essa tecnologia possibilita uma segmenta\u00e7\u00e3o mais precisa do p\u00fablico, permitindo a personaliza\u00e7\u00e3o de campanhas e ofertas, o que aumenta a efic\u00e1cia do marketing.\nI.A Na Pr\u00e1tica\nOs par\u00e1grafos anteriores podem ter soado \u201crob\u00f3ticos\u201d para voc\u00ea? Para mim, sim. Isso ocorre porque, assim como neste texto, no qual uma ferramenta de IA chamada ChatGPT escreveu os par\u00e1grafos acima, o uso de novas tecnologias j\u00e1 \u00e9 uma realidade no mercado de marketing, mas \u00e9 essencial aplicar a \u201cIntelig\u00eancia Humana\u201d para ser estrat\u00e9gico.\nAcredito que esse cen\u00e1rio levanta duas quest\u00f5es relevantes relacionadas aos neg\u00f3cios: uma de ordem \u00e9tica e outra de ordem est\u00e9tica.\nOrdem \u00c9tica no Uso de I.A na Comunica\u00e7\u00e3o\nSe as novas ferramentas precisam ser alimentadas com dados dos consumidores para criar produtos e servi\u00e7os personalizados, como devemos agir para garantir a privacidade e seguran\u00e7a dessas informa\u00e7\u00f5es?\nConsiderando o debate sobre o armazenamento e uso de dados pessoais pelas empresas, e levando em conta que o uso de dados obtidos por terceiros est\u00e1 chegando ao fim, muitos profissionais do setor j\u00e1 est\u00e3o desenvolvendo estrat\u00e9gias para capturar dados de primeira parte, como oferecer benef\u00edcios ou aos consumidores que optam por fornecer suas informa\u00e7\u00f5es, ou estabelecer acordos de compartilhamento de dados de segunda parte com parceiros que seguem de acordo com as leis de prote\u00e7\u00e3o de dados.\n\u00c9 importante lembrar que os indiv\u00edduos s\u00e3o os propriet\u00e1rios de seus dados pessoais e t\u00eam o direito de controlar como essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o compartilhadas, al\u00e9m de se beneficiarem de seu uso. Cabe \u00e0s empresas protegerem esses dados.\nEssas informa\u00e7\u00f5es t\u00eam o potencial de atender a pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o, mas apenas se forem seguidas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a seguidas. Ou seja, as tecnologias devem ser \u00e9ticas, transparentes e acompanhadas. E o senso \u00e9tico, algo intr\u00ednseco \u00e0 cultura humana, s\u00f3 pode ser ensinado \u00e0s m\u00e1quinas por n\u00f3s.\nEst\u00e9tica da comunica\u00e7\u00e3o com I.A\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o est\u00e9tica, \u00e9 importante considerar: se tudo passa a ser personalizado por algoritmos e an\u00e1lises preditivas, o que realmente se destacar\u00e1 e chamar\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o dos consumidores?\nAcredito que a sensibilidade humana \u2013 algo t\u00e3o metaf\u00edsico \u2013 sempre ter\u00e1 seu espa\u00e7o.\n ", "link": "https://itforum.com.br/colunas/transformacao-na-comunicacao-com-uso-de-i-a/"}, {"author": "Vinicius Rainato", "text": " Home > Colunas O consumo de conte\u00fado na internet \u00e9  realizado em sua maioria pelo celular no mundo todo, o mobile marketing tem se tornado cada vez mais importante para as marcas.\nNo entanto, com a popularidade crescente tamb\u00e9m surgem novos desafios, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a das marcas.\n\u00c9 importante para os anunciantes e ag\u00eancias tomar alguns cuidados para garantir que seus an\u00fancios n\u00e3o sejam veiculados em sites ou aplicativos com conte\u00fado inadequado ou prejudicial para a imagem.\nEsse desafio \u00e9 conhecido como Brand Safety e \u00e9 crucial para o sucesso de uma marca. \n  O que \u00e9 Brand Safety?\nBrand Safety \u00e9 um conjunto de medidas adotadas para proteger a marca de um anunciante de associa\u00e7\u00f5es negativas com conte\u00fado perigoso ou prejudicial. Isso inclui a preven\u00e7\u00e3o de an\u00fancios em sites ou aplicativos com conte\u00fado inapropriado ou ilegal, como conte\u00fado pornogr\u00e1fico, violento ou discriminat\u00f3rio.\nQuando uma marca aparece em um ambiente inadequado, pode levar a uma perda de confian\u00e7a e seguran\u00e7a por parte do consumidor.\nPor que Brand Safety \u00e9 importante no celular?\nCom a popularidade crescente dos dispositivos m\u00f3veis, as marcas est\u00e3o investindo cada vez mais em dispositivos m\u00f3veis.\nNo entanto, o mobile apresenta desafios \u00fanicos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da marca. O tamanho reduzido da tela e a necessidade de m\u00f3veis adaptados a diferentes tipos de dispositivos aumentam a possibilidade de erros na exibi\u00e7\u00e3o do an\u00fancio, al\u00e9m de tornar mais dif\u00edcil para os anunciantes controlar onde seus an\u00fancios est\u00e3o sendo exibidos.\nAl\u00e9m disso, muitos aplicativos e sites m\u00f3veis s\u00e3o gerenciados por terceiros, o que torna mais dif\u00edcil para os anunciantes garantir a seguran\u00e7a de sua marca.\nLeia tamb\u00e9m: Brand Safety: como marcas podem evitar o \u201ccancelamento\u201d na internet\n  Dicas para garantir a Brand Safety no celular\nCompreenda sua audi\u00eancia\nAntes de come\u00e7ar a anunciar no mobile, \u00e9 importante entender sua audi\u00eancia e como ela se comporta. Isso ajuda voc\u00ea a identificar os sites e aplicativos mais apropriados para exibir seus an\u00fancios e garantir que eles estejam sendo exibidos em um ambiente seguro.\nConsidere o comportamento de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, sua idade, sexo e localiza\u00e7\u00e3o.\nDessa forma, voc\u00ea pode garantir que seus an\u00fancios sejam exibidos apenas em locais apropriados para sua marca.\nLeia tamb\u00e9m: FutureBrand aponta Apple como a marca mais preparada para o futuro\n  Utilize uma plataforma de publicidade confi\u00e1vel\nAo escolher uma plataforma de publicidade, verifique se ela tem medidas efetivas de Brand Safety. Procure por plataformas que usam tecnologias de detec\u00e7\u00e3o de fraude, que monitoram a seguran\u00e7a de sites e aplicativos e que refor\u00e7am o controle sobre onde seus an\u00fancios s\u00e3o exibidos.\nAlgumas plataformas tamb\u00e9m permitem que os anunciantes bloqueiem categorias espec\u00edficas de conte\u00fado, o que pode ajudar a evitar a exibi\u00e7\u00e3o de an\u00fancios em sites ou aplicativos inadequados.\n  Monitore constantemente sua campanha\n\u00c9 importante monitorar regularmente sua campanha de publicidade m\u00f3vel para garantir que seus an\u00fancios estejam performando bem e que voc\u00ea sempre esteja um passo na frente dos desafios. \u00c9 trabalhoso, mas \u00e9 muito importante ter uma boa gest\u00e3o de tempo e frequ\u00eancia de monitoramento.\nBrand Safety, sua empresa e o consumidor\nBoas estrat\u00e9gias de Brand Safety envolvem diversas vari\u00e1veis, mas a mais importante \u00e9 a gest\u00e3o de processo. Procure estipular um checklist pr\u00e9vio e um processo de monitoramento para todas as comunica\u00e7\u00f5es ativas da sua empresa e dessa forma voc\u00ea manter\u00e1 o usu\u00e1rio recebendo o que h\u00e1 de melhor da sua comunica\u00e7\u00e3o.\n ", "link": "https://itforum.com.br/colunas/como-construir-um-brand-safety-para-sua-marca-no-mobile/"}, {"author": "Vinicius Rainato", "text": " Home > Colunas Fa\u00e7o minha estreia na coluna do IT Forum com um tema bastante relevante: marketing de dados.\nO tema tem motivo: observo que ainda h\u00e1 muito caminho a ser trilhado pra que as empresas usem dados de forma estrat\u00e9gica em seus neg\u00f3cios, e no marketing, a oportunidade \u00e9 gigantesca.\nO USO DE DADOS EM MARKETING\nO uso de dados em marketing est\u00e1 passando por grandes mudan\u00e7as nos \u00faltimos anos. Com o aumento das tecnologias dispon\u00edveis, tamb\u00e9m surgiram novos desafios, incluindo a fragmenta\u00e7\u00e3o dos canais de comunica\u00e7\u00e3o, novas regulamenta\u00e7\u00f5es de privacidade, complexidade tecnol\u00f3gica e press\u00e3o por resultados.\nLeia tamb\u00e9m: Seguros Unimed investe em data lakehouse para usar dados de forma inteligente\nPara unir marketing e dados, \u00e9 preciso ter uma maturidade na vis\u00e3o de que os dados n\u00e3o s\u00e3o a cereja do bolo em um plano de marketing e, sim, o principal ativo para come\u00e7ar o planejamento. Ao mesmo tempo, entendo que muitas pessoas est\u00e3o tornando a estrutura de dados cada vez mais complexa e com muitas informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o relevantes para o objetivo que deve ser alcan\u00e7ado.\nEncontrar os dados relevantes \u00e9 um dos maiores desafios dos profissionais de marketing hoje. Como s\u00f3cio de uma empresa que diariamente busca encontrar solu\u00e7\u00f5es de performance para os clientes posso afirmar que muitas empresas est\u00e3o perdendo tempo e dinheiro analisando dados que n\u00e3o s\u00e3o relevantes para atingir o objetivo das a\u00e7\u00f5es.\nLeia tamb\u00e9m: Impacto do uso de dados depende de desempenho de l\u00edderes, diz Gartner\nPor isso, \u00e9 preciso contar com metodologias e processos para construir a arquitetura de dados que cria a jornada do consumidor at\u00e9 o atingimento do objetivo.\nCOMO GERAR RESULTADOS COM DADOS EM MARKETING\nOutro ponto importante: para gerar resultados consistentes, o profissional de marketing hoje precisa ser multidisciplinar e entender que apenas a criatividade ou o conhecimento t\u00e9cnico n\u00e3o vai ser o grande diferencial para alcan\u00e7ar os objetivos, e, sim, ter uma estrutura de dados e informa\u00e7\u00f5es \u00e0 sua volta para encontrar os melhores caminhos.\nQuando falamos de dados precisamos sempre olhar com calma para a jornada do cliente por meio do CRM e ferramentas de an\u00e1lise do comportamento do cliente no seu site ou app, enriquecimento de base para conhecer melhor o seu cliente.\nLeia tamb\u00e9m: Grupo Zegna aplica ci\u00eancia de dados para personalizar roupas de luxo\nIsso inclui, ainda, pesquisas com o p\u00fablico-alvo e sem falar em todas as an\u00e1lises de resultado de campanhas que v\u00e3o do impactado at\u00e9 a convers\u00e3o final, criando assim um grande mapa de oportunidade e dados que precisam ser tratados com muita responsabilidade para que cada a\u00e7\u00e3o evolua e gere aprendizado para o pr\u00f3ximo passo.\n\u00c9 um grande desafio, mas \u00e9 poss\u00edvel. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio aliar estrat\u00e9gia e execu\u00e7\u00e3o, com uma boa mistura de dados.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/como-usar-dados-e-marketing-para-alcancar-resultados/"}, {"author": "Lu\u00eds Montanari*", "text": " Home > Colunas Nos \u00faltimos anos, o mercado de TI vem passando por uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o digital, impulsionada pela ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e pela necessidade de moderniza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. O estudo Censo das Revendas 2023, inclusive, apontou que o or\u00e7amento previsto para este ano teve um crescimento de 6,9% em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Al\u00e9m disso, o percentual destinado \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o dobrou.\nCom essa evolu\u00e7\u00e3o, o mercado se tornou extremamente competitivo e desafiador, exigindo cada vez mais profissionais especializados para atuarem nele. Nesse sentido, uma das tend\u00eancias que mais tem se destacado s\u00e3o os Servi\u00e7os Gerenciados de TI, que englobam justamente alguns dos principais projetos de TI realizados nas PMEs em 2022, como atualiza\u00e7\u00e3o da infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.\nEm resumo, os Servi\u00e7os Gerenciados de TI buscam manter a infraestrutura de tecnologia organizada e atualizada. Esses servi\u00e7os consistem na terceiriza\u00e7\u00e3o das atividades de gest\u00e3o de TI para um parceiro especializado, que fica respons\u00e1vel por manter a infraestrutura da empresa funcionando de forma eficiente e segura.\nAl\u00e9m disso, os prestadores de servi\u00e7os de TI podem atuar como consultores, buscando e apresentando novas solu\u00e7\u00f5es que possam ser aplicadas \u00e0s rotinas de trabalho do contratante, visando maior resultado e competitividade no mercado.\nOs Servi\u00e7os Gerenciados de TI representam, assim, uma nova forma de os fornecedores de TI entregarem para pequenas e m\u00e9dias empresas a possibilidade de contar com equipes formadas por profissionais qualificados e capacitados para prestar os melhores servi\u00e7os. Isso garante a qualidade das atividades e a m\u00e1xima performance das ferramentas em uso pelos colaboradores.\nPrincipalmente, diante de uma nova realidade em que a tecnologia e a transforma\u00e7\u00e3o digital s\u00e3o uma urg\u00eancia para as empresas, 32% das empresas acreditam que os clientes ir\u00e3o fazer investimentos em consultoria de efici\u00eancia da \u00e1rea de TI em 2023.\nA tecnologia deixou de ser um mero apoio a outras atividades para se tornar um fator estrat\u00e9gico dentro do neg\u00f3cio. E, aliado a isso, os Servi\u00e7os Gerenciados de TI permitem que as empresas se concentrem em seus processos essenciais e no desenvolvimento de seus neg\u00f3cios, deixando para seus parceiros especializados a responsabilidade de gerenciar a infraestrutura de TI.\n\u00c9 importante ressaltar que essa oferta n\u00e3o se restringe apenas a fornecedores de solu\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, mas sim a toda empresa que atua no setor de servi\u00e7os de suporte de TI. A ado\u00e7\u00e3o desse modelo de neg\u00f3cio \u00e9 um caminho natural para a evolu\u00e7\u00e3o do mercado de TI e uma oportunidade para as empresas de servi\u00e7os de TI se destacarem em um mercado cada vez mais competitivo.\nAfinal, a maturidade digital e o conhecimento sobre tecnologia por parte das empresas dobraram em compara\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo que antecede a pandemia. Por isso, 80% dos prestadores de TI afirmaram na \u00faltima pesquisa realizada pela ADDEE, que este \u00e9 um bom momento para estar no Mercado de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de TI, pois, de fato h\u00e1 uma tend\u00eancia de crescimento diante da evolu\u00e7\u00e3o que o mercado est\u00e1 passando. A Pesquisa MSP, da ADDEE, tamb\u00e9m mostra um otimismo por parte dos MSPs brasileiros, na qual 68% dos entrevistados esperam um crescimento acima da m\u00e9dia do mercado.\nEm resumo, os Servi\u00e7os Gerenciados de TI s\u00e3o uma tend\u00eancia irrevers\u00edvel e representam uma oportunidade \u00fanica para as empresas de servi\u00e7os de TI se destacarem em um mercado cada vez mais competitivo. Com o suporte de parceiros especializados, as empresas podem manter sua infraestrutura de TI organizada e atualizada, concentrando-se em seus processos essenciais e no desenvolvimento de seus neg\u00f3cios.\n*Lu\u00eds Montanari \u00e9 Gestor de Marketing da ADDEE e especialista em MSPs. ADDEE \u00e9 o distribuidor da N-able no Brasil e \u00e9 uma empresa associada ABRADISTI \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Distribui\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.\n** Os artigos publicados na coluna n\u00e3o refletem necessariamente a opini\u00e3o da ABRADISTI.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/luis-montanari-da-addee-aponta-crescimento-em-servicos-gerenciados-de-ti/"}, {"author": "Alexandre Della Volpe Elias*", "text": " Home > Colunas \u00c9 ineg\u00e1vel a velocidade e transforma\u00e7\u00e3o que o setor de TIC \u2013 Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 vem sofrendo ao longo dos anos. O que muitos acharam que poderia ser um \u00e1pice por conta da pandemia, mesmo depois de tr\u00eas anos, vejo que os n\u00fameros seguem aumentando.\nAnalisando um mapeamento do mercado total de TIC movimentado pelos distribuidores de inform\u00e1tica no Pa\u00eds, incluindo as empresas de distribui\u00e7\u00e3o de TIC no Brasil que n\u00e3o s\u00e3o filiadas \u00e0 Abradisti, cerca de 29% das empresas entrevistadas pela IT Data deixaram de investir no f\u00edsico e migraram para o digital.\nHoje, entendo que as companhias passaram a buscar compreender cada vez mais o neg\u00f3cio do seu cliente. O cen\u00e1rio que era composto majoritariamente por lojas f\u00edsicas, agora tem como predomin\u00e2ncia escrit\u00f3rios comerciais, e/ou home office e passaram a priorizar cada vez mais a comunica\u00e7\u00e3o digital. Em minha percep\u00e7\u00e3o, essa acelera\u00e7\u00e3o j\u00e1 era prevista e a COVID-19 foi apenas um fator de antecipa\u00e7\u00e3o, e esse n\u00famero tende a aumentar cada vez mais, visto o avan\u00e7o constante da digitaliza\u00e7\u00e3o.\nEssa transforma\u00e7\u00e3o fez com que a distribui\u00e7\u00e3o de gastos das empresas tamb\u00e9m precisasse ser reestruturada, visto a necessidade de incrementar o investimento em tecnologia, como computadores, celulares e telecomunica\u00e7\u00f5es, como sites e m\u00eddias sociais.\nPara citar um exemplo, vi recentemente uma an\u00e1lise sobre os investimentos em TIC em 2022, que deveriam somar US$ 76 bilh\u00f5es no ano. Um fato interessante \u00e9 que o Brasil est\u00e1 em 11\u00ba lugar no ranking de pa\u00edses que mais investem no segmento, representando cerca de 1,7% do faturando mundial, segundo a IDC Brasil. Esses dados mostram o empenho e a significativa mudan\u00e7a do cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico global e como as empresas est\u00e3o buscando formas de acompanhar essa evolu\u00e7\u00e3o.\nA verdade \u00e9 que muitas empresas come\u00e7aram a pensar al\u00e9m, como foi o caso da Rcell, que em um primeiro momento n\u00e3o dedicava esfor\u00e7os para a venda corporativa. No ano passado, foi criada a Rcell Corporate, quando percebemos que era poss\u00edvel atender tanto demandas do setor p\u00fablico quanto do privado. O foco est\u00e1 em oferecer dispositivos, estruturas, como linha branca, telas e conectividade para escolas e, principalmente, hot\u00e9is, j\u00e1 que hoje em dia grande parte das tarefas passaram a ser automatizadas.\nFui recentemente em um hotel e notei que tarefas como solicitar servi\u00e7o de quarto, comes e bebes e at\u00e9 mesmo realizar o check-out foram adaptadas para serem feitas em TVs. Um outro exemplo \u00e9 o not\u00e1vel crescimento da Grandstream, fabricante de equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o IP de voz e v\u00eddeo, gateways e adaptadores de telefone anal\u00f3gico, vigil\u00e2ncia por v\u00eddeo e aparelhos IP-PBX baseados em Asterisk.\nFinalizo com o questionamento: ser\u00e1 que o mercado est\u00e1 pronto para implementar essas tecnologias ao mesmo tempo em que promove uma qualidade de vida melhor aos seus colaboradores?\n  *Alexandre Della Volpe Elias \u00e9 CMO do Grupo Rcell, uma empresa associada \u00e0 ABRADISTI \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Distribui\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.\n** Os artigos publicados na coluna n\u00e3o refletem necessariamente a opini\u00e3o da ABRADISTI.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/rcell-analisa-distribuicao-de-tic-no-brasil/"}, {"author": "Rodrigo Gon\u00e7alves*", "text": " Home > Colunas N\u00e3o \u00e9 segredo que alguns estados brasileiros se encontram em desequil\u00edbrio fiscal, gastando mais do que arrecadam. S\u00e3o v\u00e1rios fatores determinantes: seja por um funcionalismo p\u00fablico maior do que o necess\u00e1rio, e \u00e0s vezes ineficiente, ou por mau uso do dinheiro p\u00fablico, realizando investimentos incorretos e com resultados insatisfat\u00f3rios para a popula\u00e7\u00e3o, ou ainda por benef\u00edcios fiscais concedidos a algumas poucas empresas.\nSomado a isso, o subs\u00eddio que se deu \u00e0 gasolina no segundo semestre do ano passado, n\u00e3o somente no \u00e2mbito federal, mas tamb\u00e9m no \u00e2mbito estadual, reduzindo o ICMS, desfalcou ainda mais os cofres destes entes p\u00fablicos.\nNesse mesmo caminho, a Lei Complementar n\u00famero 194/2022 classificou combust\u00edveis, energia el\u00e9trica, telecomunica\u00e7\u00f5es e transporte coletivo como bens e servi\u00e7os essenciais, e limitou a cobran\u00e7a de ICMS por parte dos estados \u00e0 sua al\u00edquota interna geral, impossibilitando a cobran\u00e7a de al\u00edquotas em patamares superiores. Antes dessa Lei Complementar, as cobran\u00e7as estaduais sobre os combust\u00edveis variavam entre 25% a 30%, enquanto as al\u00edquotas internas gerais variavam entre 17% a 18%.\nAssim sendo, houve uma redu\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o estadual, comprometendo ainda mais as contas dos estados. E adivinha quem pagar\u00e1 essa conta da redu\u00e7\u00e3o? N\u00f3s, os contribuintes.\nJ\u00e1 foram 12 as unidades federativas que majoraram suas al\u00edquotas de ICMS com efeitos para esse ano de 2023, mas existe a possibilidade de outras tamb\u00e9m seguirem esse caminho para 2024. Al\u00e9m de ajudar a aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o como um todo, isso tamb\u00e9m pode ser uma estrat\u00e9gia para que elas possam cobrar uma al\u00edquota maior sobre combust\u00edveis, energia el\u00e9trica e telecomunica\u00e7\u00f5es. O que antes variava entre 17% e 18% de al\u00edquota de ICMS, hoje pode variar entre 17% e 21%.\n  UF Al\u00edquota anterior Nova al\u00edquota Efeitos Base Legal\nAcre 17% 19% 01/04/2023 Lei Complementar n\u00b0 422/2022\nAlagoas 17% 19% 01/04/2023 Lei n\u00b0 8.779/2022\nAmazonas 18% 20% 29/03/2023 Lei Complementar n\u00b0 242/2022\nBahia 18% 19% 22/03/2023 Lei n\u00b0 14.527/2022\ne Decreto n\u00b0 21.797/2022\nCear\u00e1 18% 20% 01/01/2024 Lei n\u00ba 18.305/2023\nMaranh\u00e3o 18% 20% 01/04/2023 Lei 11.867/2022\nPar\u00e1 17% 19% 16/03/2023 Lei n\u00b0 9.755/2022\nParan\u00e1 18% 19% 13/03/2023 Lei n\u00b0 21.308/2022\nPiau\u00ed 18% 21% 08/03/2023 Lei Complementar n\u00b0 269/2022\nRio Grande do Norte 18% 20% 01/04/2023 a 31/12/2023 Lei n\u00b0 11.314/2022\nRoraima 17% 20% 30/03/2023 Lei n\u00b0 1.767/2022\nSergipe 18% 19% 01/04/2023 Lei n\u00b0 9.120/2022\nTocantins 18% 20% 01/04/2023 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 33/2022\n  Fonte: levantamento realizado pelo pr\u00f3prio autor Rodrigo Gon\u00e7alves, diretor da Evolusom\n  Esse cen\u00e1rio influencia diretamente nosso mercado de TIC como um todo, desde o fabricante e distribuidor at\u00e9 o varejista e consumidor final, pois mesmo que a empresa n\u00e3o esteja sediada em uma dessas unidades federativas, h\u00e1 uma grande possibilidade de ela ser afetada por essas majora\u00e7\u00f5es de ICMS, pois estas afetam tanto as rela\u00e7\u00f5es internas, que ocorrem dentro do pr\u00f3prio estado, como tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es interestaduais.\nOu seja, se um bem for adquirido de fora do estado, essa majora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 afetar o ICMS-ST ou o DIFAL. Agora, se um bem for adquirido dentro do estado, tal majora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 afetar tamb\u00e9m o ICMS-ST ou o ICMS pr\u00f3prio da opera\u00e7\u00e3o. Resumidamente, n\u00e3o h\u00e1 como fugir dessa \u201csede de arrecada\u00e7\u00e3o\u201d.\n  Veja alguns exemplos pr\u00e1ticos:\na) Venda interestadual com ICMS-ST:\nDados da opera\u00e7\u00e3o: Origem Paran\u00e1, destino Acre, produto Cabos de fibra \u00f3ptica NCM 8544.70.90.\n  Simula\u00e7\u00e3o ICMS-ST Antes da Majora\u00e7\u00e3o Ap\u00f3s Majora\u00e7\u00e3o Aumento em %\nValor do produto 1.000,00 1.000,00 0,00%\nICMS pr\u00f3prio 4% 40,00 40,00 0,00%\nMVA ICMS-ST ajustada 57,30% 61,19% 3,89%\nBC ICMS-ST 1.573,00 1.611,90 2,47%\nAl\u00edquota ICMS destino 17% 19% 2,00%\nVALOR ICMS-ST 227,41 266,26 17,08%\nTOTAL NFE VENDA 1.227,41 1.266,26 3,17%\n  Impacto: aumento de 17,08% no valor do ICMS-ST e 3,17% no pre\u00e7o de venda.\n   b) Venda interestadual com DIFAL (diferencial de al\u00edquotas do ICMS):\nDados da opera\u00e7\u00e3o: Origem S\u00e3o Paulo, destino Maranh\u00e3o, produto Cabos de fibra \u00f3ptica NCM 8544.70.90.\n  Simula\u00e7\u00e3o DIFAL Antes da Majora\u00e7\u00e3o Ap\u00f3s Majora\u00e7\u00e3o Aumento em %\nValor do produto 1.000,00 1.000,00 0,00%\nICMS pr\u00f3prio 4% 40,00 40,00 0,00%\nAl\u00edquota ICMS destino 18% 20% 2,00%\nDIFAL n\u00e3o contribuinte 140,00 160,00 14,29%\nAumento pre\u00e7o venda 0,00 20,00 2,00%\n  Impacto: aumento de 14,29% no valor do DIFAL e 2,00% no pre\u00e7o de venda.\n  Com isso, alguns efeitos poder\u00e3o ser evidenciados em nosso setor. Um deles \u00e9 \u00f3bvio: o aumento do pre\u00e7o de venda dos produtos. Como j\u00e1 havia sido destacado no Censo das Revendas da Abradisti de 2022, as pequenas e microempresas j\u00e1 estavam sendo afligidas por um aumento de custo e redu\u00e7\u00e3o de margem operacional.\nMesmo que ven\u00e7amos esse desafio e consigamos manter a mesma margem de lucratividade, seremos obrigados a vender produtos mais caros, como se n\u00e3o bastasse j\u00e1 termos que enfrentar oscila\u00e7\u00e3o cambial e uma infla\u00e7\u00e3o que vem corroendo nosso poder de compra. Inclusive, esse movimento pode causar um aumento da taxa de infla\u00e7\u00e3o em nosso setor, enquanto ela diminui em outros, causando um balan\u00e7o desfavor\u00e1vel para nossas opera\u00e7\u00f5es.\nOutro efeito seria impulsionar a ilegalidade, pois quanto mais imposto \u00e9 cobrado do contribuinte, maior fica a diferen\u00e7a de pre\u00e7o entre aqueles que recolhem todos os tributos corretamente e aqueles que n\u00e3o recolhem, facilitando a atua\u00e7\u00e3o destes \u00faltimos.\nPor fim, caber\u00e1 a n\u00f3s mais uma vez nos adaptarmos \u00e0 gest\u00e3o p\u00fablica e encontrar caminhos para continuarmos crescendo, gerando novos empregos e movimentando a economia. Definitivamente, ser empres\u00e1rio no Brasil n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil.\n  * Rodrigo Gon\u00e7alves \u00e9 Diretor da Evolusom, uma empresa associada \u00e0 ABRADISTI \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Distribui\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.\n** Os artigos publicados n\u00e3o refletem necessariamente a opini\u00e3o da ABRADISTI.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/impacto-dos-aumentos-das-aliquotas-de-icms/"}, {"author": "Mauricio Cardoso*", "text": " Home > Colunas Vendas sem marketing, vende aos trancos. Vendas com marketing malfeito, tamb\u00e9m. Marketing s\u00f3 facilita a vida do comercial se estiver de p\u00e9 sobre uma estrat\u00e9gia consistente, com base em n\u00fameros, expectativas alinhadas e conhecimento do produto e do cliente.\nTalvez, esses conceitos estejam t\u00e3o batidos para empresas de alguns setores que soem at\u00e9 como frases de caminh\u00e3o. Mas, para aquelas com solu\u00e7\u00f5es e produtos complexos, como as de tecnologia, harmonizar o que o time comercial precisa com o que o de marketing est\u00e1 fazendo, segue sendo muito custoso e desafiador.\nO aumento do faturamento das revendas de tecnologia em 11% em 2021 mostra que h\u00e1 demanda. O dado \u00e9 do Censo das Revendas 2022, iniciativa da Abradisti \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Distribui\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e da AFRAC \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Tecnologia para o Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, realizado anualmente pela IT Data.\n\u00c9 um cen\u00e1rio positivo, mas, acredito que pode ser ainda mais. Digo isso porque, por tr\u00e1s das estat\u00edsticas, quem vive a rotina do mercado sabe que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil comercializar tecnologia. \u00c9 uma venda que depende de se transmitir os meandros de uma solu\u00e7\u00e3o, o que requer muito conhecimento, mas, tamb\u00e9m, sem detalhamentos demais. Afinal, estamos falando de um consumidor que tem um tempo de aten\u00e7\u00e3o concorrid\u00edssimo entre caixas de entrada lotadas de propostas e m\u00eddias saturadas de informa\u00e7\u00e3o.\nNessa briga, nem sempre o marketing \u00e9 pensado da maneira correta. Basta dar uma passeada r\u00e1pida pela internet para encontrar empresas de tecnologia publicando muito conte\u00fado que n\u00e3o tem um alvo em mente, artigos de blog que n\u00e3o ajudam um cliente a tomar decis\u00f5es, listas e mais listas de eventos com contatos de poss\u00edveis compradores \u00e0s moscas, posts demais, posts de menos, e-mails polu\u00eddos, sites escuros, e campanhas cheias de linguajar t\u00e9cnico que n\u00e3o comunicam nada para ningu\u00e9m.\nMas, se eu fosse escolher o maior dos erros cometidos em marketing de empresas de tecnologia, e que certamente n\u00e3o ajuda vendas a fazer seu trabalho, \u00e9 o seguinte: focar em pequenas entregas (de leads, de eventos, de convers\u00f5es) em vez de criar uma estrat\u00e9gia em parceria com o time comercial.\nAcredite, ainda h\u00e1 por a\u00ed in\u00fameras a\u00e7\u00f5es de marketing criadas com base do \u201ceu acho\u201d e do \u201cFulano fez assim e deu certo\u201d. Campanhas que surgiram sem qualquer informa\u00e7\u00e3o ou dado para apoi\u00e1-las. Marketing hoje precisa de BI, pesquisa, previs\u00e3o e resultados. E uma das grandes fontes para conseguir essa intelig\u00eancia s\u00e3o os vendedores. S\u00e3o eles que est\u00e3o sentados todos os dias com o cliente, ouvindo as dores, conversando sobre o dia a dia, entendendo as peculiaridades de cada contexto de neg\u00f3cio. Insights de ouro podem surgir a partir da\u00ed.\nQue fique claro: Vendas n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de Marketing. O que estou querendo dizer \u00e9 que o desenho estrat\u00e9gico de marketing n\u00e3o pode envolver apenas marketing.\nE o que eu quero dizer com estrat\u00e9gia?\nO marketing come\u00e7a quando ainda n\u00e3o h\u00e1 nada. Ou, pelo menos, deveria come\u00e7ar. Lan\u00e7ar um produto tecnol\u00f3gico e convidar clientes para um almo\u00e7o em um restaurante caro n\u00e3o \u00e9 suficiente. H\u00e1 um trabalho que precisa existir antes disso. E, depois, uma a\u00e7\u00e3o maior que tem come\u00e7o, meio e fim. Os passos incluem reconhecimento de marca no mercado, personalizar a jornada do cliente, criar relacionamento, nutrir a base com conte\u00fado que responde \u00e0s dores que o p\u00fablico-alvo quer solucionar. E n\u00e3o d\u00e1 para desenhar um planejamento sem ter vendas por perto, o tempo todo.\nConversando com o comercial, talvez o time de marketing descubra que o conte\u00fado detalhado e de f\u00e1cil acesso sobre como o produto funciona, seja o mais negligenciado pelos clientes em potencial. Ou que o profissional de TI em uma conta alvo, ao considerar um conjunto de solu\u00e7\u00f5es, v\u00e1 escolher n\u00e3o a mais evolu\u00edda em recursos, mas a f\u00e1cil de integrar com o que ele j\u00e1 tem na sua estrutura.\nInforma\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o preciosas e n\u00e3o est\u00e3o no Google. Por isso, n\u00e3o subestime a import\u00e2ncia dessa aproxima\u00e7\u00e3o. \u00c9 a uni\u00e3o das duas \u00e1reas que far\u00e1 com que, l\u00e1 na frente, surjam novos neg\u00f3cios.\n  *Maur\u00edcio Cardoso \u00e9 fundador e diretor da VUNO, uma empresa associada \u00e0 ABRADISTI \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Distribui\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/marketing-hoje-precisa-de-bi-pesquisa-previsao-e-resultados/"}, {"author": "Mariano Gordinho*", "text": " Home > Colunas A proposta deste espa\u00e7o que apresento hoje \u00e9 trazer profissionais que vivem a rotina do mercado de TIC para compartilhar sua experi\u00eancia e seu conhecimento, lan\u00e7ando um novo olhar sobre temas importantes da Distribui\u00e7\u00e3o. Vamos direto ao assunto clarear os dados apurados nos estudos mais recentes realizados pela entidade, analisar os cen\u00e1rios, trazer a vis\u00e3o dos executivos do mercado, expandir o conhecimento e o alcance das informa\u00e7\u00f5es.\nComo o Censo das Revendas, Estudo Setorial ou Pesquisa Salarial contribuiu com a experi\u00eancia daquele profissional? \u00c9 a voz dele analisando uma quest\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada, algo que s\u00f3 ele pode nos mostrar. A ideia \u00e9 ser uma coluna institucional, com os executivos da Abradisti e os especialistas de empresas associadas dividindo a \u201ccaneta\u201d, transcender a concorr\u00eancia, compartilhar conhecimento, contribuir e ser parte atuante desse grande universo que est\u00e1 conectado conosco.\nA Abradisti \u00e9 respons\u00e1vel pela curadoria desse espa\u00e7o, para garantir o vi\u00e9s informativo, de interesse de mercado. Al\u00e9m disso, replicaremos o conte\u00fado em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o, ampliando e multiplicando ainda mais a visibilidade e a veicula\u00e7\u00e3o do conhecimento compartilhado.\nHoje, a Abradisti representa mais de 60 empresas que atuam no mercado da Distribui\u00e7\u00e3o. Estima-se que essas empresas juntas representem algo da ordem de 10 mil profissionais do mercado e mais de R$ 24 bilh\u00f5es em faturamento anual. Temos capacidade de ampliar a voz de necessidades e desafios comuns nas mais diversas \u00e1reas dentro do setor, profissionais da \u00e1rea de Vendas, Marketing, Recursos Humanos, Cr\u00e9dito, C-Level e outras, que v\u00e3o poder usufruir desse trabalho.\nAssim, ampliamos a nossa capacidade de multiplica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que a gente quer, aumentar a dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimento. E o setor todo se beneficia.\n*Mariano Gordinho \u00e9 Presidente-Executivo da ABRADISTI \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Distribui\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "link": "https://itforum.com.br/colunas/abradisti-inaugura-coluna-onde-lideres-analisam-mercado-de-tic/"}, {"author": "Candice Pascoal", "text": " Home > Colunas O ambiente empresarial costuma ter um perfil competitivo e isso n\u00e3o \u00e9 exatamente uma novidade. No entanto, o ritmo acelerado de mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00f5es v\u00eam colocando cada vez mais obst\u00e1culos no caminho das empresas que est\u00e3o em busca do sucesso a longo prazo. Afinal, como se manter relevante diante das transforma\u00e7\u00f5es do mercado? N\u00e3o h\u00e1 como negar que as mudan\u00e7as est\u00e3o cada vez mais r\u00e1pidas, novas demandas surgem, enquanto antigas necessidades s\u00e3o encerradas para sempre. No setor tecnol\u00f3gico, em particular, a velocidade das inova\u00e7\u00f5es e a r\u00e1pida obsolesc\u00eancia de tecnologias tornam esse desafio ainda mais acentuado. Diante de tanto dinamismo, como construir diferenciais relevantes para o seu neg\u00f3cio?\nUm estudo da consultoria McKinsey, baseado na lista das maiores empresas da Fortune 500, revelou que a longevidade das companhias vem caindo de forma significativa. Segundo o levantamento, 88% delas, indexadas na lista h\u00e1 cerca de 60 anos, deixaram de existir, perderam relev\u00e2ncia ou foram adquiridas por outros grupos. Al\u00e9m disso, a queda no tempo em que uma empresa permanece na lista da Fortune tamb\u00e9m chamou a aten\u00e7\u00e3o: em 1955 essa \u201cexpectativa de vida\u201d era de 60 anos, mas com as transforma\u00e7\u00f5es do mercado essa m\u00e9dia foi reduzida para 30 anos na d\u00e9cada de 1980 e hoje \u00e9 inferior a 15 anos.\nMuitas quest\u00f5es podem impactar negativamente no desafio de manter seu neg\u00f3cio relevante, mesmo diante das transforma\u00e7\u00f5es do mercado. Entre eles, podemos destacar os problemas na sa\u00fade organizacional, o pouco engajamento e conex\u00e3o do time com a proposta da empresa e, claro, as disrup\u00e7\u00f5es (tecnol\u00f3gicas ou n\u00e3o) que chegam, mesmo, para mudar de vez as regras do jogo.\nComo CEO e founder de empresas refer\u00eancia em inova\u00e7\u00e3o, como a Kickante e a Alfredus, posso afirmar que quem mais sofre com as transforma\u00e7\u00f5es do mercado s\u00e3o empresas com dificuldade de adapta\u00e7\u00e3o e mentalidade enraizada. Aquelas que n\u00e3o enxergam a tempo a necessidade de mudar a rota e repensar estrat\u00e9gias. A falta de uma comunica\u00e7\u00e3o alinhada entre gestores e funcion\u00e1rios, assim como o pouco est\u00edmulo a uma cultura de inova\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m contribuem para esse cen\u00e1rio.\nSolu\u00e7\u00f5es inteligentes podem virar esse jogo\nQuantas vezes j\u00e1 vimos gigantes do mercado, l\u00edderes absolutos, se tornando totalmente obsoletos por n\u00e3o acompanharem as novas tend\u00eancias? Muitos jovens nunca ouviram falar em Nokia ou BlackBerry, mas conhecem muito bem a Apple, que passou a ditar as regras do mercado de smartphones e foi seguida de forma inteligente por outras empresas, como a Samsung, por exemplo.\nO exemplo \u00e9 do setor de telefonia, mas, claro, se repete em outras categorias. O fato \u00e9 que as mudan\u00e7as vir\u00e3o e nem todos ser\u00e3o capazes de manter seu neg\u00f3cio saud\u00e1vel diante das transforma\u00e7\u00f5es do mercado. No entanto, adotar certas estrat\u00e9gias pode aumentar sua competitividade e as chances de permanecer relevante na sua \u00e1rea, confira:\nAntecipar necessidades dos clientes: Conhe\u00e7a seu p\u00fablico. Pesquisa de mercado, tend\u00eancias do setor e aten\u00e7\u00e3o aos feedbacks s\u00e3o formas de entender quais s\u00e3o as expectativas dos clientes e trabalhar para oferecer solu\u00e7\u00f5es que se encaixam nisso.\nInova\u00e7\u00e3o: Sempre ela! N\u00e3o h\u00e1 como fugir: quem quer se manter relevante no mercado precisa inovar e saber se adaptar ao que chega, incorporando de forma inteligente as inova\u00e7\u00f5es do setor no seu neg\u00f3cio. Invista em pesquisas de desenvolvimento que podem ajudar sua empresa a identificar oportunidades e criar produtos inovadores e sempre valorize as ideias e as solu\u00e7\u00f5es criativas dos seus colaboradores. Essa \u00e9 uma forma efetiva de estimular a cultura de inova\u00e7\u00e3o dentro da sua empresa. \nAgilidade na adapta\u00e7\u00e3o: Tomadas de decis\u00e3o r\u00e1pidas, somadas a processos \u00e1geis e flex\u00edveis permitem que as empresas tenham uma resposta efetiva quando precisam se adaptar a algo novo. Incorporar as mudan\u00e7as com agilidade permite que voc\u00ea se diferencie da concorr\u00eancia e saia na frente nessa corrida.\nCultura de aprendizado cont\u00ednuo: Promover uma cultura de aprendizado cont\u00ednuo incentiva a busca constante do desenvolvimento entre os seus colaboradores, melhorando habilidades e trazendo sempre conhecimentos relevantes para dentro da sua empresa. Isso pode ser feito de muitas formas, como programas de treinamento, cursos como o Voc\u00ea.Expert e at\u00e9 parcerias com institui\u00e7\u00f5es educacionais. \nParcerias estrat\u00e9gicas: Colabora\u00e7\u00f5es e parcerias estrat\u00e9gicas ajudam a sua empresa na tarefa de se manter relevante no mercado. Essas alian\u00e7as podem oferecer acesso a novas tecnologias, mercados ou conhecimentos complementares, permitindo que o seu neg\u00f3cio se beneficie da experi\u00eancia e dos recursos de outros players do setor.\nConsiderando que o desafio de se manter relevante diante das transforma\u00e7\u00f5es do mercado \u00e9 uma realidade enfrentada por todas as empresas, n\u00e3o h\u00e1 para onde fugir. Se a sua ideia \u00e9 manter seu neg\u00f3cio saud\u00e1vel e funcionando a longo prazo \u00e9 preciso come\u00e7ar agora! Adote medidas que garantam seu patamar de competitividade, abrace as mudan\u00e7as e construa uma mentalidade de crescimento e inova\u00e7\u00e3o. Esses s\u00e3o os diferenciais que podem destacar sua empresa em um mundo t\u00e3o acelerado. \nComo voc\u00ea v\u00ea o seu neg\u00f3cio daqui a 20 anos? J\u00e1 pensou que o que voc\u00ea faz hoje pode determinar a exist\u00eancia, ou n\u00e3o, desse futuro? Pense nisso! ", "link": "https://itforum.com.br/colunas/o-desafio-de-se-manter-relevante-diante-das-transformacoes-do-mercado/"}, {"author": "Candice Pascoal", "text": " Home > Colunas A ideia de uma semana de trabalho com quatro dias tem ganhado for\u00e7a. Mas ser\u00e1 que esse \u00e9 o movimento certo para o seu neg\u00f3cio? Existem pesquisas que mostram que uma semana de trabalho de quatro dias pode melhorar a produtividade e o bem-estar dos funcion\u00e1rios. Al\u00e9m disso, a nova maneira de trabalhar em casa, criada durante a pandemia, mostra que \u00e9 poss\u00edvel uma maior flexibilidade em termos de onde e quando as pessoas trabalham.\nAmpliar as possibilidades \u00e9 v\u00e1lido. Embora muitos tratem a semana de trabalho de 40 horas e cinco dias como um padr\u00e3o, crescentes evid\u00eancias mostram que uma semana de trabalho de quatro dias pode ser uma boa op\u00e7\u00e3o para funcion\u00e1rios e empres\u00e1rios.\nUma onda de esgotamento no local de trabalho, vivida at\u00e9 mesmo por pessoas apaixonadas por seus empregos, trouxe nova aten\u00e7\u00e3o para o assunto. Por meio de um programa piloto da Gr\u00e3-Bretanha, funcion\u00e1rios de 73 empresas receberam uma folga remunerada todas as semanas ao longo de seis meses.\nNo meio do piloto, mais de 95% das empresas n\u00e3o viram decl\u00ednio ou mesmo melhoria na produtividade, e quase 15% disseram que a produtividade melhorou significativamente. A semana de trabalho de quatro dias faz parte de uma percep\u00e7\u00e3o maior das empresas de que, quando seus funcion\u00e1rios se sentem valorizados, eles ficam mais comprometidos e melhores em seus trabalhos.\nAssim como a adapta\u00e7\u00e3o ao trabalho remoto foi mais complicada para alguns empregadores do que para outros, o novo modelo de trabalho com 4 dias pode ser mais desafiador para alguns. Nesses casos, um pouco de pensamento estrat\u00e9gico ajuda bastante. Se a preocupa\u00e7\u00e3o do empregador \u00e9 a perda de conex\u00e3o entre os funcion\u00e1rios, considerar uma semana de trabalho fixa de quatro dias em que todos trabalhem nos mesmos dias pode ser uma alternativa. Se o motivo da inseguran\u00e7a \u00e9 o temor pela queda da produtividade, considerar usar um software de monitoramento de funcion\u00e1rios para garantir que aproveitem ao m\u00e1ximo o tempo em que est\u00e3o trabalhando, pode ser uma boa op\u00e7\u00e3o.\nPara funcion\u00e1rios cujas fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o adequadas para uma semana de trabalho de quatro dias, como aqueles que trabalham em fun\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o com prazos apertados, considere outros tipos de flexibilidade para que n\u00e3o se sintam exclu\u00eddos de um novo benef\u00edcio.\nUma semana de trabalho de quatro dias n\u00e3o \u00e9 apenas uma maneira de melhorar o bem-estar dos funcion\u00e1rios. A transi\u00e7\u00e3o para uma semana de trabalho mais curta tamb\u00e9m pode apoiar metas espec\u00edficas de algumas empresas.\nEmbora o novo modelo possa n\u00e3o ser adequado para todas as empresas, a pesquisa mostra que, em muitos lugares, ela pode aumentar o bem-estar dos funcion\u00e1rios enquanto melhora, ou pelo menos n\u00e3o prejudica, a produtividade. Acertar requer alguma criatividade e compreens\u00e3o das necessidades de seus funcion\u00e1rios, mas a recompensa pode ser significativa.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/voce-esta-pronto-para-uma-semana-de-trabalho-de-quatro-dias/"}, {"author": "Candice Pascoal", "text": " Home > Colunas Apesar de causar estranheza \u00e0 primeira vista, um neg\u00f3cio auto sustent\u00e1vel n\u00e3o possui necessariamente rela\u00e7\u00e3o com sustentabilidade. Um neg\u00f3cio auto sustent\u00e1vel \u00e9 aquele que consegue se sustentar sozinho, por conta pr\u00f3pria.\nComo ensina o Voc\u00ea.Expert, o novo alerta de uma crise global mostrou que \u00e9 cada vez mais importante trabalhar para conseguir fazer com que o seu neg\u00f3cio possa caminhar com as pr\u00f3prias pernas, sem depender de forma cont\u00ednua de capital externo. O famoso captar para gastar e mostrar crescimento para captar de novo, est\u00e1 dando espa\u00e7o para o novo economizar para durar para se pagar e n\u00e3o ter as portas fechadas pela falta de investidores.\nSegundo dados do boletim intitulado \u2018Mapa das Empresas\u2019, ferramenta disponibilizada pelo Governo Federal, mais de 1,3 milh\u00e3o de empresas foram abertas no Brasil, neste primeiro quadrimestre de 2022. O n\u00famero indica um aumento de 11,5% em rela\u00e7\u00e3o ao \u00faltimo quadrimestre do ano passado. No total, foram 1.350.127 empresas abertas, contra 541.884 fechadas.\nDiante deste cen\u00e1rio, o Minist\u00e9rio da Economia aponta que esse aumento consider\u00e1vel se deve \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o e digitaliza\u00e7\u00e3o dos processos. Por outro lado, vale destacar que mesmo que o n\u00famero de empresas abertas tenha sido grande, o Brasil ainda vive um per\u00edodo de crise econ\u00f4mica, que foi agravado pela pandemia da Covid-19. Por isso \u00e9 fundamental lembrar: abrir uma empresa pode ser f\u00e1cil, mant\u00ea-la aberta \u00e9 dif\u00edcil.\nO momento atual \u00e9 de avalia\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o, ainda mais agora que nos aproximamos de um novo governo e divis\u00e3o partid\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas ao redor do mundo, o que pode intensificar as instabilidades. Por essa raz\u00e3o, um bom empreendedor \u00e9 aquele que consegue enxergar as oportunidades mesmo em meio a crises. O excelente empreendedor \u00e9 aquele que antecipa a conten\u00e7\u00e3o de gastos antes que a crise venha. O empreendedorismo ainda se vence no longo prazo.\n*Candice Pascoal \u00e9 criadora e apresentadora da plataforma de ensino Voc\u00ea.Expert. Com experi\u00eancia internacional na expans\u00e3o de empresas norte-americanas, e CEO da ag\u00eancia americana Alfredus Prosperitas (nomeada pela Entrepreneurs Magazine como uma das 10 melhores ag\u00eancias de Inova\u00e7\u00e3o e Marketing Digital dos EUA), Candice tem sido respons\u00e1vel pelo crescimento exponencial de empresas que lidera em Nova Iorque. A executiva conquistou importantes pr\u00eamios de UX (Inova\u00e7\u00e3o Latam), Impacto Social (Cartier Awards) e Comunica\u00e7\u00e3o Inovadora (Proxxima) por sua atua\u00e7\u00e3o como CEO e fundadora da Kickante, principal e mais completo marketing para financiamento de projetos e arrecada\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es financeiras. Em 2017, foi nomeada uma das 20 figuras internacionais que mudar\u00e3o a forma como vivemos e fazemos neg\u00f3cios nos pr\u00f3ximos 20 anos. Autora best-seller (Seu Sonho tem Futuro, Ed. Gente), premiada internacionalmente pelo seu impacto na realiza\u00e7\u00e3o dos mais variados projetos no Brasil, Candice Pascoal especializou-se no segmento de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e esteve \u00e0 frente de importantes projetos no Brasil, na Europa, na \u00c1sia e nas Am\u00e9ricas. ", "link": "https://itforum.com.br/colunas/a-busca-desenfreada-por-investimentos-qual-a-importancia-de-ter-um-negocio-auto-sustentavel/"}, {"author": "Lucas Oggiam*", "text": " Home > Colunas No in\u00edcio deste ano o mercado global testemunhou uma s\u00e9rie de an\u00fancios de demiss\u00f5es em massa promovidas em parte pelas grandes empresas de tecnologia. O fen\u00f4meno ficou conhecido como layoff. Esse movimento tamb\u00e9m afetou startups e organiza\u00e7\u00f5es de menor porte do setor. Essas demiss\u00f5es geraram incertezas em rela\u00e7\u00e3o ao futuro do mercado de trabalho em tecnologia nos pr\u00f3ximos meses.\nQuais s\u00e3o as expectativas das empresas para a \u00e1rea de TI? \u00c9 poss\u00edvel encontrar recoloca\u00e7\u00e3o profissional? Quais compet\u00eancias e habilidades ser\u00e3o mais demandadas pelos empregadores?\nAp\u00f3s o primeiro quadrimestre do ano, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel identificar alguns motivos para essas demiss\u00f5es e observar tend\u00eancias nesse per\u00edodo p\u00f3s-layoff. Sem d\u00favida, a pandemia provocou mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de consumo, for\u00e7ando as empresas a acelerarem sua transforma\u00e7\u00e3o digital e, consequentemente, contratarem mais profissionais de tecnologia para atender \u00e0 demanda de mercado.\nCom o controle gradual da pandemia, as empresas decidiram reorganizar suas equipes, priorizando o aumento da receita e o desenvolvimento de produtos com alta viabilidade a longo prazo.\nA boa not\u00edcia para os profissionais do setor \u00e9 que a demanda por talentos em TI continua alta no mercado de trabalho. A diferen\u00e7a est\u00e1 no perfil procurado pelas empresas. Ser\u00e1 cada vez mais comum a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais mais experientes, com foco em \u00e1reas que tragam resultados imediatos. Al\u00e9m disso, as organiza\u00e7\u00f5es investir\u00e3o apenas em cargos realmente necess\u00e1rios no futuro.\nEm 2023 as vagas para profissionais juniores representam apenas 14% das posi\u00e7\u00f5es de tecnologia em nossas marcas, uma redu\u00e7\u00e3o de 6% na compara\u00e7\u00e3o com o \u00faltimo trimestre de 2022.\nA reestrutura\u00e7\u00e3o das equipes tamb\u00e9m visa a melhorar e rentabilizar \u00e1reas espec\u00edficas. A contrata\u00e7\u00e3o para suporte em \u00e1reas estrat\u00e9gicas de crescimento, como intelig\u00eancia artificial, automa\u00e7\u00e3o de processos rob\u00f3ticos e internet das coisas, continuar\u00e1 ocorrendo.\nAqueles que buscam recoloca\u00e7\u00e3o no mercado devem investir em qualifica\u00e7\u00e3o profissional nas \u00e1reas mais aquecidas ou considerar uma transi\u00e7\u00e3o de carreira. Assim poder\u00e3o destacar suas compet\u00eancias e habilidades para assumir novas fun\u00e7\u00f5es.\nAs posi\u00e7\u00f5es mais demandadas atualmente s\u00e3o as de \u201cSistemas\u201d e \u201cEngenharia de Dados\u201d, apontando o dobro do volume de posi\u00e7\u00f5es quando comparado o primeiro quadrimestre de 2023 e o \u00faltimo de 2022. Sob a mesma perspectiva, posi\u00e7\u00f5es de \u201cDesenvolvimento ou Engenharia de Software\u201d apresentam uma diminui\u00e7\u00e3o constante no n\u00famero de oportunidades, revelando uma queda de 40% no mesmo per\u00edodo.\nEmbora n\u00e3o seja poss\u00edvel prever se ocorrer\u00e3o novos layoffs, \u00e9 importante estarmos preparados para transformar crises em oportunidades.\n*Lucas Oggiam \u00e9 diretor-executivo do PageGroup no Brasil", "link": "https://itforum.com.br/colunas/desvendando-os-layoffs-no-mercado-de-ti-em-2023/"}, {"author": "Fernando Zaidan", "text": " Home > Colunas Prioriza\u00e7\u00e3o e Idea\u00e7\u00e3o de Projetos: 5 Pilares Essenciais\nPara alcan\u00e7ar o sucesso na gest\u00e3o de projetos, \u00e9 crucial dominar a idea\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e3o os 5 pilares fundamentais que o ajudar\u00e3o a direcionar seus esfor\u00e7os de forma eficaz e estrat\u00e9gica.\nSempre gosto de lembrar que, em qualquer iniciativa de gest\u00e3o de projetos, a Gest\u00e3o do Conhecimento \u00e9 fundamental.\nA perda de Conhecimento dos colaboradores (conhecimento t\u00e1cito), bem como uma falta de gest\u00e3o de documentos e de conte\u00fado (conhecimento expl\u00edcito), acarreta perdas financeiras terr\u00edveis.\nA Gest\u00e3o do Conhecimento se concentra na cria\u00e7\u00e3o, captura, organiza\u00e7\u00e3o, armazenamento, dissemina\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito e expl\u00edcito dentro das organiza\u00e7\u00f5es. Visa garantir que o conhecimento seja retido e esteja dispon\u00edvel para todos os colaboradores que precisam dele para tomar decis\u00f5es e realizar suas tarefas nos projetos.\nMas vamos aos 5 pilares fundamentais para idea\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o de projetos:\n1- Alinhamento Estrat\u00e9gico: Priorizar projetos alinhados \u00e0 vis\u00e3o e aos objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial. Considere como cada projeto contribui para o crescimento, a miss\u00e3o e os valores da empresa, garantindo que sua execu\u00e7\u00e3o esteja em sintonia com a dire\u00e7\u00e3o desejada.\n2- Impacto Financeiro: Avalie o potencial do impacto financeiro de cada projeto. Analise os custos, benef\u00edcios e retornos esperados para determinar quais projetos trar\u00e3o maior valor para a organiza\u00e7\u00e3o. Leve em considera\u00e7\u00e3o fatores como investimento necess\u00e1rio, lucratividade e viabilidade econ\u00f4mica.\n3- Recursos Dispon\u00edveis: Alocar recursos adequados \u00e9 essencial para o sucesso dos projetos. Considere a disponibilidade de equipe, or\u00e7amento, tecnologia e outros recursos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o de cada projeto. Priorize aqueles que podem ser realizados de forma realista com os recursos existentes.\n4- Inova\u00e7\u00e3o: A capacidade de inovar \u00e9 crucial para a competitividade e o crescimento cont\u00ednuo. Priorize projetos que promovam a inova\u00e7\u00e3o, seja por meio de novas tecnologias, processos mais eficientes ou desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os. Isso garantir\u00e1 que sua organiza\u00e7\u00e3o esteja sempre \u00e0 frente do mercado.\n5- Sustentabilidade: Priorizar projetos sustent\u00e1veis \u00e9 essencial para o sucesso a longo prazo. Avalie o impacto ambiental, social e \u00e9tico de cada projeto, garantindo que ele esteja alinhado com pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis e respons\u00e1veis. Considere os benef\u00edcios de longo prazo para a organiza\u00e7\u00e3o e a sociedade como um todo.\nAo aplicar esses 5 pilares da prioriza\u00e7\u00e3o de projetos, voc\u00ea estar\u00e1 capacitado para tomar decis\u00f5es mais assertivas e eficientes. Lembre-se de revisar regularmente suas prioridades \u00e0 medida que as circunst\u00e2ncias mudam. Priorizar com sabedoria \u00e9 o caminho para o sucesso organizacional.\nQuer conhecer mais sobre a Idea\u00e7\u00e3o e Prioriza\u00e7\u00e3o de Projetos: conhe\u00e7a o projeto 40 anos de Carreira: http://www.40anos.fernandozaidan.com.br\n#Gest\u00e3oDeProjetos\n#Prioriza\u00e7\u00e3o\n#Prioriza\u00e7\u00e3oDeProjetos\n#Estrat\u00e9gia\n#Inova\u00e7\u00e3o\n#Sustentabilidade\n#SucessoOrganizacional", "link": "https://itforum.com.br/colunas/priorizacao-e-ideacao-de-projetos-5-pilares-essenciais/"}, {"author": "Cristiane Belfiore", "text": " Home > Colunas Costanza Maria Teresa Ida Clotilde Giuseppina Pascolato, mais conhecida como Costanza Pascolato, \u00e9 empres\u00e1ria e consultora de moda brasileira h\u00e1 quase 5 d\u00e9cadas. Atua como editora, consultora de tend\u00eancias, estrat\u00e9gias e produtos.\nIntegrante da Sociedade Brasileira de Moda, e muito antes das redes sociais se tornarem a nova forma de se comunicar, j\u00e1 inspirava transforma\u00e7\u00f5es no jeito de se vestir, encarnando uma persona elegante e moderna, com atitude e altivez.\nUm dos nomes mais influentes e respeitados do universo da moda, \u00e9 especialista em imagem e, naturalmente, em autoimagem. De familia pertencente a aristocracia veneziana, seu pai era um homem muito fino e educado, e sua m\u00e3e, uma leoa com tino para os neg\u00f3cios, tanto \u00e9 que foi a fundadora de uma das primeiras tecelagens de excel\u00eancia em S\u00e3o Paulo, a Santa Const\u00e2ncia, fornecendo tecido para as principais confec\u00e7\u00f5es brasileiras.\nA carreira profissional de Costanza foi agitada e bem-sucedida, n\u00e3o \u00e0 toa ela diz que nunca foi t\u00e3o reconhecida e reverenciada quanto \u00e9 hoje em dia. A curva de seu sucesso \u00e9 ascendente provavelmente porque ela jamais perdeu a conex\u00e3o com o novo nem deixou de se cuidar: durante a pandemia manteve seu Pilates e caminhava na garagem do seu pr\u00e9dio todo dia, meditava e trabalhava.\nSemanalmente produz conte\u00fado digital para o Shop2gether, um e-commerce que re\u00fane mais de 300 marcas nacionais, prestou consultoria para a HStern, marca para a qual tamb\u00e9m posou como modelo em uma extensa campanha, se manteve firme com sua escrita na sua coluna mensal na Vogue, mais importante revista de moda presente em 90 paises. \u00c9 l\u00e1 que ela analisa os movimentos da moda.\nCostanza Pascolato \u00e9 uma empres\u00e1ria de sucesso e \u00edcone sem igual, mas ao contr\u00e1rio do que se entende por \u00edcones \u2013 representa\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas de figuras sagradas, ela n\u00e3o fica parada. Aos 80 e poucos anos, sua nova empreitada \u00e9 a marca de \u00f3culos de luxo, a Anima Eyewear, lan\u00e7ada em parceria com a gigante Go Eyewear. Os modelos se inspiram no seu pr\u00f3prio estilo, ou seja, pe\u00e7as atemporais e elegantes como ela.\nSalve Constanza!!\n*Fonte: Revista Marie Claire", "link": "https://itforum.com.br/colunas/costanza-pascolato-uma-grande-inspiracao/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas Acessibilidade pode ser definida como a possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance, percep\u00e7\u00e3o e entendimento para a utiliza\u00e7\u00e3o, em igualdade de oportunidades, com seguran\u00e7a e autonomia, do meio f\u00edsico, do transporte, da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o. Para pessoas com alguma defici\u00eancia, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio prezar pelo conforto, facilidade de uso, rapidez, satisfa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e efici\u00eancia. Pensando as diferentes necessidades, uma pergunta vem \u00e0 mente, como podemos, atrav\u00e9s da tecnologia, tornar os ambientes acess\u00edveis para todos?\nM\u00eas passado, falei sobre algumas solu\u00e7\u00f5es para a comunidade surda, mas existem outras solu\u00e7\u00f5es, voltadas para pessoas com outras necessidades, que tamb\u00e9m merecem destaque. Segundo a organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, globalmente, 285 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o deficientes visuais. Al\u00e9m disso, segundo dados do Vision 2020, a cada 5 segundos, 1 pessoa se torna cega no mundo e, dentre esses casos de cegueira, 90% ocorrem em pa\u00edses emergentes e subdesenvolvidos.\nUma meta-an\u00e1lise realizada por pesquisadores da Universidade de Michigan (Estados Unidos), publicada na revista The Lancet Global Health, efetuada com 48 mil pessoas de 17 estudos, revelou que pessoas com defici\u00eancia visual grave apresentam risco elevado de mortalidade de 89% em compara\u00e7\u00e3o com aqueles que possuem vis\u00e3o normal ou defici\u00eancia visual leve.\nUm dos motivos que ajudam na composi\u00e7\u00e3o desses dados, \u00e9 decorrente dos sistemas de assist\u00eancia visual para navega\u00e7\u00e3o serem bastante limitados, com pouca varia\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o. Muitas vezes os aplicativos de smartphone assistidos por voz e as solu\u00e7\u00f5es de bengalas inteligentes habilitadas para c\u00e2mera carecem da percep\u00e7\u00e3o de profundidade necess\u00e1ria para facilitar a navega\u00e7\u00e3o independente.\nPor isso, \u00e9 fundamental nos dedicarmos mais a melhorar as solu\u00e7\u00f5es existentes e a criar novas. Assim como no caso da comunidade surda, essas ferramentas podem fazer a diferen\u00e7a para quem as usa, dando mais autonomia e liberdade para uma pessoa com defici\u00eancia visual.\n\u00c9 preciso tornar a tecnologia uma aliada crucial em nossos esfor\u00e7os para criar um mundo mais inclusivo. Somos capazes de auxiliar na adapta\u00e7\u00e3o do mundo aos seus habitantes gra\u00e7as ao desenvolvimento da transforma\u00e7\u00e3o digital e ferramentas como intelig\u00eancia artificial (IA) e realidade aumentada. As tecnologias m\u00f3veis tamb\u00e9m apoiam as pessoas com defici\u00eancia, aumentando sua participa\u00e7\u00e3o na sociedade, ajudando-as a se comunicar, aprender, fazer compras, viajar e se movimentar pela cidade. E esses s\u00e3o apenas alguns exemplos.\nA Intel se preocupa em inovar para unir comunidades, transpor as divis\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o e criar uma sociedade mais justa para todos usando a tecnologia que muda o mundo e melhora a vida de cada pessoa no planeta.\nGosto de citar o artigo: \u201cAleksandro Montanha, Andreea M. Oprescu & MCarmen Romero-Ternero (2022): A context-aware Artificial Intelligence-based System to support Street crossing for Pedestrians with Visual Impairments\u201d que mostra como a aplica\u00e7\u00e3o do OpenVINO e da Intelig\u00eancia Artificial (IA) da Intel pode ser usado para auxiliar no aumento da independ\u00eancia e seguran\u00e7a de pessoas com defici\u00eancia visual.\nEssa tecnologia busca melhorar a mobilidade e, mais especificamente, como as travessias de ruas acontecem. Foi observado no estudo que, mesmo com os alertas sonoros emitidos pelos sem\u00e1foros para orientar os pedestres, nas cidades onde h\u00e1 a polui\u00e7\u00e3o sonora, esse tipo de solu\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser suficiente para proporcionar o n\u00edvel de acessibilidade que as pessoas com defici\u00eancia visual precisam. A solu\u00e7\u00e3o foi publicada no renomado \u201cApplied Artificial Intelligence \u2013 An International Journal\u201d.\nO sistema descrito no artigo funciona quando um canal de comunica\u00e7\u00e3o entre os sem\u00e1foros inteligentes e o aplicativo instalado no smartphone do usu\u00e1rio com defici\u00eancia visual \u00e9 estabelecido. Utiliza-se um sistema de localiza\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, integrado com c\u00e2meras e uma t\u00e9cnica de processamento de imagem adicionada ao sistema de localiza\u00e7\u00e3o para segmentar o usu\u00e1rio-alvo dos demais pedestres. Em seguida, as linhas de tr\u00e1fego s\u00e3o fechadas para os ve\u00edculos na faixa, possibilitando a passagem do pedestre e alterando a dura\u00e7\u00e3o dos sem\u00e1foros conforme as legisla\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito local. Isso torna o processo da travessia mais seguro e eficiente.\nOutro exemplo de solu\u00e7\u00e3o que se utiliza de tecnologia \u00e9 uma \u201csimples\u201d mochila. Uma equipe de pesquisadores da Universidade da Ge\u00f3rgia, nos Estados Unidos, desenvolveu uma mochila equipada com um sistema de IA que avisa o usu\u00e1rio sobre obst\u00e1culos no caminho. As c\u00e2meras do equipamento \u2013 que executam o Movidius VPU da Intel, programados usando o kit de ferramentas OpenVINO \u2013 reconhece objetos e obst\u00e1culos comuns em um trajeto na rua, como carros, bicicletas, outros pedestres e at\u00e9 mesmo galhos de \u00e1rvores pendentes, avisando o usu\u00e1rio desses obst\u00e1culos.\nSolu\u00e7\u00f5es como essas mostram o qu\u00e3o longe podemos ir para garantir acessibilidade e inclus\u00e3o a todos. Al\u00e9m disso, elas mostram como a tecnologia pode ser uma forte ferramenta para beneficiar pessoas e grupos, tornando a sociedade mais inclusiva, livre e segura para todos.\nEsses avan\u00e7os possibilitam gerar um legado de democratiza\u00e7\u00e3o da tecnologia, que continua tornando tudo mais simples e r\u00e1pido e presente em todos os lugares em que a computa\u00e7\u00e3o ocorre, fazendo o mundo avan\u00e7ar.\n  Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente de Alian\u00e7as e Especialista em IoT da Intel Am\u00e9rica Latina", "link": "https://itforum.com.br/colunas/acessibilidade-atraves-da-inovacao/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas Quando falamos de acessibilidade, alguns casos surgem na cabe\u00e7a da maioria das pessoas. Rampas e elevadores para ajudar quem tem problema de mobilidade ou sinaliza\u00e7\u00e3o em braile para ajudar os deficientes visuais s\u00e3o alguns, e provavelmente os primeiros, exemplos que vem em mente. Mas o qu\u00e3o mais podemos ajudar a tornar o mundo um lugar mais acess\u00edvel?\nSegundo o IBGE, h\u00e1 no Brasil 17,2 milh\u00f5es de pessoas com defici\u00eancia, o que corresponde a 8,4% da popula\u00e7\u00e3o, e dessas, mais de 10 milh\u00f5es s\u00e3o surdas \u2013 com cerca de 2,3 milh\u00f5es dentre elas com defici\u00eancia severa \u2013, segundo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). Pensando globalmente, s\u00e3o mais de 1,5 bilh\u00e3o de pessoas com algum grau de defici\u00eancia auditiva (surdez) hoje no mundo \u2013 segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o que mostra que \u00e9 uma comunidade que devemos olhar com grande cuidado e que, muitas vezes, n\u00e3o \u00e9 lembrada.\nEm abril do ano passado, comemoramos 20 anos do reconhecimento da L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o. Libras \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o complexa como qualquer outra, considerada l\u00edngua por ser composta por diferentes n\u00edveis lingu\u00edsticos, possuindo express\u00f5es e estruturas gramaticais pr\u00f3prias.\nNo entanto, mesmo com os avan\u00e7os que a implementa\u00e7\u00e3o da lei trouxe para a inclus\u00e3o da comunidade surda, ainda existem barreiras que travam uma integra\u00e7\u00e3o completa e homog\u00eanea. E essa realidade n\u00e3o \u00e9 exclusiva do Brasil.\nUm grande aliado na nossa constru\u00e7\u00e3o de um mundo mais acess\u00edvel para todas as pessoas \u00e9 a tecnologia. Com o avan\u00e7o da transforma\u00e7\u00e3o digital, al\u00e9m da evolu\u00e7\u00e3o de ferramentas como a Intelig\u00eancia Artificial (IA) e Realidade Aumentada, conseguimos ajudar o mundo a se adaptar \u00e0s pessoas que vivem nele.\nPor exemplo, imagine um aplicativo que manda um alerta para avisa a uma m\u00e3e ou pai surdos que possam estar na sala de estar que seu beb\u00ea est\u00e1 chorando no quarto. Ou um int\u00e9rprete de Libras feito com IA para ajudar algu\u00e9m a navegar pela internet. Ou at\u00e9 mesmo notifica\u00e7\u00f5es por flashes e luzes ao inv\u00e9s de sons.\nA cria\u00e7\u00e3o de ferramentas e aplicativos como esses breves exemplos acima significam muito mais do que apenas formas de deixar a viv\u00eancia de pessoas surdas mais f\u00e1cil em um mundo majoritariamente ouvinte. Avan\u00e7os assim garantem a liberdade, a independ\u00eancia dessas pessoas, que n\u00e3o mais precisariam se apoiar e depender de amigos e familiares para tarefas b\u00e1sicas.\nNa Intel, acreditamos que a tecnologia tem o poder de fazer o bem e nos esfor\u00e7amos com os nossos parceiros para que nossas solu\u00e7\u00f5es finais mantenham esse valor.\nUm dos nossos empreendimentos nos Estados Unidos, a OmniBridge criou a uma tecnologia com IA que permite a comunica\u00e7\u00e3o em tempo real entre pessoas que usam a linguagem de sinais americana e aquelas que falam ingl\u00eas \u2014 a qualquer hora, em qualquer lugar.\nFunciona quase como um dos v\u00e1rios tradutores na internet: a pessoa usa a l\u00edngua de sinais americana na frente da c\u00e2mera e a Intelig\u00eancia Artificial interpreta o que est\u00e1 sendo dito, transformando em texto para algu\u00e9m que n\u00e3o sabe se comunicar atrav\u00e9s da l\u00edngua de sinais. E o processo inverso tamb\u00e9m funciona.\nE ainda estamos trabalhando na ferramenta. Assim como regionalismos e sotaques influenciam o portugu\u00eas, ingl\u00eas e outros idiomas, as l\u00ednguas de sinais tamb\u00e9m t\u00eam as suas particularidades. A ideia \u00e9 tornar o OmniBridge cada vez mais completo, funcional e intuitivo.\nSolu\u00e7\u00f5es como essa mostram o qu\u00e3o longe podemos ir para garantir acessibilidade e inclus\u00e3o a todos. Grandes exemplos e ideias surgem todos os dias ao redor do mundo e cabe a n\u00f3s nos inspirar e adaptar para a nossa realidade da melhor forma poss\u00edvel. Usando da tecnologia para tornar o mundo em um lugar mais incluso e assim, cada vez mais justo.\n  Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente de Alian\u00e7as e Especialista em IoT da Intel Am\u00e9rica Latina", "link": "https://itforum.com.br/colunas/como-a-tecnologia-pode-gerar-mais-acessibilidade/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas O com\u00e9rcio \u00e9 uma das atividades mais antigas da humanidade e o varejo \u2013 um dos lados dessa atividade que conecta as pessoas com o mercado \u2013 \u00e9 uma das ind\u00fastrias que mais t\u00eam evolu\u00eddo nas \u00faltimas d\u00e9cadas, se transformado digitalmente cada vez mais. Isso se d\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 por conta do avan\u00e7o da tecnologia em outras ind\u00fastrias, mas tamb\u00e9m devido \u00e0s exig\u00eancias e expectativas dos consumidores.\nEmbora a tend\u00eancia seja sempre abra\u00e7ar as novidades tecnol\u00f3gicas conforme elas s\u00e3o introduzidas no mercado, este processo acontece de forma gradual. Ou, pelo menos, acontecia. Algo que ningu\u00e9m p\u00f4de prever foi a pandemia de COVID-19 e o consequente distanciamento social, o que acarretou a acelera\u00e7\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, principalmente digital, como o e-commerce para os donos de neg\u00f3cios e for\u00e7ou os consumidores a fazerem compras quase que exclusivamente online.\nSegundo um levantamento da Ebit/Nielsen, em 2020 \u2013 ano em que a pandemia chegou ao Brasil \u2013, o e-commerce brasileiro cresceu 41%, ganhando 13 milh\u00f5es de novos consumidores. E esses consumidores continuaram no online. Em 2021, o e-commerce brasileiro registrou um faturamento recorde, totalizando mais de R$ 161 bilh\u00f5es, um crescimento de 26,9% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior de acordo com a Neotrust. J\u00e1 em 2022, a receita das vendas cresceu US$ 8,1 bilh\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. Os dados s\u00e3o da Retail X.\nCom o fim do distanciamento social, hoje as empresas t\u00eam a oportunidade de investir mais em tecnologia, trazendo experi\u00eancias \u00fanicas e diferencial competitivo para os seus consumidores n\u00e3o s\u00f3 nas lojas online, mas tamb\u00e9m nas f\u00edsicas.\nAconteceu este m\u00eas em Nova Iorque a NRF Retail\u2019s Big Show, o principal evento anual de varejo do mundo. A confer\u00eancia reuniu os maiores players do mercado e trouxe tend\u00eancias e ensinamentos para o varejo que devem estar em evid\u00eancia em 2023. Grande parte deles ressaltou como a tecnologia \u00e9 fundamental para que as empresas se conectem cada vez mais com os consumidores.\nAvan\u00e7os como self-checkout, pagamento por biometria, RFID e Computer Vision, 3D Commerce, e outros recursos que simplificam a experi\u00eancia do cliente foram os maiores insights revelados pelos expositores da feira. Al\u00e9m disso, formas de combinar experi\u00eancias f\u00edsicas e digitais tamb\u00e9m vieram \u00e0 tona durante a confer\u00eancia.\nO mais interessante \u00e9 que todos os insights e conceitos apresentados na NRF usam os mesmos fundamentos: Intelig\u00eancia Artificial (AI), computa\u00e7\u00e3o em nuvem (Cloud) e internet das coisas (IoT). Em alguns casos, temos ainda a Realidade Virtual e a Realidade Aumentada.\nNa Intel, desenvolvemos um projeto no Brasil que seguia a tend\u00eancia de misturar as experi\u00eancias f\u00edsicas e digitais para atender a necessidade de um dos nossos parceiros: o Extra. O que percebemos \u00e9 que, ao comprar um novo computador, muitas pessoas tinham d\u00favidas que as impediam de comprar a melhor m\u00e1quina que fosse atender \u00e0s suas necessidades. Por isso, em conjunto com o Extra, criamos o conceito da Store-in-Store (loja dentro da loja), usando a IA dentre outras tecnologias para ajudar o consumidor na sua jornada de compra de um novo computador.\nN\u00f3s desenvolvemos e instalamos mesas inteligentes que armazenavam todos os dados de cada m\u00e1quina exposta. O consumidor que desejava adquirir um novo computador era convidado a responder um question\u00e1rio r\u00e1pido em uma esta\u00e7\u00e3o na frente da mesa e, com base nas informa\u00e7\u00f5es dadas, os PCs recomendados se iluminavam. Al\u00e9m disso, as mesas reuniam dados e insights para o varejista, como quanto tempo o consumidor ficou em cada mesa, ou na frente de cada PC, por exemplo.\nVale lembrar que o varejo \u00e9 sobre pessoas. A tecnologia \u00e9 nossa aliada, ajudando a trazer dados \u2013 sejam estes para o consumidor ou para o varejista \u2013, simplificando a jornada de compras, deixando todo o processo mais din\u00e2mico, personalizado e \u00fanico para cada um.\n    Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente de Alian\u00e7as e Especialista em IoT da Intel Am\u00e9rica Latina", "link": "https://itforum.com.br/colunas/o-futuro-e-presente-do-varejo-no-brasil-e-no-mundo/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas Nos \u00faltimos anos, o deepfake se juntou \u00e0s fake news quando o assunto \u00e9 a propaga\u00e7\u00e3o de desinforma\u00e7\u00e3o e conte\u00fado falso na internet. No entanto, o potencial do deepfake vai muito al\u00e9m do das fake news, j\u00e1 que essa tecnologia pode afetar diretamente n\u00e3o s\u00f3 empresas e governos, mas tamb\u00e9m cidad\u00e3os comuns.\nMas o que \u00e9 o deepfake? Ele ocorre quando a intelig\u00eancia artificial (IA) funde, combina, substitui ou sobrep\u00f5e \u00e1udios e imagens para criar arquivos falsos em que pessoas podem ser colocadas em qualquer situa\u00e7\u00e3o, dizendo frases que elas nunca diriam ou fazendo coisas que n\u00e3o condizem com o seu car\u00e1ter. S\u00e3o in\u00fameras as possibilidades: troca de rostos, clonagem de voz, sincroniza\u00e7\u00e3o labial com uma faixa de \u00e1udio diferente da original, e muitas outras.\nSegundo um estudo da Accenture Technology Vision 2022, o risco de IA maliciosa levanta preocupa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a entre as organiza\u00e7\u00f5es. De acordo com o levantamento, 100% dos executivos brasileiros relatam preocupa\u00e7\u00e3o com deepfakes e/ou ataques de desinforma\u00e7\u00e3o. A preocupa\u00e7\u00e3o com fraudes e golpes \u00e9 a maior (61%), seguida de viola\u00e7\u00f5es de TI/seguran\u00e7a (58%), e amea\u00e7as e danos \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o (47%).\nO Gartner aponta que o deepfake ser\u00e1 cada vez mais usado para roubar dinheiro ou informa\u00e7\u00f5es valiosas. Segundo um levantamento feito este ano, em 2023, as empresas gastar\u00e3o at\u00e9 US$ 188 bilh\u00f5es em solu\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a cibern\u00e9tica.\n\u00c9 importante pontuar, por\u00e9m, que se a intelig\u00eancia artificial \u00e9 o instrumento usado para criar deepfakes, \u00e9 ela quem pode ser usada para identificar esse tipo de conte\u00fado.\nFoi com esse pensamento que a Intel criou, este ano, o FakeCatcher. A ferramenta \u00e9 um conjunto de diversas tecnologias da empresa trabalhando em sintonia para identificar deepfakes. Cada solu\u00e7\u00e3o tem um papel a desempenhar no Fake Catcher: o OpenVino executa modelos de intelig\u00eancia artificial para detec\u00e7\u00e3o de rostos e pontos de refer\u00eancia, enquanto o OpenCV \u00e9 usado para processamento de imagens em tempo real. Outras tecnologias como o Intel Integrated Performance Primitives e o Intel Deep Learning Boost tamb\u00e9m t\u00eam pap\u00e9is a desempenhar para garantir que o FakeCatcher funcione.\nQuando trabalhando em conjunto, todas essas ferramentas conseguem analisar e avaliar uma caracter\u00edstica humana que n\u00f3s nunca damos muita aten\u00e7\u00e3o: o fluxo sangu\u00edneo do rosto.\nEmbora n\u00e3o consigamos enxergar isso a olho nu, as nossas veias mudam de cor por causa do fluxo de sangue que passa por elas. No entanto, os sinais do fluxo sangu\u00edneo podem ser detectados no n\u00edvel dos pixels. \u00c9 exatamente com base nisso que o FakeCatcher trabalha.\nOs sinais de fluxo sangu\u00edneo de algu\u00e9m em um v\u00eddeo s\u00e3o coletados de todo o rosto e os algoritmos traduzem esses sinais em mapas espa\u00e7o-temporais. \u00c9 usando o deep learning que podemos detectar instantaneamente se um v\u00eddeo \u00e9 real ou falso. Por isso, o FakeCatcher tem uma taxa de precis\u00e3o de 96% e a plataforma \u00e9 o primeiro detector de deepfake em tempo real do mundo que retorna resultados em milissegundos. O FakeCatcher \u00e9 um exemplo de como podemos manter o avan\u00e7o de qualquer tipo de tecnologia sob controle.\nA IA tem o potencial de melhorar a qualidade de vida de pessoas ao redor do mundo, e ela \u00e9 utilizada todos os dias de forma respons\u00e1vel e confi\u00e1vel. No entanto, \u00e0s vezes, desdobramentos como o deepfake surgem. Por isso, vale ressaltar que o problema n\u00e3o est\u00e1 na tecnologia em si, mas sim em como a usamos.\n  Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente T\u00e9cnico e Especialista em IoT da Intel Brasil", "link": "https://itforum.com.br/colunas/combate-a-deepfake-como-podemos-usar-ia-contra-ela-mesma/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas Quando falamos de transforma\u00e7\u00e3o digital, pensamos automaticamente em tecnologias desenvolvidas por empresas para melhorar processos e otimizar a rotina de diversas pessoas espalhadas pelo mundo. No entanto, tecnologias que s\u00e3o protagonistas nesse processo de transforma\u00e7\u00e3o, como a intelig\u00eancia artificial, podem ser aplicadas em todo tipo de situa\u00e7\u00e3o que pode n\u00e3o passar pela cabe\u00e7a inicialmente. A exemplo: o esporte.\nEste m\u00eas tivemos o pontap\u00e9 inicial de um dos maiores eventos esportivos do mundo: a Copa do Mundo. Realizada pela primeira vez no Oriente M\u00e9dio, esta edi\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o entrou em campo com a intelig\u00eancia artificial como uma das suas principais aliadas. Diferente das Copas anteriores, no Catar os algoritmos e dados coletados durante os jogos ajudar\u00e3o os \u00e1rbitros de campo a tomarem decis\u00f5es.\nEssas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o coletadas por c\u00e2meras e sensores espalhados pelo est\u00e1dio cujo objetivo \u00e9 monitorar todos os movimentos feitos pelos atletas. Inclusive, tivemos a oportunidade de ver esse recurso em a\u00e7\u00e3o durante a primeira rodada da Copa, j\u00e1 que alguns dos impedimentos marcados foram confirmados por causa dessas c\u00e2meras e sensores.\nAt\u00e9 mesmo a bola usada no campeonato tem tecnologia implementada nela. Uma s\u00e9rie de sensores de movimento dentro dela relatam a localiza\u00e7\u00e3o precisa da bola 500 vezes por segundo. O objetivo \u00e9 auxiliar no caso de impedimento e em outras situa\u00e7\u00f5es durante o jogo.\nO uso da tecnologia no esporte, no entanto, precede esta edi\u00e7\u00e3o do mundial.\nA Intel possui o Intel 3DAT, uma solu\u00e7\u00e3o que foi desenvolvida inicialmente pelo Olympic Technology Group da Intel para apresentar Intelig\u00eancia Artificial & Vis\u00e3o Computacional nos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio em 2020 como uma tecnologia de transmiss\u00e3o. Ap\u00f3s os Jogos, o projeto evoluiu e agora o 3DAT \u00e9 usado pelos engenheiros da Intel e desenvolvedores independentes para a captura de movimento 3DAT sem marcadores para atletas de elite e a biomec\u00e2nica exclusiva de esportes espec\u00edficos.\nCom uso de intelig\u00eancia artificial para reconhecer, rastrear e analisar mais de 1.000 pontos de dados biomec\u00e2nicos de v\u00eddeo padr\u00e3o, o Intel 3DAT permite a cria\u00e7\u00e3o de produtos ricos e poderosos baseados em biomec\u00e2nica, como aplicativos da Web e m\u00f3veis, que contam com dados de desempenho detalhados e visualiza\u00e7\u00f5es tridimensionais. Al\u00e9m disso, ele pode fornecer aos m\u00e9dicos dados biomec\u00e2nicos detalhados sobre a articula\u00e7\u00e3o, flexibilidade e amplitude de movimento do atleta em quest\u00e3o, e tudo sem sensores ou dispositivos vest\u00edveis. As funcionalidades do Intel 3DAT s\u00e3o totalmente ajust\u00e1veis para a necessidade de cada atleta ou time.\nModalidades como beisebol, futebol americano, basquete, t\u00eanis e h\u00f3quei j\u00e1 viram o valor de integrar a intelig\u00eancia artificial e a an\u00e1lise de dados nas suas opera\u00e7\u00f5es, sejam elas na administra\u00e7\u00e3o dos times ou em campo para deixar os jogos mais justos. A National Hockey League (NHL), inclusive, parou de usar ju\u00edzes de gols ap\u00f3s identificar que as c\u00e2meras na rede s\u00e3o mais eficazes e mais r\u00e1pidas para sinalizar quando um time marca um ponto ou n\u00e3o.\nOutro exemplo \u00e9 o basquete. Todas as equipes da National Basketball Association (NBA) usam um sistema de vis\u00e3o computacional para analisar o movimento da bola e de todos os jogadores durante a partida.\nA intelig\u00eancia artificial \u00e9 um dos recursos mais comuns utilizados por comiss\u00f5es t\u00e9cnicas em todo o mundo em diferentes tipos de esporte. O papel principal dessa tecnologia \u00e9 reunir dados e interpret\u00e1-los de uma forma que beneficie a equipe. Al\u00e9m disso, esses dados impactam \u00e1reas como an\u00e1lises de desempenho, relat\u00f3rios f\u00edsicos e t\u00e9cnicos dos atletas, capta\u00e7\u00e3o de jovens promissores e avalia\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es.\nA transforma\u00e7\u00e3o digital do esporte afeta, tamb\u00e9m, quem nem sai de casa para aproveitar uma partida. Com a ajuda da intelig\u00eancia artificial e utilizando t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de dados, as emissoras podem encontrar novos fatos interessantes sobre times, pa\u00edses, t\u00e9cnicos e jogadores. De forma totalmente automatizada, \u00e9 poss\u00edvel obter a m\u00e9dia de idade das equipes, hist\u00f3rico de confrontos e performance em jogos anteriores. Al\u00e9m disso, existem ferramentas que identificam e separam os melhores momentos da partida, deixando-os prontos para os comentaristas e editores.\nA tecnologia n\u00e3o vai substituir o esfor\u00e7o e o talento de atletas e suas equipes. Muito menos vai diminuir a paix\u00e3o dos espectadores. Por\u00e9m, tem a possibilidade de tornar o esporte mais seguros, justos e emocionante.\n  Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente T\u00e9cnico e Especialista em IoT da Intel Brasil", "link": "https://itforum.com.br/colunas/quando-o-esporte-e-a-tecnologia-se-encontram/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas Inova\u00e7\u00e3o \u00e9 o efeito colateral de toda empresa com potencial para crescer. O processo vai al\u00e9m do desenvolvimento de novas tecnologias, produtos e servi\u00e7os, envolvendo a cria\u00e7\u00e3o de novos modelos de neg\u00f3cios, novas formas de atender as necessidades e expectativas dos consumidores, novos processos organizacionais e novas maneiras de competir e cooperar dentro do ambiente empresarial. Al\u00e9m disso, esse processo tamb\u00e9m faz com que os profissionais da empresa consigam explorar novos mercados e testar a adaptabilidade das novas solu\u00e7\u00f5es criadas.\nQuando falamos de inova\u00e7\u00e3o, o objetivo \u00e9 transformar uma boa ideia em um produto ou servi\u00e7o, criando solu\u00e7\u00f5es cada vez melhores e mais abrangentes aos clientes e consumidores finais de uma empresa. E, com o avan\u00e7o da tecnologia, esse processo ganha novas ferramentas com as quais trabalhar.\nSegundo dados de uma pesquisa feita com 196 empresas no Brasil conduzida pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI) entre outubro de 2021 e fevereiro de 2022, quase 90% das m\u00e9dias e grandes empresas industriais investiram, com recursos privados, as iniciativas de inova\u00e7\u00e3o ao longo de 2020 no Brasil. Al\u00e9m disso, 73% das empresas entrevistadas inovaram em 2020. Em 2019, apenas 68% dessas empresas informaram ter desenvolvido algum produto ou processo novo.\nOutro dado interessante vem de um levantamento feito pela Consultoria PALAS em 2021. De acordo com eles, 70% das empresas brasileiras t\u00eam em mente a import\u00e2ncia e a necessidade de inovar.\nA Intel, por exemplo, \u00e9 uma empresa que leva a inova\u00e7\u00e3o no seu DNA. Desde o come\u00e7o da sua hist\u00f3ria, a Intel sempre buscou romper barreiras, criando solu\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os inovadores que por sua vez se tornariam essenciais nos processos de inova\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o digital de outras empresas.\nEstamos falando sobre os Cinco Superpoderes da tecnologia. Computa\u00e7\u00e3o Ub\u00edqua, Conectividade universal, Infraestrutura da nuvem \u00e0 borda e intelig\u00eancia artificial (Al) e capacidade sensorial s\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 aspectos que v\u00e3o moldar profundamente a forma como experimentamos o mundo, mas tamb\u00e9m o que usamos como guia na hora de pensar nas nossas novas solu\u00e7\u00f5es e produtos.\nDurante o Intel Innovation deste ano, tivemos a oportunidade de compartilhar nossos lan\u00e7amentos \u2013 nossas inova\u00e7\u00f5es \u2013 mais importantes com toda a comunidade de tecnologia e desenvolvedores ao redor do mundo.\nUm projeto que gosto muito \u00e9 o Intel Geti. Uma nova plataforma que permite o desenvolvimento e a implementa\u00e7\u00e3o de Intelig\u00eancia Artificial (AI) para vis\u00e3o computacional de forma r\u00e1pida e f\u00e1cil.\nA plataforma pode ser usada por qualquer pessoa \u2013 de cientistas de dados a especialistas de dom\u00ednio \u2013 e \u00e9 composta por meio de uma \u00fanica interface para upload de dados, anota\u00e7\u00f5es, treinamento e retreinamento de modelos. O Intel Geti reduz o tempo, a experi\u00eancia em IA necess\u00e1ria e os custos associados ao desenvolvimento de modelos. Al\u00e9m disso, conta com otimiza\u00e7\u00f5es integradas para outra solu\u00e7\u00e3o da Intel, o OpenVINO, o que permite que equipes implementem IA para vis\u00e3o computacional de alta qualidade em seus ambientes para impulsionar a inova\u00e7\u00e3o, a automa\u00e7\u00e3o e a produtividade.\nO Intel Innovation tamb\u00e9m marcou a entrada na Intel no mercado de GPUs com o lan\u00e7amento do Intel ARC. Nossa nova placa gr\u00e1fica pode ser usada tanto para games quanto para data centers, tendo o potencial de ser aplicada em solu\u00e7\u00f5es como IA, machine learning e edge computing.\nEsses s\u00e3o dois exemplos que mostram como a Intel continua investindo no potencial que a inova\u00e7\u00e3o traz, mas \u00e9 importante pontuar que independentemente do tamanho da empresa, sempre h\u00e1 espa\u00e7o para inovar e crescer cada vez mais. Engana-se quem pensa que esse \u00e9 um tema apenas para quem \u00e9 da \u00e1rea de tech, a transforma\u00e7\u00e3o digital trouxe a tecnologia para todos os setores e hoje, mais do que um impulsionador para o crescimento, a inova\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para a sobreviv\u00eancia do neg\u00f3cio.\n  Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente de Contas e Especialista em IoT da Intel Brasil", "link": "https://itforum.com.br/colunas/inovacao-o-que-aprendemos-com-a-transformacao-digital/"}, {"author": "Fabiano Sabatini", "text": " Home > Colunas No fim do ano passado, o Brasil foi o palco do maior leil\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o e oferta do 5G no mundo, rendendo, ao todo, R$ 46,790 bilh\u00f5es. A tecnologia come\u00e7ou a ser implementada no pa\u00eds este ano de cidade a cidade, tendo Bras\u00edlia como primeiro destino e S\u00e3o Paulo, Belo Horizonte, Porto Alegre e Jo\u00e3o Pessoa como os pr\u00f3ximos.\n\u00c9 comum ver o 5G sendo caracterizado principalmente como \u201cinternet m\u00f3vel de quinta gera\u00e7\u00e3o\u201d, e, embora ele seja isso tamb\u00e9m, essa tecnologia vai al\u00e9m da capacidade de assistir v\u00eddeos sem interrup\u00e7\u00f5es no celular ou fazer downloads em segundos ao inv\u00e9s de minutos. De fato, ela afeta muito mais do que apenas o seu celular ou computador.\nO 5G caminha de m\u00e3os dadas com a Intelig\u00eancia Artificial (IA), Internet das Coisas (IoT), a nuvem, borda inteligente e outras tecnologias \u201cdo futuro\u201d, como carros aut\u00f4nomos. O que cada uma dessas inova\u00e7\u00f5es tem em comum \u00e9 o fato de que elas precisam de uma quantidade enorme de dados para funcionar. E mesmo que a nuvem, IA e IoT j\u00e1 existam e funcionem, o potencial de cada uma dessas tecnologias aumenta exponencialmente com a ajuda do 5G.\nA quinta gera\u00e7\u00e3o de redes m\u00f3veis tem a capacidade de proporcionar velocidades mais altas \u2013 para movimentar o crescente volume de dados que produzimos \u2013 e lat\u00eancia mais baixa \u2013 para ser mais responsivo. Assim, \u00e9 poss\u00edvel conectar n\u00e3o s\u00f3 computadores e telefones, mas tamb\u00e9m a nuvem e todo um novo universo de dispositivos \u00e0 uma \u00fanica rede. E isso tudo sem perder tempo e efici\u00eancia na comunica\u00e7\u00e3o entre dispositivos.\nNa Intel por exemplo, j\u00e1 tivemos a oportunidade de ver o potencial do 5G no mundo real. A companhia \u00e9 l\u00edder na defini\u00e7\u00e3o, prototipagem, teste e oferta de solu\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es 5G em campo ao redor do mundo.  Est\u00e1vamos presentes nas primeiras redes 5G das Olimp\u00edadas de inverno na Coreia e, no Jap\u00e3o, nosso cliente Rakuten \u00e9 dono da rede com as velocidades de download mais r\u00e1pidas \u2013 mais de 40% mais r\u00e1pidas do que qualquer outra \u2013, segundo um estudo recente. A Intel \u00e9 uma empresa focada em fomentar o ecossistema e tem como objetivo entregar aos parceiros todas as ferramentas necess\u00e1rias para explorar todo o potencial de novas tecnologias, criando produtos e solu\u00e7\u00f5es que poderiam ter sa\u00eddo de um filme de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. E esse \u00e9 o futuro.\nPara refor\u00e7ar essa tend\u00eancia, 75% dos dados corporativos ser\u00e3o gerados e processados fora da nuvem at\u00e9 2025, quando as redes 5G ser\u00e3o totalmente implantadas, segundo o Gartner Group. Al\u00e9m disso, a International Data Corporation (IDC) estima que, entre 2021-2022, o 5G vai gerar vai gerar US$ 2,7 bilh\u00f5es em novos neg\u00f3cios envolvendo tecnologias como intelig\u00eancia artificial, realidade virtual e aumentada, internet das coisas, nuvem, seguran\u00e7a e rob\u00f3tica.\nO 5G j\u00e1 chegou no Brasil e vai revolucionar a forma como enxergamos o mundo ao nosso redor. Vamos ver v\u00eddeos sem interrup\u00e7\u00f5es no celular e faremos downloads em segundos, sim, mas tamb\u00e9m vamos ver cirurgias rob\u00f3ticas remotas, est\u00e1dios inteligentes usando Realidade Virtual e Realidade Aumentada, dire\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma e ve\u00edculos conectados, e delivery com drones se tornando parte da nossa rotina.\n  Fabiano Sabatini \u00e9 Gerente T\u00e9cnico e Especialista em IoT da Intel Brasil", "link": "https://itforum.com.br/colunas/o-que-realmente-significa-a-chegada-do-5g-no-brasil/"}, {"author": "Daniel Galante, COO e CPO da TIVIT", "text": " Home > Colunas Um dos maiores e mais prestigiados eventos da ind\u00fastria de telecomunica\u00e7\u00f5es, o MWC, chegou ao fim e deixou uma s\u00e9rie de aprendizados, revelando tend\u00eancias para os pr\u00f3ximos anos.\nUma delas \u00e9 o foco cont\u00ednuo em 5G e o IoT, a famosa Internet das  Coisas. As redes 5G t\u00eam o potencial de revolucionar a comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel com sua velocidade e baixa lat\u00eancia que abrem caminhos para um nova gera\u00e7\u00e3o de aplicativos e servi\u00e7os inovadores. Da mesma forma, os dispositivos IoT est\u00e3o se tornando mais onipresentes e sua integra\u00e7\u00e3o na vida cotidiana est\u00e1 impulsionando a demanda por conectividade confi\u00e1vel e segura.\nNo MWC Barcelona 2023, os participantes puderam ver demonstra\u00e7\u00f5es das mais recentes redes 5G e tecnologias IoT, e as empresas apresentaram novos produtos e servi\u00e7os que utilizam essas tecnologias. Por exemplo, uma empresa demonstrou como o 5G pode ser usado para alimentar ve\u00edculos aut\u00f4nomos, enquanto outra mostrou como a IoT pode ser usada para melhorar os resultados dos pacientes na \u00e1rea da sa\u00fade.\nOutra tecnologia interessante apresentada no MWC Barcelona 2023 foi o OTFS (Orthogonal Time Frequency and Space), um novo esquema de modula\u00e7\u00e3o desenvolvido pela Cohere Technologies. Essa tecnologia promete melhorar a comunica\u00e7\u00e3o sem fio em ambientes desafiadores, como \u00e1reas internas, t\u00faneis e desfiladeiros urbanos. Ao contr\u00e1rio dos esquemas de modula\u00e7\u00e3o tradicionais, o OTFS usa uma representa\u00e7\u00e3o 2D do sinal transmitido que leva em considera\u00e7\u00e3o os dom\u00ednios de tempo e frequ\u00eancia, bem como a dimens\u00e3o espacial do canal.\nO crescimento cont\u00ednuo da Intelig\u00eancia Artificial (IA) e sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia m\u00f3vel tamb\u00e9m chamou a aten\u00e7\u00e3o. A IA est\u00e1 transformando muitos setores, e o setor de telecomunica\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 exce\u00e7\u00e3o. No MWC Barcelona 2023, os participantes puderam ver demonstra\u00e7\u00f5es de aplicativos e servi\u00e7os baseados em IA, como rob\u00f4s aut\u00f4nomos, assistentes virtuais e chatbots. A IA tamb\u00e9m est\u00e1 sendo usada para melhorar a efici\u00eancia e a seguran\u00e7a da rede, e as empresas apresentaram novas tecnologias que usam IA para automatizar o gerenciamento de rede e identificar poss\u00edveis amea\u00e7as \u00e0 seguran\u00e7a.\nAs tecnologias AR (Realidade Aumentada) e VR (Realidade Virtual) j\u00e1 existem h\u00e1 algum tempo, mas est\u00e3o se tornando cada vez mais predominantes na ind\u00fastria m\u00f3vel. No MWC Barcelona 2023, os participantes puderam ver demonstra\u00e7\u00f5es das mais recentes tecnologias AR e VR e como elas est\u00e3o sendo usadas para criar experi\u00eancias imersivas para os consumidores.\nOutra tecnologia de destaque foi o GSM Open API, uma plataforma de software de c\u00f3digo aberto desenvolvida pela GSM Association (GSMA). A GSM Open API foi projetada para fornecer aos desenvolvedores acesso f\u00e1cil aos recursos das redes m\u00f3veis, permitindo que eles criem aplicativos e servi\u00e7os inovadores que podem aproveitar o poder da conectividade m\u00f3vel. A plataforma fornece um conjunto de APIs (Application Programming Interfaces) padronizadas que permitem aos desenvolvedores interagir com redes m\u00f3veis e acessar recursos como voz e mensagens, servi\u00e7os baseados em localiza\u00e7\u00e3o e dados m\u00f3veis.\nO Mobile World Congress Barcelona 2023 apresentou os \u00faltimos avan\u00e7os e tend\u00eancias no setor de telecomunica\u00e7\u00f5es. O evento mostrou como a tecnologia pode revolucionar a comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel e melhorar a conectividade em ambientes desafiadores.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/como-o-setor-das-telecomunicacoes-esta-mudando-o-mundo/"}, {"author": "Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT", "text": " Home > Colunas POR Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT\nA migra\u00e7\u00e3o para a nuvem faz parte da jornada das empresas rumo \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o digital. E hoje, com a enorme populariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os digitais ou \u201cdemocratiza\u00e7\u00e3o da tecnologia\u201d, especialmente difundidos pela pandemia, nenhum neg\u00f3cio pode se dar ao luxo de renunciar a esse movimento. N\u00e3o por acaso, os investimentos em cloud dispararam no mundo todo. Em 2025, na China, 78% de todas as aplica\u00e7\u00f5es de TI estar\u00e3o hospedadas na nuvem, de acordo com levantamento da consultoria McKinsey. A expectativa \u00e9 que o mercado chin\u00eas de nuvem p\u00fablica praticamente triplique em tamanho nos pr\u00f3ximos anos, atingindo US$ 90 bilh\u00f5es \u2013 no ano passado, alcan\u00e7ou US$ 32 bilh\u00f5es.\nMas se engana quem pensa que a nuvem \u00e9 suficiente para a transforma\u00e7\u00e3o digital. Essa jornada inclui uma mudan\u00e7a de mentalidade, que deve estar voltada para o desenvolvimento r\u00e1pido e colaborativo de solu\u00e7\u00f5es. Com base na experi\u00eancia com nossos clientes, podemos dividir o sucesso da transforma\u00e7\u00e3o digital em tr\u00eas n\u00edveis de maturidade: operacional, estrat\u00e9gico e transformacional. Este \u00faltimo, o terceiro n\u00edvel, indica que a empresa est\u00e1 plenamente adequada \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o digital, um ciclo, ali\u00e1s, que nunca se encerra, pois a tecnologia muda e exige adapta\u00e7\u00f5es constantes.\nNo primeiro est\u00e1gio, o operacional, as empresas t\u00eam nenhum ou pouco conhecimento de nuvem e de tecnologia como um todo, com dificuldade para entender como o processo funciona. O foco delas \u00e9 na redu\u00e7\u00e3o de custos, na migra\u00e7\u00e3o com menor impacto operacional poss\u00edvel, o que significa mudan\u00e7as m\u00ednimas nas infraestruturas de TI e nas aplica\u00e7\u00f5es/ferramentas utilizadas. \u00c9 comum que essas empresas ainda tenham receio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a dos dados na nuvem. Acreditam \u2013 ainda que de maneira equivocada \u2013 que as informa\u00e7\u00f5es podem ser facilmente acessadas por quem n\u00e3o faz parte da organiza\u00e7\u00e3o.\nNo segundo n\u00edvel de maturidade, o estrat\u00e9gico, as empresas j\u00e1 usam alguma aplica\u00e7\u00e3o na nuvem ou tem parceiro de nuvem p\u00fablica (backup na Azure ou na AWS, por exemplo). Seu foco \u00e9 identificar melhorias para criar diferencial competitivo, fazendo com que se destaquem no mercado. Ou seja, j\u00e1 entendem que podem extrair valor dessa din\u00e2mica da nuvem, mas precisam de ajuda para isso, o que costuma vir por meio de um parceiro de neg\u00f3cios.\nAs empresas que est\u00e3o no n\u00edvel mais avan\u00e7ado, o transformacional, j\u00e1 rodam suas aplica\u00e7\u00f5es em ambientes otimizados e estruturados, por meio de arquitetura cloud-native, multicloud ou hybrid cloud. Essas empresas pretendem criar mecanismos para a inova\u00e7\u00e3o incremental e para a disrup\u00e7\u00e3o, por meio de novos modelos de neg\u00f3cio e de novas aplica\u00e7\u00f5es. J\u00e1 percebem o quanto os dados armazenados podem trazer intelig\u00eancia para melhorar produtos ou servi\u00e7os e processos do dia a dia do neg\u00f3cio.\nIndependentemente do n\u00edvel de maturidade em que a empresa se encontre \u2013 operacional, estrat\u00e9gico ou transformacional \u2013, o importante \u00e9 abra\u00e7ar a transforma\u00e7\u00e3o digital, reconhecendo que ela \u00e9 essencial para manter a competitividade em uma economia baseada na tecnologia.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/transformacao-digital-depende-do-nivel-de-maturidade-da-empresa/"}, {"author": "Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT", "text": " Home > Colunas Empresas como a Microsoft est\u00e3o evoluindo muito suas plataformas de low-code ou no-code para que usu\u00e1rios sem conhecimentos espec\u00edficos de TI possam construir suas pr\u00f3prias aplica\u00e7\u00f5es de forma simplificada. As tecnologias de pouco ou nenhum c\u00f3digo diminuem ou eliminam o trabalho de programa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de aplicativos e programas. Podem ser consideradas inclusivas na medida em que permitem o amplo acesso \u2013 mesmo com pouco conhecimento t\u00e9cnico \u2013 a esses recursos que se mostram indispens\u00e1veis nos dias de hoje. \nEssas plataformas v\u00e3o revolucionar o mundo. Isso porque profissionais de outras \u00e1reas al\u00e9m de tecnologia poder\u00e3o desenvolver seus pr\u00f3prios aplicativos de acordo com suas necessidades reais do dia a dia. Essa din\u00e2mica, al\u00e9m de simplificar processos como os chamados \u201ctestes funcionais\u201d, vai acelerar muito a transforma\u00e7\u00e3o digital das empresas, uma vez que o usu\u00e1rio final, que \u00e9 quem mais entende da necessidade do neg\u00f3cio, desenvolver\u00e1 suas pr\u00f3prias solu\u00e7\u00f5es.\nO que se observa atualmente \u00e9 que as plataformas de low-code s\u00e3o buscadas especialmente por grandes organiza\u00e7\u00f5es e m\u00e9dias empresas que t\u00eam alta demanda no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es e precisam de agilidade nas entregas do dia a dia, utilizando, muitas vezes, essas plataformas como suporte ou aceleradoras para as equipes de TI, que podem assim ser mais produtivas. \nJ\u00e1 as plataformas de no-code s\u00e3o mais usadas por profissionais sem nenhum conhecimento de c\u00f3digo ou por empresas que normalmente n\u00e3o contam com departamentos internos ou parceiros de tecnologia, como os micros e pequenos empreendedores. Os pequenos neg\u00f3cios, de acordo com o Sebrae, representam 99% das empresas brasileiras e foram respons\u00e1veis, no primeiro semestre deste ano, pela cria\u00e7\u00e3o de sete em cada dez empregos formais.\nEssas empresas n\u00e3o costumam contar com profissionais de TI, terceirizando esse trabalho ou simplesmente n\u00e3o fazendo qualquer investimento. Mas, no mundo tecnol\u00f3gico de hoje, est\u00e3o recebendo pedidos do mercado relacionados com o desenvolvimento de aplicativos ou demandas para a transforma\u00e7\u00e3o dos seus processos internos para que possam trabalhar de forma mais eficiente. De alguma forma, a cria\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1ria, seja como suporte para o neg\u00f3cio, servi\u00e7o ou produto ofertado, seja como solu\u00e7\u00e3o principal disponibilizada no mercado. H\u00e1, portanto, enorme potencial para utiliza\u00e7\u00e3o do no-code por esses empreendedores.\nEssas plataformas de low-code e no-code t\u00eam em comum o fato de serem r\u00e1pidas e acess\u00edveis, permitindo que seus usu\u00e1rios criem aplica\u00e7\u00f5es usando software de modelagem visual. Funcionam dessa forma como uma alternativa ao desenvolvimento de software tradicional. \nA op\u00e7\u00e3o sem c\u00f3digo usa programa\u00e7\u00e3o declarativa, conforme explica a Microsoft, com foco em \u201co qu\u00ea\u201d e n\u00e3o em \u201ccomo\u201d. Voc\u00ea diz, portanto, ao sistema o que deseja, e ele cria o aplicativo. Esse \u201cvoc\u00ea diz\u201d \u00e9 literal, j\u00e1 que o usu\u00e1rio dita para o sistema aquilo que deseja, descrevendo as funcionalidades buscadas, e a Intelig\u00eancia Artificial transforma a fala automaticamente em c\u00f3digo. Essa evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica foi destacada por Satya Nadella, chairman e CEO da Microsoft, durante o keynote do evento Inspire 2022, realizado recentemente pela empresa.\nA populariza\u00e7\u00e3o do uso de c\u00f3digo vai acelerar a ado\u00e7\u00e3o da nuvem e a transforma\u00e7\u00e3o digital nas empresas. A \u00e1rea de neg\u00f3cios/marketing, por exemplo, conseguir\u00e1 escrever suas pr\u00f3prias aplica\u00e7\u00f5es \u2013 inclusive para testar hip\u00f3teses de mercado antes do lan\u00e7amento de determinado produto ou servi\u00e7o. Com o tempo, a tend\u00eancia \u00e9 que essas plataformas de low-code e no-code se tornem mais avan\u00e7adas, elevando a complexidade desses c\u00f3digos e, por consequ\u00eancia, as possibilidades de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es mais robustas. Isso far\u00e1 com que a demanda por nuvem e outros servi\u00e7os pr\u00f3prios da transforma\u00e7\u00e3o digital cres\u00e7a, levando as empresas, de variados tamanhos e atividades econ\u00f4micas, a buscar/contratar parceiros de TI para atender \u00e0s suas necessidades.  \nNo Brasil, em um contexto cr\u00f4nico de falta de profissionais, essa movimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 muito bem-vinda. Estudo da consultoria McKinsey mostrou que, enquanto a \u00cdndia forma um profissional de tecnologia para cada tr\u00eas administradores ou advogados, os Estados Unidos formam um para cinco, e o Brasil, um para 11. J\u00e1 pesquisa da Brasscom constatou que, at\u00e9 o fim do ano passado, o Brasil tinha 159 mil postos de trabalho em aberto, mas s\u00f3 formou 53 mil profissionais na \u00e1rea de tecnologia. Ou seja, um d\u00e9ficit anual superior a cem mil profissionais.\nObrigado pela leitura! At\u00e9 o pr\u00f3ximo artigo!", "link": "https://itforum.com.br/colunas/low-code-e-no-code-revolucionam-desenvolvimento-de-aplicacoes/"}, {"author": "Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT", "text": " Home > Colunas No primeiro semestre deste ano, o F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial adicionou ciberseguran\u00e7a \u00e0 agenda ESG (Environmental, Social and Governance). Nas palavras do F\u00f3rum: \u201co risco cibern\u00e9tico \u00e9 o risco de sustentabilidade mais imediato e financeiramente material que as organiza\u00e7\u00f5es enfrentam hoje. Aqueles que n\u00e3o implementarem uma boa governan\u00e7a em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica, usando ferramentas e m\u00e9tricas apropriadas, ser\u00e3o menos resilientes e sustent\u00e1veis\u201d.\nEssa movimenta\u00e7\u00e3o ocorre em um momento de crescimento dos incidentes de seguran\u00e7a em todo o mundo. As fraudes aumentaram consideravelmente, estando entre os motivos o avan\u00e7o da digitaliza\u00e7\u00e3o \u2013 e do uso dos servi\u00e7os digitais \u2013 provocado pela pandemia da Covid-19. Uma das explica\u00e7\u00f5es \u00e9 que a pouca familiaridade com a tecnologia de muitas pessoas que passaram a utilizar o ambiente digital para fazer transa\u00e7\u00f5es fez com que elas se tornassem alvo f\u00e1cil dos criminosos.\nDe acordo com a empresa de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o LexisNexis Risk Solutions, no segundo semestre do ano passado, ocorreram globalmente 344 milh\u00f5es de tentativas de fraude iniciadas por humanos \u2013 alta anual de 46%. Na Am\u00e9rica Latina, as tentativas de fraude iniciadas por rob\u00f4s tiveram aumento anual de 455% nesse mesmo per\u00edodo. A pesquisa foi realizada com dados de mais de 6 mil clientes de diversos pa\u00edses.\nNesse contexto, o investimento em ciberseguran\u00e7a se mostra indispens\u00e1vel, com o objetivo de proteger os sistemas de computador e de dispositivos m\u00f3veis contra roubo ou danos ao hardware, software e/ou dados eletr\u00f4nicos, evitando, ainda, a interrup\u00e7\u00e3o ou desorienta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os fornecidos. \nO ransomware, um dos ataques mais comuns, consiste no sequestro dos dados ou na interrup\u00e7\u00e3o dos sistemas at\u00e9 que um resgate \u2013 geralmente em criptomoeda \u2013 seja pago aos criminosos. Esses ataques aumentaram globalmente 24% no segundo trimestre deste ano, em compara\u00e7\u00e3o com o primeiro, de acordo com o Relat\u00f3rio de Amea\u00e7as, elaborado pelo Avast. Ainda segundo o levantamento, o Brasil est\u00e1 entre os pa\u00edses com os maiores aumentos trimestrais na taxa de risco de ransomware, com 50% de crescimento. Os custos com ransomware, de acordo com estudo da Appgate, devem chegar a US$ 265 bilh\u00f5es at\u00e9 2031, com gasto m\u00e9dio de conten\u00e7\u00e3o de US$ 2,56 milh\u00f5es no ano passado \u2013 aumento de 52% em compara\u00e7\u00e3o com 2020.\nAs solu\u00e7\u00f5es de cloud, alinhadas com as de ciberseguran\u00e7a, permitem que as empresas armazenem com seguran\u00e7a seus dados e elevem a governan\u00e7a corporativa, contribuindo dessa forma para suas pr\u00e1ticas ESG.\nBuscar no mercado um fornecedor de cloud e cyber que esteja em plena conformidade com a agenda ESG \u00e9 muito importante. Ao contratar a TIVIT, por exemplo, o cliente passa a receber alguns benef\u00edcios nesse sentido. Por exemplo, ao hospedar seus workloads conosco, em ambiente f\u00edsico tradicional, na nossa nuvem privada ou na nuvem p\u00fablica de parceiros, o cliente consome energia limpa. Isso porque a TIVIT passou a consumir 100% de energia limpa em seus data centers, que est\u00e3o entre os maiores da Am\u00e9rica Latina. E o excedente de produ\u00e7\u00e3o dessa energia pode ser adquirido pelos nossos clientes em cr\u00e9ditos, pois est\u00e1 sendo injetado na Rede El\u00e9trica Nacional, ajudando a neutralizar a pegada de carbono do Brasil. \nIsso s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a TIVIT passou a adotar a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica no \u00faltimo trimestre de 2021. A produ\u00e7\u00e3o proveniente dessa matriz energ\u00e9tica limpa vem do Parque E\u00f3lico do Vento S\u00e3o Mizael, no Rio Grande do Norte, e se d\u00e1 por meio de uma parceria com Casa dos Ventos, Vulcabras e Fundo Perfin. A iniciativa foi reconhecida pelo mercado, com a conquista do pr\u00eamio Google Cloud Global Social Impact Partner of the Year, referente a 2021, na categoria Sustentabilidade.  \nDestaque tamb\u00e9m para o programa de forma\u00e7\u00e3o Acelera Devs \u2013 Mulheres, preparando esse p\u00fablico com conceitos e linguagens de programa\u00e7\u00e3o por meio de trilhas de conhecimento, mentorias e atua\u00e7\u00e3o em projetos reais da empresa, com direito a benef\u00edcios, como bolsa-aux\u00edlio, assist\u00eancia m\u00e9dica e reembolso para cursos e certificados. \nNa primeira edi\u00e7\u00e3o, 50 mulheres foram qualificadas no processo seletivo, que avaliou l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o e soft skills, entre outras compet\u00eancias. Ap\u00f3s seis meses, 21 delas conclu\u00edram o curso, tornando-se desenvolvedoras, com contrata\u00e7\u00e3o pela TIVIT e por outras empresas de tecnologia.\nObrigado pela leitura do artigo! At\u00e9 a pr\u00f3xima oportunidade!", "link": "https://itforum.com.br/colunas/como-as-solucoes-de-cloud-e-cyber-contribuem-para-a-pauta-esg-do-cliente/"}, {"author": "Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT", "text": " Home > Colunas No artigo anterior, falamos sobre o imensur\u00e1vel volume de dados dispon\u00edveis, a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio para esses dados em data lakes, al\u00e9m do tratamento dessas informa\u00e7\u00f5es por meio de solu\u00e7\u00f5es de Big Data, para a obten\u00e7\u00e3o de vantagens estrat\u00e9gicas para o neg\u00f3cio. Agora, vamos abordar as consequ\u00eancias negativas de vazamentos de dados e da superexposi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es pessoais e das empresas, em meio a ataques virtuais, e como as ferramentas de intelig\u00eancia artificial e machine learning s\u00e3o fundamentais para identifica\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de potenciais amea\u00e7as.\nEm 2021, foi identificado aquele que ficou conhecido como o \u201cVazamento do Fim do Mundo\u201d, em que mais de 220 milh\u00f5es de brasileiros \u2013 vivos e falecidos \u2013 tiveram dados pessoais, econ\u00f4micos e at\u00e9 financeiros expostos, como nome, endere\u00e7o, foto, CPF, n\u00famero de telefone, informa\u00e7\u00f5es do imposto de renda, perfil de consumo, score de cr\u00e9dito, entre outros.\nAt\u00e9 hoje, n\u00e3o se sabe qual \u00e9 a origem desses dados e qual ou quais empresas foram v\u00edtimas desse ataque, mas o fato \u00e9 que essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o negociadas em troca de criptomoedas em f\u00f3runs, grupos e canais em aplicativos de conversa e nas camadas mais profundas da internet. Al\u00e9m do livre com\u00e9rcio dos dados pessoais, criminosos virtuais vendem dados capturados ou sequestrados de empresas por meio de malwares e ransomwares, al\u00e9m de outros servi\u00e7os, como a encomenda de ataques orquestrados de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o (DDoS) contra alvos espec\u00edficos.\nIA no reconhecimento de amea\u00e7as\nO conceito de threat intelligence traz a avalia\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as, por meio de solu\u00e7\u00f5es incorporadas \u00e0s plataformas de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es e eventos de seguran\u00e7a (SIEM), que realizam a varredura nas diferentes camadas da web em busca de potenciais informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis, vazamentos ou conversas envolvendo o nome da empresa ou de interessados, a tempo de agir para a mitiga\u00e7\u00e3o das ocorr\u00eancias.\nA maior parte dos dados ou das trocas de informa\u00e7\u00f5es est\u00e1 dispon\u00edvel em conte\u00fado no formato de texto ou de n\u00famero, mais f\u00e1ceis de serem identificados com base em keywords e outros indicadores. A pergunta \u00e9 a seguinte: e quando as informa\u00e7\u00f5es trafegam em arquivos de \u00e1udio, v\u00eddeo ou imagem? Nesse momento, a IA e as t\u00e9cnicas de machine learning s\u00e3o fundamentais para o processamento das informa\u00e7\u00f5es, seja no reconhecimento de texto em arquivo de imagem, seja na transcri\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.\nPara a efici\u00eancia desses recursos, \u00e9 necess\u00e1rio processamento gigantesco dos dados que rodam na nuvem, com a integra\u00e7\u00e3o da infraestrutura com aplica\u00e7\u00f5es do SIEM e outras ferramentas dos Security Operations Centers (SOCs), como pain\u00e9is de monitoramento que apontam para as eventuais amea\u00e7as em tempo real. A computa\u00e7\u00e3o na nuvem tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1ria por causa de sua escalabilidade e disponibilidade, essenciais para o monitoramento cont\u00ednuo nos per\u00edodos de crise.\nA intelig\u00eancia artificial \u00e9 importante tamb\u00e9m para a produtividade das equipes de especialistas de seguran\u00e7a. De acordo com levantamento realizado pelo SOC da TIVIT, a aplica\u00e7\u00e3o da IA nas ferramentas dos centros de opera\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a pode reduzir em at\u00e9 70% o \u00edndice de falsos positivos, ou seja, alertas de eventos, comportamentos, a\u00e7\u00f5es ou arquivos il\u00edcitos considerados suspeitos sem que eles de fato sejam, por causa de limita\u00e7\u00f5es na configura\u00e7\u00e3o ou calibra\u00e7\u00e3o de m\u00e9tricas das ferramentas de monitoramento.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/big-data-na-ciberseguranca-ferramentas-de-ia-previnem-fraudes-e-ameacas/"}, {"author": "Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT", "text": " Home > Colunas Smartphones, computadores, aplicativos, redes sociais, dispositivos de IoT e inteligentes. O volume de dados gerados pelos usu\u00e1rios diariamente \u00e9 praticamente imensur\u00e1vel, pois as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o em todos os lugares. Segundo estimativa da Social Goods Brasil, em 2021, foram gerados 350 zettabytes ou 35 trilh\u00f5es de gigabytes de informa\u00e7\u00e3o, que surgem de forma completamente desorganizada.\nCada movimento ou intera\u00e7\u00e3o digital que fazemos deixa um rastro que as empresas podem utilizar para aprimorar a experi\u00eancia de uso de um produto ou servi\u00e7o, desde que saibam o que fazer com tanta informa\u00e7\u00e3o e, claro, cumprindo com as exig\u00eancias da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD).\nO grande desafio das empresas hoje \u00e9 aprender como captar esses dados, padroniz\u00e1-los para que possam ser analisados. De acordo com o estudo The Data Paradox, realizado pela Forrester Consulting em 2022 sob encomenda da Dell Technologies, 66% dos mais de 4 mil executivos entrevistados classificam suas empresas como organiza\u00e7\u00f5es guiadas por dados (data-driven). Entretanto, apenas 21% tratam os dados como prioridade e os utilizam para tomadas de decis\u00e3o. Al\u00e9m disso, 70% dizem que captam muito mais dados do que conseguem analisar e utilizar.\nO gargalo est\u00e1 claro, a grande maioria das empresas j\u00e1 est\u00e1 ciente da import\u00e2ncia dos dados, mas poucas det\u00eam a tecnologia para transform\u00e1-los em informa\u00e7\u00e3o valiosa para os neg\u00f3cios. Por causa disso, os investimentos em solu\u00e7\u00f5es Big Data s\u00e3o uma das prioridades das \u00e1reas de TI no Brasil: de acordo com o IDC, 2,9 bilh\u00f5es de d\u00f3lares ser\u00e3o destinados a essas solu\u00e7\u00f5es em 2022, um aumento de 10,8% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior.\nDados na pr\u00e1tica\nQuando falamos em tomadas de decis\u00e3o guiadas por dados, sua aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o fica restrita \u00e0 \u00e1rea de tecnologia para redu\u00e7\u00e3o de custos, otimiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o e aumento de performance. Ela pode balizar decis\u00f5es nos demais departamentos e, principalmente, relacionadas ao produto ou servi\u00e7o prestado ao cliente, envolvendo experi\u00eancia, demanda, posicionamento de mercado, defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo e a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o (P&D). E n\u00e3o falamos apenas de empresas digitais, como e-commerce e outras plataformas de servi\u00e7o, pois os dados s\u00e3o igualmente fundamentais para organiza\u00e7\u00f5es do \u201cmundo real\u201d.\nA grosso modo, um estabelecimento comercial consegue, por meio de dispositivos de IoT, mapear o fluxo de pessoas que passa em frente \u00e0 loja, quantas param para olhar a vitrine, quantas entram, quais as \u00e1reas ou os departamentos mais procurados, o tempo de perman\u00eancia na loja e, com ferramentas adequadas, integrar com quais meios de pagamentos essa pessoa utiliza e com que frequ\u00eancia ela compra.\nJ\u00e1 um fabricante consegue entender com qual perfil de p\u00fablico o produto tem mais ader\u00eancia, quais as principais sazonalidades para aumento de escala de produ\u00e7\u00e3o, o pre\u00e7o mais competitivo, entre tantos outros fatores que podem definir as melhores a\u00e7\u00f5es de marketing, de distribui\u00e7\u00e3o, solucionar d\u00favidas e prevenir problemas, como falta de estoque em determinada regi\u00e3o.\nUm \u201clago\u201d repleto de dados\nA import\u00e2ncia dos dados e da implementa\u00e7\u00e3o de uma cultura data-driven \u00e9 o marco zero para colher resultados. O passo seguinte, entrando na parte t\u00e9cnica, \u00e9 identificar as fontes dos dados, como redes sociais, canais de atendimento, pontos de venda e site, para a cria\u00e7\u00e3o de um data lake. Toda intera\u00e7\u00e3o, opini\u00e3o, coment\u00e1rio ou mesmo atendimento telef\u00f4nico transcrito pode ser armazenado nesse \u201clago\u201d reposit\u00f3rio de dados estruturados ou n\u00e3o, capturados de fontes diversas, em qualquer escala, para que sejam a mat\u00e9ria-prima das aplica\u00e7\u00f5es de Big Data.\nDiferentemente do storage em data warehouses, que armazenam dados limpos e padronizados para consultas via SQL, o data lake exige infraestrutura com aplica\u00e7\u00f5es de machine learning para o tratamento e a qualifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Afinal, \u00e9 necess\u00e1rio contar com mecanismos que tornam os dados utiliz\u00e1veis e evitam que o lago se torne um p\u00e2ntano.\nDiante de tanta informa\u00e7\u00e3o e de enormes possibilidades, a organiza\u00e7\u00e3o surge como demanda mais urgente. Para isso, \u00e9 essencial ao respons\u00e1vel pelo projeto identificar quais perguntas ele precisa para alcan\u00e7ar as respostas que deseja. Localizar padr\u00f5es, quais dados devem ser combinados e como devem ser agrupados. Dessa forma, o funil com as etapas de cria\u00e7\u00e3o do data lake fica mais claro para a padroniza\u00e7\u00e3o antes do processamento.\nA nuvem \u00e9 a grande facilitadora nessa etapa ao proporcionar as condi\u00e7\u00f5es para uma arquitetura de armazenamento escal\u00e1vel, de alta disponibilidade e integrada com solu\u00e7\u00f5es de processamento dos dados que estruturam essas informa\u00e7\u00f5es com performance. Os frameworks garantem a confiabilidade e a cataloga\u00e7\u00e3o dos dados em lote, de logs e eventos para visualiza\u00e7\u00e3o em pain\u00e9is para an\u00e1lise em tempo real.\nAl\u00e9m da organiza\u00e7\u00e3o, a arquitetura cloud favorece a prote\u00e7\u00e3o dos dados com as solu\u00e7\u00f5es de ciberseguran\u00e7a j\u00e1 integradas \u00e0 nuvem, especialmente em tempos de crescimento do volume de ataques de phishing e ransomware.\nOutro ponto fundamental do uso da nuvem para o gerenciamento de um banco de dados t\u00e3o amplo e valioso \u00e9 a governan\u00e7a. O data lake pode se tornar fonte de informa\u00e7\u00e3o como bibliotecas de consultas para diferentes departamentos, do TI, passando pelo RH, marketing e comercial. A implementa\u00e7\u00e3o de processos estabelece controles de acesso e outras diretrizes de acordo com as melhores pr\u00e1ticas de compliance, cumprindo com a LGPD.\nH\u00e1 quem diga que os dados s\u00e3o o novo petr\u00f3leo. Se isso for verdade, os data lakes s\u00e3o po\u00e7os exclusivos e extremamente valiosos de insights estrat\u00e9gicos que cada empresa tem ou dever\u00e1 ter para otimizar suas opera\u00e7\u00f5es e aderir de vez \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o digital.", "link": "https://itforum.com.br/colunas/desafios-na-criacao-de-um-data-lake-e-aplicacao-de-big-data-na-nuvem/"}, {"author": "Daniel Galante, Head de Cloud Solutions e CyberSec da TIVIT", "text": " Home > Colunas Digitaliza\u00e7\u00e3o, mundo h\u00edbrido e orienta\u00e7\u00e3o a software, uma tr\u00edade que pode ser m\u00e1gica. O processo de transforma\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios pelo qual as empresas passam ou passar\u00e3o nos pr\u00f3ximos anos n\u00e3o envolve apenas enviar a infraestrutura para a nuvem. Os maiores desafios enfrentados hoje est\u00e3o relacionados ao aperfei\u00e7oamento do modelo, escalonamento da infraestrutura, garantia da seguran\u00e7a e dom\u00ednio das tecnologias de Intelig\u00eancia Artificial (IA), Big Data e Ciberseguran\u00e7a. A aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e em harmonia deste, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como o \u201cABC das tecnologias disruptivas\u201d, \u00e9 o caminho definitivo para elevar qualquer neg\u00f3cio a outro patamar.\nNesta coluna, falaremos sobre o uso pr\u00e1tico no ambiente cloud dessas tecnologias, que, de acordo com a consultoria financeira UBS, movimentam US$ 384 bilh\u00f5es no mundo, valor que deve saltar para US$ 620 bilh\u00f5es at\u00e9 2025. No Brasil, a IDC estima que as empresas investir\u00e3o US$ 2,9 bilh\u00f5es em solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados a Big Data & Analytics somente em 2022 e US$ 1,8 bilh\u00e3o em servi\u00e7os e solu\u00e7\u00f5es de ciberseguran\u00e7a, ambos representando crescimento de cerca de 10%. J\u00e1 as solu\u00e7\u00f5es de Intelig\u00eancia Artificial e Machine Learning, menos adotadas at\u00e9 o momento, devem registrar crescimento de 28% no per\u00edodo, alcan\u00e7ando US$ 504 milh\u00f5es.\nFica evidente que o uso da IA com Machine Learning tem um enorme potencial de crescimento no mercado nacional. No entanto, a democratiza\u00e7\u00e3o dessa tecnologia depende de maior aculturamento sobre as vantagens competitivas que sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica proporciona \u00e0s companhias de diversos setores de atua\u00e7\u00e3o e \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o digital de seus neg\u00f3cios.\nNo caso das empresas de bens de consumo, IA e ML ajudam a opera\u00e7\u00e3o a enfrentar desafios relacionados \u00e0 cadeia de distribui\u00e7\u00e3o, ao aumento da concorr\u00eancia, e a a\u00e7\u00f5es de marketing e relacionamento baseadas nas mudan\u00e7as de comportamento dos consumidores. Mais do que isso: as solu\u00e7\u00f5es ajudam na tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas que geram resultados ben\u00e9ficos que impactam diretamente no crescimento da empresa, como a redu\u00e7\u00e3o de custos e o aumento de receita.\nNos encontramos em um momento da tecnologia no qual as solu\u00e7\u00f5es t\u00eam sido cada vez mais guiadas pelos dados, presentes em todos os lugares. De acordo com o Social Good Brasil \u2013 SGB, o volume de dados dispon\u00edveis dobra a cada dois anos, com estimativa de 35 trilh\u00f5es de gigabytes (ou 350 zettabytes) gerados em 2021, e at\u00e9 2025, 80% dos dados existentes no mundo ser\u00e3o os n\u00e3o estruturados, segundo o IDC.\nNeste cen\u00e1rio, as tecnologias de IA e ML ganham um papel fundamental para as organiza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o investindo em inova\u00e7\u00e3o para a an\u00e1lise mais r\u00e1pida de petabytes de dados, pensando na tomada de decis\u00f5es sobre previs\u00e3o de demanda, pre\u00e7os, descontos. Outro ganho \u00e9 no aprimoramento da experi\u00eancia do cliente ou consumidor final, cada vez mais personalizada, por meio de algoritmos que recomendam produtos de interesse baseados no comportamento de consumo, na localiza\u00e7\u00e3o e at\u00e9 no canal de contato de prefer\u00eancia do cliente.\nAs redes sociais s\u00e3o atualmente o canal priorit\u00e1rio para divulga\u00e7\u00e3o, relacionamento e at\u00e9 mesmo para vendas. Ao mesmo tempo, est\u00e3o entre os principais geradores de dados diante dos milh\u00f5es de usu\u00e1rios ativos em cada rede. A IA \u00e9 fundamental para o monitoramento e entendimento de usu\u00e1rios e clientes, percep\u00e7\u00f5es sobre a marca e preven\u00e7\u00e3o ou rea\u00e7\u00e3o em meio a eventuais crises. Ainda no ambiente digital, o ML pode prever amea\u00e7as cibern\u00e9ticas por meio de comportamentos suspeitos que evidenciam futuros ataques hackers, como de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de ransomware, ou varredura nas camadas mais profundas da web, por meio de ferramentas de threat intelligence, gerando tempo h\u00e1bil para a mitiga\u00e7\u00e3o desses ataques cibern\u00e9ticos.\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ambiente digital que tem vantagens com as novas tecnologias. A opera\u00e7\u00e3o f\u00edsica que envolve estoque e log\u00edstica tamb\u00e9m pode ter processos aprimorados visando ganhos de efici\u00eancia e qualidade, entre tantas outras aplica\u00e7\u00f5es.\nAs possibilidades s\u00e3o in\u00fameras! H\u00e1 tanto a ser dito, discutido, compartilhado, e esse ser\u00e1 o prop\u00f3sito deste espa\u00e7o. Nos pr\u00f3ximos artigos, vamos aprofundar usos e casos pr\u00e1ticos sobre cada letra do ABC tecnol\u00f3gico, e voc\u00ea est\u00e1 convidado(a) a embarcar nessa jornada digital conosco. At\u00e9 a pr\u00f3xima!", "link": "https://itforum.com.br/colunas/aplicacoes-praticas-de-ia-e-machine-learning-nas-empresas/"}]