[{"title": "WWDC23: Apple anuncia \"Adaptive Audio\" e outros recursos para AirPods", "author": "Rodrigo Silva", "date": "05 de junho de 2023 0", "text": "A Apple aproveitou a WWDC 2023 para apresentar algumas novidades que devem chegar aos AirPods em breve. Nesse sentido, os modelos de fones de ouvido da empresa devem chegar com melhorias importantes na parte de \u00e1udio, como um recurso chamado Adaptive Audio.\nEssa nova fun\u00e7\u00e3o vai ser mostrada junto das op\u00e7\u00f5es que ativam o cancelamento ativo de ru\u00eddo e o modo transpar\u00eancia. Com essa funcionalidade, os dispositivos far\u00e3o uma constante an\u00e1lise do ambiente ao redor do usu\u00e1rio com o objetivo de ajustar o n\u00edvel dos outros dois recursos para melhorar a experi\u00eancia de forma geral.", "link": "https://www.tudocelular.com/eventos/noticias/n207109/apple-anuncia-novas-funcoes-para-airpods.html"}, {"title": "AirPods coloridos: Apple trabalhou em 5 cores para fones combinarem com o iPhone 7", "author": "Everson Bicudo", "date": "30 de maio de 2023 0", "text": "Os AirPods se tornaram mundialmente famosos desde a sua primeira vers\u00e3o na cor branca, mas agora o usu\u00e1rio Kosutami do Twitter diz que a Apple trabalhou em v\u00e1rias cores para combinar com o iPhone 7. Kosutami tamb\u00e9m nos revelou que a Apple tamb\u00e9m desenvolveu vers\u00f5es do MagSafe em outras cores para o iPhone 12.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n206778/apple-airpods-em-5-cores-combinar-iphone-7.html"}, {"title": "Pol\u00edcia apreende em aeroporto mais de mil AirPods Pro 2 e Apple Watches falsificados", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "27 de abril de 2023 0", "text": "Autoridades alfandeg\u00e1rias dos Estados Unidos apreenderam uma enorme remessa com mais de mil pares do AirPods Pro 2 e 50 rel\u00f3gios inteligentes Apple Watches falsificados no Aeroporto Internacional Washington Dulles. Segundo informa\u00e7\u00f5es dos oficiais, o montante encontrado equivale a US$ 290 mil, cerca de R$ 1,4 milh\u00e3o na convers\u00e3o direta.\nEsses produtos foram encontrados no dia 15 de mar\u00e7o em um lote com destino ao Condado de Fairfax, na Virg\u00ednia (EUA). Os policiais suspeitaram que os produtos poderiam ser falsificados e os detiveram para uma investiga\u00e7\u00e3o mais aprofundada; ningu\u00e9m foi acusado criminalmente pelo envio dos itens paralelos.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n205484/policia-apreende-mais-de-mil-airpods-falsificados.html"}, {"title": "Patente da Apple sugere AirPods com chip e sensores para tornar o som mais imersivo", "author": "Rodrigo Silva", "date": "10 de abril de 2023 0", "text": "Uma nova patente registrada pela Apple pode ser uma pista de como os novos AirPods v\u00e3o funcionar. A descoberta foi feita pelo portal ItHome e faz men\u00e7\u00e3o a um modelo de fone de ouvido com design e funcionalidades que v\u00e3o entregar ao usu\u00e1rio uma experi\u00eancia de som mais imersiva.\nA imers\u00e3o da m\u00fasica, a princ\u00edpio, pode variar de acordo com a pessoa, sendo algo bem particular de cada um. Portanto, ao levar essa novidade em conta, pode-se dizer que a ma\u00e7\u00e3 estaria apostando em uma forma de proporcionar um n\u00edvel de experi\u00eancia de \u00e1udio de acordo com o ambiente em que o dono dos fones est\u00e1 localizado.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n204734/patente-apple-airpods-com-som-mais-imersivo.html"}, {"title": "Patente da Apple sugere estojo de recarga com tela sens\u00edvel ao toque e novas fun\u00e7\u00f5es para AirPods", "author": "Fernando Meliani", "date": "03 de abril de 2023 0", "text": "O Escrit\u00f3rio de Patentes dos Estados Unidos publicou uma nova patente solicitada pela Apple. Documentos revelados em 30 de mar\u00e7o indicam que a fabricante est\u00e1 trabalhando em um novo estojo de recarga para seus fones de ouvido sem fio, os AirPods, que se destacaria por utilizar uma tela integrada sens\u00edvel ao toque.\nA patente intitulada de \u201cDispositivos, M\u00e9todos e Intera\u00e7\u00f5es com Interface de Usu\u00e1rio com um Estojo de Fones\u201d detalha maneiras de controlar o \u00e1udio sem a necessidade de estar pr\u00f3ximo da fonte, como o iPhone ou Mac. Para isso, o documento mostra um projeto de estojo de carregamento com o qual os usu\u00e1rios poderiam interagir atrav\u00e9s de uma tela.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n204503/apple-estojo-recarga-tela-integrada-fones-airpods.html"}, {"title": "Vers\u00e3o com fio? AirPods da Apple s\u00e3o modificados por engenheiro que criou iPhone com USB-C", "author": "Fernando Meliani", "date": "01 de abril de 2023 0", "text": "Ken Pillonel, um engenheiro que j\u00e1 produziu fa\u00e7anhas com produtos da Apple, voltou aos holofotes com uma nova modifica\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 atrair os usu\u00e1rios com prefer\u00eancias cl\u00e1ssicas que sentem falta dos fones de ouvido com fio. O especialista divulgou um v\u00eddeo neste s\u00e1bado (1\u00ba) que mostra seu processo de cria\u00e7\u00e3o de uma vers\u00e3o dos AirPods.com fio e porta USB-C.\nEm 42 segundos, o engenheiro mostra como transformou um par de AirPods defeituosos em um fone de ouvido com fio que remete aos dias de gl\u00f3ria dos EarPods. Com adapta\u00e7\u00f5es complexas e muita solda, os acess\u00f3rios compat\u00edveis somente com Bluetooth passaram a contar com a porta universal que permite conect\u00e1-los em qualquer celular.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n204443/airpods-apple-com-fio-modificado-iphone-usb-c.html"}, {"title": "AirPods perdido em academia \u00e9 recuperado por brasileiro com o aplicativo Buscar", "author": "Daniel Tavares", "date": "31 de mar\u00e7o de 2023 0", "text": "O brasileiro Paulo Ribeiro compartilhou em seu perfil no Twitter uma experi\u00eancia vivida ap\u00f3s esquecer seu fone de ouvido AirPods Pro na academia que frequenta. O morador da cidade de S\u00e3o Paulo usou o aplicativo Buscar para reaver o acess\u00f3rio.\nConforme o relato, que viralizou nas redes sociais, Paulo monitorou o acess\u00f3rio pelo aplicativo por cerca de 10 dias. A pessoa que achou o fone de ouvido tamb\u00e9m frequentava a academia e guardou o produto sem alarde, e n\u00e3o buscou o dono para devolv\u00ea-lo.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n204426/airpods-perdido-recuperado-brasileiro-app-buscar.html"}, {"title": "AirPods Pro 2 com estojo de carregamento USB-C pode ser lan\u00e7ado no 2\u00ba trimestre, diz rumor", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "24 de mar\u00e7o de 2023 2", "text": "A Apple deve lan\u00e7ar no 2\u00ba trimestre deste ano os AirPods Pro 2, \u00e9 o que sugere um rumor. Ao que tudo indica, o acess\u00f3rio deve substituir o tradicional conector lightning por uma entrada USB-C, mudan\u00e7a que atende as novas diretrizes impostas pela Uni\u00e3o Europeia, que determinou o uso do USB-C em celulares, fones de ouvido e outros eletr\u00f4nicos.\nSegundo informa\u00e7\u00f5es compartilhadas pelo informante Ming-Chi Kuo, o estojo de carga do vest\u00edvel deve suportar o carregamento sem fio Qi, com isso melhorando a experi\u00eancia de uso. Ele acredita que a evolu\u00e7\u00e3o na porta de carregamento ser\u00e1 uma novidade exclusiva da variante Pro, portanto as vers\u00f5es mais acess\u00edveis n\u00e3o devem trazer a evolu\u00e7\u00e3o.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n204106/airpods-pro-2-com-estojo-de-carregamento-usb-c.html"}, {"title": "AirPods da Apple pode ganhar recursos de monitoramento de sa\u00fade auditiva, diz jornalista", "author": "Rodrigo Silva", "date": "13 de mar\u00e7o de 2023 0", "text": "Os AirPods ser\u00e3o capazes de fazer o monitoramento da sua sa\u00fade auditiva no futuro. A princ\u00edpio, \u00e9 o que o jornalista Mark Gurman acredita e adicionou em seu boletim semanal na Bloomberg. De acordo com ele, o dispositivo de \u00e1udio se tornar\u00e1 um item com capacidade de fornecer alguns dados auditivos.\nIsso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mero achismo, visto que alguns rumores j\u00e1 circularam sobre a possibilidade dos fones de ouvido da Apple terem sensores com foco em monitoramento de sa\u00fade. Algo semelhante tamb\u00e9m apareceu para o Apple Watch, que pode at\u00e9 ganhar uma fun\u00e7\u00e3o para medir n\u00edvel de glicose no sangue.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n203558/airpods-podem-passar-a-monitorar-saude-auditiva.html"}, {"title": "Engenheiro conserta AirPods Pro e troca a porta original do aparelho por uma USB Tipo-C", "author": "Rodrigo Silva", "date": "08 de fevereiro de 2023 0", "text": "Um consultor de prot\u00f3tipos de hardware chamado Ken Pillonel resolveu dar vida nova ao AirPods Pro da Apple. Nesse sentido, o engenheiro substituiu a porta Lightning presente na case do dispositivo por uma USB-C. Vale lembrar que esse modelo foi desmontado pelo iFixit e obteve nota zero de reparabilidade.\nO mesmo vale para a segunda gera\u00e7\u00e3o do aparelho de \u00e1udio. Mesmo assim, Pillonel conseguiu a fa\u00e7anha por meio de impress\u00e3o 3D tamb\u00e9m. Ao longo do processo, o usu\u00e1rio descobriu at\u00e9 que o item \u00e9 mais f\u00e1cil de abrir do que a variante base dos fones de ouvido, apesar de n\u00e3o ser algo que possa ser feito sem danificar a estrutura.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n202115/airpods-pro-e-consertado-por-engenheiro.html"}, {"title": "Apple AirPods Pro 2: a espera que valeu a pena | An\u00e1lise / Review", "author": "Philipe Farias", "date": "28 de janeiro de 2023 2", "text": "Depois de um hiato de 3 anos sem lan\u00e7ar uma vers\u00e3o renovada, a Apple anunciou no \u00faltimo 7 de setembro os novos AirPods Pro 2, seus fones de alto desempenho focados em quem quer ter a melhor experi\u00eancia musical poss\u00edvel sem renunciar \u00e0 portabilidade j\u00e1 conhecida do modelo.\nMas ser\u00e1 que o Pro 2 \u00e9 realmente tudo o que a Ma\u00e7\u00e3 promete e faz valer o interesse daqueles que est\u00e3o pensando em t\u00ea-los como seus novos companheiros musicais? Isso e muito mais voc\u00ea descobre a seguir, na nossa an\u00e1lise completa.", "link": "https://www.tudocelular.com/musica/noticias/n201566/apple-airpods-pro-2-espera-valeu-a-pena-analise.html"}, {"title": "AirPods Lite: Apple pode lan\u00e7ar fones acess\u00edveis ao lado de novos AirPods Max em 2024", "author": "Rodrigo Silva", "date": "12 de janeiro de 2023 4", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (12/01/2023) - EB", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n200441/airpods-lite-pode-ser-lancado-pela-apple.html"}, {"title": "iPad, Watch e AirPods sem muitas mudan\u00e7as em 2023 para Apple focar no headset VR", "author": "Fernando Meliani", "date": "09 de janeiro de 2023 0", "text": "A Apple parece estar determinada em lan\u00e7ar seu primeiro headset de realidade mista em 2023, segundo rumores, e para isso, seus demais produtos esperados para serem anunciados este ano devem ter pouco destaque, conforme apontado por Mark Gurman em seu novo boletim divulgado no domingo (08).\nIsso significa que os modelos de iPad, AirPods e Watch previstos para serem apresentados em 2023 n\u00e3o ter\u00e3o um grande upgrade. \u00c9 poss\u00edvel que a empresa tenha optado por adiar o lan\u00e7amento de seus primeiros tablets com tecnologia OLED para evitar que os dispositivos acabem ofuscados pelos in\u00e9ditos acess\u00f3rios de realidade mista da Ma\u00e7\u00e3.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n200771/apple-ipad-poucas-mudancas-focar-headset-vr.html"}, {"title": "Homem recupera objetos roubados gra\u00e7as ao seu AirPods e ao app 'Buscar'", "author": "Rodrigo Silva", "date": "02 de janeiro de 2023 3", "text": "Mais um dispositivo da Apple foi utilizado para encontrar um item perdido ou roubado. Dessa vez, trata-se dos AirPods, que ajudaram Dawayne Arrington a encontrar os seus pertences. A situa\u00e7\u00e3o aconteceu em San Antonio, no Texas (Estados Unidos), de acordo com o portal KSAT.\nO homem, a princ\u00edpio, estava indo para academia quando notou que seu carro havia sido roubado, bem como o fone de ouvido da ma\u00e7\u00e3 e outros pertences. Ent\u00e3o, ele teve a ideia de usar o aplicativo 'Buscar' para localizar os itens de \u00e1udio e descobriu que estavam em uma rodovia interestadual.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n200433/airpods-ajudam-a-recuperar-objetos-roubados.html"}, {"title": "Apple lan\u00e7a edi\u00e7\u00e3o limitada do AirPods Pro em homenagem ao Ano Novo Chin\u00eas", "author": "Rodrigo Silva", "date": "30 de dezembro de 2022 8", "text": "A Apple entrou no clima de celebra\u00e7\u00e3o do Ano Novo Chin\u00eas com o lan\u00e7amento de uma vers\u00e3o tem\u00e1tica do seu AirPods Pro. vale lembrar que a gigante de Cupertino j\u00e1 fez algo semelhante em homenagem ao Ano Novo Japon\u00eas, onde vai disponibilizar at\u00e9 mesmo um modelo personalizado de AirTag.\nDessa vez, o fone de ouvido sem fio da empresa \u00e9 o item que vai ter uma edi\u00e7\u00e3o limitada, com direito a um coelho estampado na frente e na parte de tr\u00e1s do estojo do dispositivo. Isso porque 2023 ser\u00e1 o ano do coelho, de acordo com o calend\u00e1rio da China. Entretanto, as especifica\u00e7\u00f5es do modelo continuam as mesmas.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n200376/apple-lanca-airpods-pro-do-ano-novo-chines.html"}, {"title": "Programa 'iPhone pra Sempre' do Ita\u00fa passa a incluir tamb\u00e9m a compra de AirPods", "author": "Rodrigo Silva", "date": "29 de dezembro de 2022 2", "text": "O Ita\u00fa passou a incluir os AirPods no programa iPhone pra Sempre, criado pela institui\u00e7\u00e3o financeira em parceria com a Apple em 2020. A princ\u00edpio, a iniciativa proporciona um m\u00e9todo de financiamento com parcelas mensais para que o usu\u00e1rio compre um dispositivo da ma\u00e7\u00e3 de forma mais acess\u00edvel.\nDepois de um determinado per\u00edodo, o usu\u00e1rio pode optar entre manter o aparelho ou trocar por um de nova gera\u00e7\u00e3o. Pelo menos, \u00e9 o que acontece somente no caso dos smartphones da empresa. Ou seja, as condi\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o dos fones de ouvido s\u00e3o diferentes e o cliente n\u00e3o tem a op\u00e7\u00e3o de trocar ou devolver os itens.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n200289/iphone-pra-sempre-do-itau-comeca-a-incluir-airpods.html"}, {"title": "Aplicativo Buscar, da Apple, ajuda a recuperar AirPods roubados no Canad\u00e1", "author": "Daniel Tavares", "date": "20 de dezembro de 2022 0", "text": "O aplicativo Buscar, da Apple, ajudou uma mulher de Toronto, no Canad\u00e1, a recuperar os seus fones de ouvido AirPods que foram supostamente furtados por um funcion\u00e1rio do hotel onde a v\u00edtima estava hospedada na cidade canadense de Montreal.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es da CTV News, a mulher notou o sumi\u00e7o de sua bolsa Louis Vuitton e de uma quantidade de dinheiro. Ap\u00f3s denunciar na recep\u00e7\u00e3o e fazer um boletim de ocorr\u00eancia, a mulher percebeu que seus AirPods tamb\u00e9m tinham sido levados.", "link": "https://www.tudocelular.com/seguranca/noticias/n199914/app-buscar-apple-ajuda-recuperar-airpods-roubados.html"}, {"title": "Engenheiro da Apple detalha como foi poss\u00edvel melhorar a qualidade de \u00e1udio do AirPods Pro 2", "author": "Daniel Tavares", "date": "25 de novembro de 2022 0", "text": "A Apple conseguiu avan\u00e7os significativos na qualidade de \u00e1udio da primeira para a segunda gera\u00e7\u00e3o dos fones de ouvido sem fio AirPods Pro. Uma das oportunidades que a empresa viu para aprimorar o produto foi trabalhar melhor com o fluxo de ar.\nEm entrevista ao site What Hi-Fi, o engenheiro ac\u00fastico da Apple, Esge Andersen, afirmou que a coisa mais importante que a empresa descobriu para melhorar a qualidade de \u00e1udio dos AirPods Pro 2 foi o como trabalhar o fluxo de ar dos dispositivos.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n198803/engenheiro-apple-detalha-melhoria-airpods-pro-2.html"}, {"title": "Nothing Phone 1 recebe atualiza\u00e7\u00e3o com patch de seguran\u00e7a de novembro e novidade para AirPods", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "25 de novembro de 2022 0", "text": "O Nothing Phone 1 recebeu nesta sexta-feira (25) uma nova atualiza\u00e7\u00e3o de software com importantes melhorias para o smartphone e um novo recurso para propriet\u00e1rios dos fones AirPods, mas ainda nada do Android 13 aparecer sob a nova interface Nothing OS 1.5.0, confirmada recentemente pelo CEO da empresa, Carl Pei, em uma publica\u00e7\u00e3o no Twitter.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es cedidas por donos do celular, o update chega sob o n\u00famero de vers\u00e3o 1.1.7 incluindo n\u00e3o somente corre\u00e7\u00f5es gerais na interface do sistema, mas tamb\u00e9m o patch de seguran\u00e7a de novembro de 2022, solucionando eventuais brechas encontradas pela equipe de desenvolvedores.", "link": "https://www.tudocelular.com/software/noticias/n198789/nothing-phone-1-recebe-atualizacao-com-patch-de-seguranca-de-novembro-e-novidade-para-airpods.html"}, {"title": "Engenheiro fala de incompatibilidade dos AirPods Pro com Apple Music Lossless", "author": "Henrique Artuni", "date": "25 de novembro de 2022 0", "text": "Um engenheiro da Apple explicou por que a nova linha de AirPods Pro, lan\u00e7ada em setembro deste ano, n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o \u00e1udio Apple Music Lossless, anunciada pela empresa em maio do ano passado para assinantes do Apple Music. Para utilizar a fun\u00e7\u00e3o de streaming lossless de 24 bits e at\u00e9 48 KHz e sem perdas de alta resolu\u00e7\u00e3o que vai at\u00e9 192 KHz, \u00e9 preciso que o dispositivo possua um equipamento externo, como um DAC (conversor digital-anal\u00f3gico) USB.\nA Apple j\u00e1 havia revelado indiretamente que poderia desenvolver seu pr\u00f3prio codec e padr\u00e3o de conectividade que se baseia no AirPlay e suporta streaming de \u00e1udio de alta qualidade, mas nenhuma novidade nesse sentido foi anunciada at\u00e9 o momento.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n198779/engenheiro-explica-porque-os-airpods-pro-nao-sao-compativeis-com-apple-music-lossless.html"}, {"title": "Apple atualiza seus modelos de AirPods; Veja como fazer o update", "author": "Rodrigo Silva", "date": "11 de novembro de 2022 0", "text": "A Apple lan\u00e7ou nesta sexta-feira uma nova atualiza\u00e7\u00e3o de firmware para v\u00e1rios de seus dispositivos. Dessa forma, quem for dono de AirPods 2, AirPods 3, AirPods Pro 1, AirPods Max e AirTag pode fazer o update. Inclusive, o TudoCelular cobriu especialmente a atualiza\u00e7\u00e3o que este \u00faltimo recebeu.\nO n\u00famero da vers\u00e3o deste update \u00e9 5B58, que chega para substituir o firmware de n\u00famero 4E71, lan\u00e7ado em maio para os fones de ouvido da ma\u00e7\u00e3. Entretanto, assim como fez com os dispositivos de rastreamento, a fabricante n\u00e3o chegou a detalhar quais s\u00e3o as novidades que a atualiza\u00e7\u00e3o traz para os demais produtos.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n198226/apple-atualiza-firmware-de-seus-fones-de-ouvido.html"}, {"title": "Analista diz que Apple suspendeu uma de suas fornecedoras na produ\u00e7\u00e3o dos AirPods Pro", "author": "Rodrigo Silva", "date": "09 de novembro de 2022 0", "text": "A Apple cortou uma de suas fornecedoras na produ\u00e7\u00e3o do AirPods Pro. Essa informa\u00e7\u00e3o vem de um analista, que apontou ser este o produto que a empresa em quest\u00e3o, a Goertek, se referiu quando fez um an\u00fancio nesta ter\u00e7a-feira (8) sobre o aviso que recebeu de um grande cliente para suspender a fabrica\u00e7\u00e3o de um dos produtos ac\u00fasticos inteligentes.\nO analista \u00e9 Ming-Chi Kuo, que al\u00e9m de ter apontado qual \u00e9 o item, relatou que a causa n\u00e3o est\u00e1 relacionada com a demanda e sim com problemas de produ\u00e7\u00e3o. A demanda, inclusive, foi a raz\u00e3o da ma\u00e7\u00e3 cortar a produ\u00e7\u00e3o do iPhone 14, j\u00e1 que o quesito ficou abaixo do que a companhia esperava.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n198085/apple-cortou-fornecedora-por-problemas-de-producao.html"}, {"title": "Atualiza\u00e7\u00e3o de firmware do AirPods Pro 2 deve acabar com bugs de \u00e1udio", "author": "Henrique Artuni", "date": "09 de novembro de 2022 0", "text": "A Apple lan\u00e7ou um novo firmware que promete corrigir problemas de software nos AirPods Pro 2, que foram alvos de reclama\u00e7\u00e3o de consumidores em f\u00f3runs online. Os relatos especificam que muitas vezes o som n\u00e3o ficava sincronizado entre os dois fones e que ficava desalinhado durante exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos.\nA nova vers\u00e3o \u00e9 caracterizada pela build 5B58 (o anterior era a 5A377) e fala de melhorias gen\u00e9ricas e corre\u00e7\u00f5es de bugs. Aparentemente, o principal impacto ser\u00e1 quando os AirPods estiverem conectados via Bluetooth ao iPhone. \u00c9 preciso abrir as configura\u00e7\u00f5es no iPhone, ir ao menu Bluetooth e selecionar um modelo de AirPods na lista de dispositivos. Em seguida, \u00e9 preciso clicar no \"i\" e depois em \"Vers\u00e3o de firmware\" para verificar qual \u00e9 a build que est\u00e1 instalada.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n198061/atualizacao-de-firmware-do-airpods-pro-2-deve-acabar-com-bugs-de-audio.html"}, {"title": "Anker lan\u00e7a dispositivo em formato de cubo para carregar iPhone, AirPods e Apple Watch", "author": "Rodrigo Silva", "date": "26 de outubro de 2022 0", "text": "A Anker lan\u00e7ou um produto para quem quer carregar seus Apple devices. Trata-se do 3-in-1 Cube With MagSafe, que como o seu nome indica, possui at\u00e9 mesmo suporte ao MagSafe. Com ele, \u00e9 poss\u00edvel carregar o seu iPhone, Apple Watch e a case dos seus AirPods ao mesmo tempo, al\u00e9m de fornecer pot\u00eancia de at\u00e9 15W de carregamento.\nEssa fabricante j\u00e1 \u00e9 conhecida por alguns usu\u00e1rios por trazer ao mercado diversos produtos voltados para carregamento. Por exemplo, ela j\u00e1 lan\u00e7ou o Nano 3, que chegou com pot\u00eancia de 30W e tecnologia GaN. Do mesmo modo, pouco antes do iPhone 14 ser lan\u00e7ado, ela anunciou uma bateria externa de 5.000mAh com suporte ao MagSafe.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n197424/anker-lanca-cubo-que-carrega-dispositivos-apple.html"}, {"title": "Novos AirPods Pro come\u00e7am a ser vendidos nas lojas a partir desta segunda-feira", "author": "Rodrigo Silva", "date": "24 de outubro de 2022 2", "text": "A segunda gera\u00e7\u00e3o dos AirPods Pro come\u00e7ou a ser vendida no Brasil pela Apple nesta segunda-feira (24). Os novos fones de ouvido da ma\u00e7\u00e3 foram anunciados de forma oficial em setembro e trazem melhorias sutis. Entre elas, vale o destaque para a nova gera\u00e7\u00e3o do cancelamento ativo de ru\u00eddo, atributo que recebe elogios desde a primeira vers\u00e3o.\nEm geral, n\u00e3o d\u00e1 para dizer que houve grandes mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira gera\u00e7\u00e3o do produto. Nesse sentido, o que a fabricante trouxe de novidade se relaciona com a bateria, que agora possui um novo modo de economia. Agora, em uso normal e com ANC ativado, o item promete reprodu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua por at\u00e9 6h.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n197320/novos-airpods-pro-comecam-a-ser-vendidos.html"}, {"title": "Cancelamento de ru\u00eddos dos AirPods Max foi impactado por atualiza\u00e7\u00e3o", "author": "Henrique Artuni", "date": "24 de outubro de 2022 0", "text": "Usu\u00e1rios relataram que, ap\u00f3s atualiza\u00e7\u00e3o de firmware, os AirPods Pro tiveram o cancelamento de ru\u00eddo comprometido. O mesmo aconteceu com os AirPods Max, que apresentaram ANC menos eficaz desde a atualiza\u00e7\u00e3o de firmware de maio.\nOs testes realizados pelo RTings.com sobre como o AirPods Max lida com o isolamento de ru\u00eddo foram atualizados na \u00faltima sexta-feira (21), alertando que a introdu\u00e7\u00e3o do firmware 4E71 trouxe mudan\u00e7as para o ANC. Ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o, o relat\u00f3rio descobriu que o sistema \"bloqueia um pouco menos de ru\u00eddo entre a faixa de m\u00e9dios a graves do que o firmware anterior\".", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n197284/cancelamento-de-ruidos-dos-airpods-max-foi-impactado-por-atualizacao.html"}, {"title": "AirPods Pro 2 apresentam problema de \u00e1udio em celulares Pixel 6 e 7", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "20 de outubro de 2022 0", "text": "Apesar de serem desenvolvidos para iPhones, Macs e iPads, os Apple AirPods Pro 2 tamb\u00e9m podem ser usados em smartphones Android. No entanto, muitos usu\u00e1rios dos Pixel 6 e 7 tem reclamado de um bug irritante com os fones da gigante de Cupertino.\nDe acordo com diversos relatos nos f\u00f3runs oficiais e at\u00e9 mesmo nas redes sociais, os fones funcionam por 90 segundos e o \u00e1udio simplesmente para. Com isso, os AirPods Pro 2 continuam conectados ao Pixel, enquanto a reprodu\u00e7\u00e3o funciona normalmente no aparelho.\nCaso o usu\u00e1rio resolva desconectar o fone e fazer a reconex\u00e3o, ele s\u00f3 deve funcionar por mais 90 segundos at\u00e9 ficar totalmente mudo novamente.", "link": "https://www.tudocelular.com/google/noticias/n197144/airpods-pro-2-pixel-6-7-problema-audio.html"}, {"title": "AirPods e acess\u00f3rios para Mac podem trocar para porta USB-C em 2024", "author": "Henrique Artuni", "date": "09 de outubro de 2022 0", "text": "Na \u00faltima semana, o Parlamento Europeu aprovou a lei que torna o USB-C a conex\u00e3o universal para dispositivos vendidos em todo o continente. Essa medida, que afetar\u00e1 sobretudo a Apple, que trabalha com seu cabo pr\u00f3prio, o Lightning, deve afetar o mercado em breve. Agora, o jornalista Mark Gurman, da Bloomberg, especula que todos os tr\u00eas modelos de AirPods e acess\u00f3rios para Mac, como Magic Keyboard e Magic Trackpad, provavelmente far\u00e3o a transi\u00e7\u00e3o para USB-C at\u00e9 2024.\nGurman sugere que a Apple vai seguir a data de aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o no final de 2024 com a maioria de seus produtos. O iPhone 15, por exemplo, j\u00e1 deve chegar com o cabo universal no ano que vem, enquanto o iPad de entrada, o \u00fanico \u200ca ainda apresentar um conector Lightning, deve mudar para USB-C no final deste ano.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n196699/airpods-e-acessorios-para-mac-podem-trocar-para-porta-usb-c-em-2024.html"}, {"title": "Apple quer produzir AirPods na \u00cdndia ap\u00f3s tirar parte da produ\u00e7\u00e3o do iPhone da China", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "06 de outubro de 2022 0", "text": "Ap\u00f3s ampliar a produ\u00e7\u00e3o de iPhones na \u00cdndia, a Apple resolveu dar o pr\u00f3ximo passo e agora est\u00e1 conversando com fornecedores para iniciar a montagem dos AirPods em solo indiano.\nDe acordo com diversos relatos da cadeia de produ\u00e7\u00e3o da Apple, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que a empresa fique menos exposta a poss\u00edveis problemas envolvendo a China e os Estados Unidos.\nCaso tudo aconte\u00e7a dentro do previsto, a Foxconn pode come\u00e7ar a montar os AirPods em suas instala\u00e7\u00f5es indianas j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano. Al\u00e9m disso, a Luxshare tamb\u00e9m deve entrar no acordo, uma vez que a empresa produz os fones no Vietn\u00e3.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n196565/apple-producao-airpods-india-.html"}, {"title": "iOS 16.1 Beta corrige bug que adicionou modo de transpar\u00eancia para os AirPods Pro", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "05 de outubro de 2022 3", "text": "A Apple lan\u00e7ou esta semana o sistema operacional iOS 16.1 Beta para os inscritos no programa de testes da empresa corrigindo um bug relacionado aos recursos exibidos no menu de configura\u00e7\u00e3o dos fones AirPods Pro e AirPods Max. De acordo com relatos, ao parear esses modelos no iPhone a fun\u00e7\u00e3o de transpar\u00eancia adaptativa aparecia como mesmo sem suporte.\nEsse recurso foi lan\u00e7ado pela empresa apenas com os AirPods Pro de 2\u00aa gera\u00e7\u00e3o com o chip H2 possibilitando ao usu\u00e1rio escutar o som ambiente enquanto est\u00e1 com os auriculares no ouvido. Com a falha no iOS 16, a op\u00e7\u00e3o surgia como dispon\u00edvel para ser ativada nos fones que n\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com o recurso.", "link": "https://www.tudocelular.com/celulares/noticias/n196548/ios-161-beta-corrige-bug-nos-airpods.html"}, {"title": "E agora, Apple? Bug nos AirPods Pro 2 alerta falsos problemas na bateria dos fones de ouvido", "author": "Fernando Meliani", "date": "04 de outubro de 2022 14", "text": "A Apple est\u00e1 recebendo mais reclama\u00e7\u00f5es de seus usu\u00e1rios nesta ter\u00e7a-feira (04). De acordo com os relatos de diversas pessoas que adquiriram os AirPods Pro 2, nova gera\u00e7\u00e3o dos fones de ouvido truly wireless mais avan\u00e7ados da marca, os acess\u00f3rios est\u00e3o emitindo um falso alerta sobre problemas nas baterias e orienta que sejam substitu\u00eddas.\nProdutos como o iPhone, iPad e AirTags s\u00e3o capazes de detectar a redu\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de sua vida \u00fatil, mas isso ocorre somente ap\u00f3s v\u00e1rios anos de uso, e o fato mais curioso \u00e9 que substituir a bateria dos fones de ouvido n\u00e3o \u00e9 uma tarefa poss\u00edvel. A big tech ainda n\u00e3o comentou sobre o assunto, mas usu\u00e1rios j\u00e1 est\u00e3o especulando o que pode estar ocorrendo.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n196485/bug-airpods-pro-2-falsos-problemas-bateria-fones.html"}, {"title": "AirPods Max recebe recurso de transpar\u00eancia adapt\u00e1vel em beta do iOS 16.1", "author": "Daniel Tavares", "date": "03 de outubro de 2022 0", "text": "A 3\u00b0 beta do sistema operacional iOS 16.1, disponibilizada pela Apple na semana passada, expandiu o recurso chamado de \u201cTranspar\u00eancia Adapt\u00e1vel\u201d, que passou a funcionar tamb\u00e9m nos fones de ouvido premium AirPods Max.\nDe acordo com o site MacRumors, os donos de um AirPods Max que executam o firmware 5A304a relataram o acesso \u00e0 op\u00e7\u00e3o de transpar\u00eancia adaptativa no aplicativo Configura\u00e7\u00f5es nas vers\u00f5es beta mais recentes do iOS 16.1 e do iPadOS 16.1.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n196388/airpods-max-recebe-transparencia-adaptavel-ios-16.html"}, {"title": "Apple AirPods Pro 2: capacidade de bateria finalmente \u00e9 revelada em certifica\u00e7\u00e3o", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "03 de outubro de 2022 0", "text": "Como \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, a Apple geralmente lan\u00e7a seus produtos sem informar alguns dados t\u00e9cnicos, como a capacidade de bateria ou at\u00e9 mesmo a quantidade de mem\u00f3ria RAM.\nGeralmente, esse tipo de informa\u00e7\u00e3o s\u00f3 chega ao p\u00fablico ap\u00f3s algumas ag\u00eancias reguladoras publicarem suas fichas de homologa\u00e7\u00e3o e foi isso que aconteceu hoje com os AirPods Pro 2.\nDe acordo com o \u00f3rg\u00e3o de Certifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria da China (3C), os fones sem fio trazem bateria de 49,7 mAh para entregar a autonomia de 6 horas de reprodu\u00e7\u00e3o prometida pela Apple. J\u00e1 a numera\u00e7\u00e3o dos componentes s\u00e3o: A2731 e A2729.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n196381/airpods-pro-2-lancamento-capacidade-bateria.html"}, {"title": "Nota zero: Apple AirPods Pro 2 s\u00e3o reprovados no teste de reparo do iFixit", "author": "Everson Bicudo", "date": "28 de setembro de 2022 6", "text": "A primeira gera\u00e7\u00e3o dos AirPods Pro foi desmontada pelo iFixit em 2019 e levou a pior nota de reparabilidade poss\u00edvel e agora chegou a vez da nova gera\u00e7\u00e3o passar pela mesma an\u00e1lise. Os novos AirPods Pro 2 foram anunciados pela Apple no evento realizado em 7 de setembro, veja agora como eles s\u00e3o por dentro.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n196204/nota-zero-apple-airpods-pro-2-teste-reparo-ifixit.html"}, {"title": "Sem deslizes: AirPods Pro 2 ganha nova op\u00e7\u00e3o no iOS 16.1 para evitar toques acidentais", "author": "Everson Bicudo", "date": "26 de setembro de 2022 0", "text": "Os novos AirPods Pro 2 foram anunciados em setembro com novas fun\u00e7\u00f5es e a Apple j\u00e1 est\u00e1 preparando mais novidades para esta gera\u00e7\u00e3o com o iOS 16.1 que ainda est\u00e1 em vers\u00e3o beta. Segundo o MacRumors, a nova op\u00e7\u00e3o tem como objetivo evitar toques acidentais nos controles de volume deslizantes dos novos fones de ouvido TWS.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n196108/airpods-pro-2-ios-161-beta-toques-acidentais.html"}, {"title": "AirPods Pro 2 est\u00e3o desconectando durante o uso e deixam de reproduzir \u00e1udio", "author": "Rodrigo Silva", "date": "26 de setembro de 2022 6", "text": "Os novos AirPods Pro da Apple est\u00e3o com um problema que causa a desconex\u00e3o dos aparelhos dos smartphones. Al\u00e9m disso, usu\u00e1rios relataram situa\u00e7\u00f5es em que os fones seguem conectados, mas n\u00e3o reproduzem nenhum tipo de som enquanto est\u00e3o assistindo algum conte\u00fado em seus dispositivos.\nEstes fones de ouvido est\u00e3o no mercado desde o in\u00edcio do m\u00eas de setembro e apresentaram melhorias sutis em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de primeira gera\u00e7\u00e3o. A princ\u00edpio, a ma\u00e7\u00e3 destacou alguns aspectos como a maior autonomia e melhorias no cancelamento ativo de ru\u00eddo.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n196100/airpods-pro-2-estao-com-problemas-de-conectividade.html"}, {"title": "iOS 16 chega com fun\u00e7\u00e3o que identifica AirPods falsos e usu\u00e1rios fazem memes nas redes sociais", "author": "Rodrigo Silva", "date": "14 de setembro de 2022 8", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (14/09/2022) - LR", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n195445/ios-16-vai-poder-identificar-airpods-falsos.html"}, {"title": "AirPods Pro 2 recebe certifica\u00e7\u00e3o de conformidade t\u00e9cnica e est\u00e1 homologado na Anatel", "author": "Rodrigo Silva", "date": "13 de setembro de 2022 0", "text": "Os AirPods Pro de segunda gera\u00e7\u00e3o foram anunciados pela Apple na \u00faltima semana com melhorias sutis em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro modelo. Agora, a novidade \u00e9 que os produtos j\u00e1 foram homologados pela Anatel, o que pode sinalizar que devem chegar ao mercado brasileiro em breve.\nEntre os pontos que a ma\u00e7\u00e3 destacou no evento de lan\u00e7amento, vale o destaque para a autonomia do produto. Nesse sentido, ele at\u00e9 mesmo ganhou um modo de economia que praticamente dobra o tempo de uso. Al\u00e9m disso, houve aprimoramentos no cancelamento ativo de ru\u00eddo do produto.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n195539/airpods-pro-2-recebem-homologacao-na-anatel.html"}, {"title": "Campe\u00e3o: O modelo mais caro de AirPods Pro 2 no mundo \u00e9 o do Brasil", "author": "Rodrigo Silva", "date": "12 de setembro de 2022 16", "text": "Os novos AirPods Pro 2 foram lan\u00e7ados na \u00faltima semana com promessa de maior autonomia e melhorias no cancelamento de ru\u00eddo. Entretanto, para os usu\u00e1rios brasileiros, um dos destaques que mais se destaca em rela\u00e7\u00e3o aos novos fones da Apple \u00e9 o pre\u00e7o: R$ 2.599.\nIsso quer dizer que, mais uma vez, os produtos da ma\u00e7\u00e3 s\u00e3o os campe\u00f5es no quesito pre\u00e7o alto no pa\u00eds. Anteriormente, os AirPods 3 lan\u00e7ados em outubro de 2021 tamb\u00e9m receberam esse t\u00edtulo. Do mesmo modo, o Brasil tamb\u00e9m teve os Macbook Air e Pro com processadores M2 com o maior valor do mundo.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n195486/os-airpods-pro-2-brasileiros-sao-os-mais-caros.html"}, {"title": "Apple lan\u00e7a novos AirPods Pro com melhorias e autonomia de at\u00e9 30 horas", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "07 de setembro de 2022 5", "text": "Em evento realizado na tarde desta quarta-feira, a Apple anunciou a nova gera\u00e7\u00e3o dos fones sem fio AirPods Pro. Os dispositivos chegam ao mercado com chipset H2 e a promessa de entregar maior qualidade de \u00e1udio.\nAl\u00e9m disso, a Apple destacou a presen\u00e7a do recurso de \u00e1udio espacial para entregar uma experi\u00eancia mais imersiva para todos os usu\u00e1rios no iOS 16.\nPara quem precisa usar os fones de ouvidos em locais movimentados ou com excesso de ru\u00eddo, os novos AirPods Pro tamb\u00e9m trazem cancelamento de ru\u00eddo duas vezes mais poderoso.\nJ\u00e1 o modo de transpar\u00eancia adaptativo permite ao usu\u00e1rio ajustar o n\u00edvel de \u00e1udio que deseja ouvir do ambiente.\nAs borrachinhas tamb\u00e9m ganharam uma op\u00e7\u00e3o menor para quem tem canal auditivo muito pequeno. De acordo com a Apple, essa \u00e9 uma resposta ao feedback dos usu\u00e1rios.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n195323/apple-lanca-novos-airpods-pro-.html"}, {"title": "Apple lan\u00e7ar\u00e1 AirPods Pro 2 sem grandes mudan\u00e7as na pr\u00f3xima quarta-feira (07), dizem rumores", "author": "Let\u00edcia Lima", "date": "04 de setembro de 2022 11", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (04/09/2022) - FM", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n184423/airpods-pro-2-chega-neste-ano-diz-kuo.html"}, {"title": "OtterBox lan\u00e7a novos carregadores MagSafe para iPhone, Apple Watch e AirPods", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "01 de setembro de 2022 0", "text": "A OtterBox lan\u00e7ou nesta quinta-feira (1\u00ba) novos carregadores sem fio compat\u00edveis com a tecnologia MagSafe, da Apple. Os acess\u00f3rios chegam com design moderno e m\u00faltiplos pontos de carga, permitindo recarregar at\u00e9 tr\u00eas dispositivos simultaneamente, desde que haja compatibilidade com o wireless charger.\nOs acess\u00f3rios v\u00eam com design elegante e recursos modernos para atender a demanda dos usu\u00e1rios que buscam uma esta\u00e7\u00e3o de carregamento 3 em 1. O suporte magn\u00e9tico possibilita fixar smartphones, rel\u00f3gios inteligentes e fones de ouvido sem fio em diferentes posi\u00e7\u00f5es sem que os dispositivos caiam.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n195101/otterbox-lanca-novos-carregadores-magsafe.html"}, {"title": "Insepar\u00e1veis? Bug impede que AirPods se desconectem do iPhone", "author": "Everson Bicudo", "date": "10 de agosto de 2022 0", "text": "Os AirPods s\u00e3o alguns dos melhores fones de ouvido para usu\u00e1rios de dispositivos da Apple, mas recentemente alguns usu\u00e1rios t\u00eam relatado que os acess\u00f3rios se tornaram insepar\u00e1veis dos iPhones. No caso, eles n\u00e3o se desconectam mesmo quando est\u00e3o dentro do estojo de recarga, consumindo bateria o tempo todo.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n194053/bug-impede-airpods-se-desconectem-do-iphone.html"}, {"title": "AirPods podem ter estojos de carregamento com porta USB-C em 2023", "author": "Henrique Artuni", "date": "09 de agosto de 2022 0", "text": "Ming-Chi Kuo, analista da Apple e um dos principais \"bolas de cristal\" das novidades dessa marca, escreveu nesta ter\u00e7a-feira (9) mais uma de suas previs\u00f5es \u2014a de que AirPods poder\u00e3o ter estojos de carregamento com portas USB-C em 2023.\nA sugest\u00e3o traz ainda um adendo de que os AirPods Pro de segunda gera\u00e7\u00e3o que chegam neste ano ainda trariam o estojo de carregamento com suporte ao cl\u00e1ssico Lightning. H\u00e1 rumores de que estes acess\u00f3rios trabalhem com um design arredondado e sem haste e com um novo processador H2, suporte de \u00e1udio sem perdas e intelig\u00eancia aprimorada no dispositivo.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n193967/airpods-podem-ter-estojos-de-carregamento-via-usb-c-em-2023-diz-rumor.html"}, {"title": "Apple \u00e9 processada por pais de menino que sofreu danos auditivos com os AirPods", "author": "Henrique Artuni", "date": "19 de maio de 2022 0", "text": "Pais de um menino no estado americano do Texas est\u00e3o processando a Apple porque o filho teria sofrido danos auditivos irrevers\u00edveis usando os AirPods da empresa. Hoje com 14 anos, aos 12 o jovem estava vendo um conte\u00fado da Netflix em seu iPhone quando foi interrompido por um tipo de alerta comum nos EUA, que traz informa\u00e7\u00f5es sobre crian\u00e7as desaparecidas, sem aviso pr\u00e9vio, mas que irrompeu num volume consideravelmente maior.\nNa a\u00e7\u00e3o, afirma-se que o garoto estava com o volume no n\u00edvel mediano, mas \u2014 como voc\u00ea mesmo j\u00e1 deve ter experimentado vendo conte\u00fados no YouTube ou Spotify, por exemplo \u2014 o alerta veio no \u00faltimo volume, provocando uma s\u00e9rie de sintomas. Entre eles, zumbido, tontura e n\u00e1usea.", "link": "https://www.tudocelular.com/seguranca/noticias/n190283/apple-e-processada-por-pais-de-menino-que-teve-danos-auditivos-com-os-airpods.html"}, {"title": "Apple libera a vers\u00e3o 4E71 do firmware para os fones de ouvido AirPods, AirPods Max e AirPods Pro", "author": "Daniel Tavares", "date": "10 de maio de 2022 0", "text": "Nesta ter\u00e7a-feira (10), a Apple liberou uma nova atualiza\u00e7\u00e3o de firmware para os fones de ouvido sem fio AirPods 2, AirPods 3, AirPods Max e AirPods Pro. A nova compila\u00e7\u00e3o possui a identifica\u00e7\u00e3o de 4E71 e est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os acess\u00f3rios da Ma\u00e7\u00e3.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es do site MacRumors, a nova vers\u00e3o 4E71 substitui a compila\u00e7\u00e3o 4C165 lan\u00e7ada em dezembro para o AirPods 2, AirPods Max e AirPods Pro. J\u00e1 para o AirPods 3, o 4E71 vem para ficar no lugar da 4C170, que chegou em janeiro.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n189910/apple-libera-verao-4e71-do-firmware-para-airpods.html"}, {"title": "Apple AirPods Max 2 podem chegar com novas cores e controles na \u00e1rea externa", "author": "Everson Bicudo", "date": "09 de maio de 2022 0", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (09/05/2022) por LL", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n185937/sem-coroa-digital-apple-airpods-max-2-controles.html"}, {"title": "Ucranianos usam recurso dos AirPods da Apple para dar paradeiro de tropas russas", "author": "Philipe Farias", "date": "09 de abril de 2022 7", "text": "Sofrendo para combater o ex\u00e9rcito russo, as for\u00e7as ucranianas t\u00eam conseguido encontrar formas criativas para lutar contra a invas\u00e3o. Hoje (9), ap\u00f3s 44 dias desde o in\u00edcio da guerra, informa\u00e7\u00f5es vindas da regi\u00e3o indicam que os ucranianos estariam usando uma tecnologia embutida nos Apple AirPods para dar o paradeiro de tropas russas.\nSegundo muitos relatos, o ex\u00e9rcito russo estaria saqueando quase tudo das cidades ocupadas; inclusive produtos Apple. O que alguns soldados n\u00e3o perceberam, no entanto, foi que esses saques poderiam custar mais do que algumas centenas de d\u00f3lares.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n188529/ucranianos-airpods-apple-paradeiro-tropas-russas.html"}, {"title": "Apple corta produ\u00e7\u00e3o dos AirPods 3 e pode cancelar linha Pro ap\u00f3s baixa demanda", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "06 de abril de 2022 0", "text": "A Apple errou na segmenta\u00e7\u00e3o e agora est\u00e1 colhendo um resultado desastroso quando o assunto \u00e9 as vendas dos AirPods 3. De acordo com o conhecido Ming-Chi Kuo, a gigante de Cupertino cortou em 30% a produ\u00e7\u00e3o dos fones sem fio como forma de adequar oferta e demanda.\nIsso est\u00e1 acontecendo simplesmente porque a Apple n\u00e3o se atentou ao cen\u00e1rio atual do mercado global de fones sem fio. A empresa achou que o design revisado, a dura\u00e7\u00e3o de bateria melhorada e o suporte a \u00e1udio espacial seria o suficiente para atrair novos usu\u00e1rios ou at\u00e9 mesmo fazer com que os propriet\u00e1rios do modelo original trocassem de fones.\nContudo, o resultado geral \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 incentivo para a compra do modelo mais recente e isso tem resultado em vendas abaixo do esperado e at\u00e9 mesmo descontos ou promo\u00e7\u00f5es inesperadas em varejistas nos Estados Unidos.\nAtualmente, o consumidor j\u00e1 pode encontrar fones de ouvido sem fio com recursos avan\u00e7ados e pre\u00e7os mais acess\u00edveis que o cobrado pelos AirPods. Al\u00e9m disso, o mercado est\u00e1 lotado de op\u00e7\u00f5es e os dispositivos da Apple acabaram n\u00e3o entregando um diferencial importante.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n188362/apple-corta-producao-airpods-3-cancelamento.html"}, {"title": "Baixou! Apple reduz pre\u00e7os oficiais de iPhones, AirPods e Apple TVs no Brasil", "author": "Daniel Tavares", "date": "09 de mar\u00e7o de 2022 81", "text": "A Apple reajustou para baixo o pre\u00e7o no Brasil de v\u00e1rios dos seus produtos nesta semana. Entretanto, a redu\u00e7\u00e3o foi pequena, variando entre 3% e 4%. O motivo para a mudan\u00e7a nos valores n\u00e3o foi divulgado pela Ma\u00e7\u00e3.\nVale destacar que todos os equipamentos impactados por essa redu\u00e7\u00e3o continuam com os mesmos pre\u00e7os nos Estados Unidos. Isso sinaliza que as altera\u00e7\u00f5es foram causadas por vari\u00e1veis internas do mercado brasileiro.\nConfira a seguir os produtos da Apple no Brasil que tiveram os pre\u00e7os oficiais reajustados:", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n187195/apple-reduz-precos-oficiais-de-produtos-no-brasil.html"}, {"title": "AirPods fitness! Apple registra patente de sistema que oferece feedback de exerc\u00edcios em tempo real", "author": "Let\u00edcia Lima", "date": "21 de fevereiro de 2022 2", "text": "A Apple registrou um pedido de patente no Escrit\u00f3rio de Patentes e Marcas Comerciais dos Estados Unidos com o t\u00edtulo \"Sistema de earbud sem fio com detec\u00e7\u00e3o de pose\".\nO documento sugere que a Ma\u00e7\u00e3 est\u00e1 desenvolvendo um software para fazer com que os AirPods detectem o posicionamento da cabe\u00e7a do usu\u00e1rio e use esses dados em conjunto com um iPhone para enviar direcionamentos e feedback sonoro durante treinos fitness.\nEste seria um grande diferencial para quem faz exerc\u00edcios, em especial as rotinas que s\u00e3o oferecidas pelo Apple Fitness Plus e cuja execu\u00e7\u00e3o demanda aten\u00e7\u00e3o aos movimentos corporais.\nA caracter\u00edstica lembra o recurso de monitoramento de exerc\u00edcios esperado para o novo AirPods Pro 2. As pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es dos fones da Apple tamb\u00e9m podem contar com autentica\u00e7\u00e3o biom\u00e9trica e controles na \u00e1rea externa.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n186505/airpods-fitness-apple-patente-sistema-feedback.html"}, {"title": "\u00c9 luxo que voc\u00ea quer? Gucci vende case para AirPods Max por mais de R$ 5 mil", "author": "Henrique Artuni", "date": "01 de fevereiro de 2022 0", "text": "A Gucci \u00e9 uma das grifes que melhor soube surfar pela tend\u00eancia dos jovens sob a batuta do estilista Alessandro Michele e, ainda que muitos de seus produtos sejam inacess\u00edveis a pobres mortais, s\u00e3o capazes de criar aquele desejo e cair bem em estrelas como Harry Styles. E agora, no mundo da tecnologia, a aposta \u00e9 semelhante, pois a italiana est\u00e1 lan\u00e7ando o case Ophidia para os AirPods Max da Apple, por nada menos que US$ 980 (mais de R$ 5.000).\nAl\u00e9m do luxo, ao trazer sua estampa e logomarca cl\u00e1ssica, o acess\u00f3rio tamb\u00e9m atende \u00e0queles que n\u00e3o gostam tanto do Smart Case comum do fone de ouvido da Apple. Al\u00e9m disso, o produto promete proteger os fones super caros em uma bolsa igualmente ostensiva.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n185662/em-busca-de-luxo-gucci-vende-case-para-airpods-max-por-mais-de-r-5-mil.html"}, {"title": "AirPods: Apple registra patente de sistema de autentica\u00e7\u00e3o biom\u00e9trica para fones de ouvido", "author": "Everson Bicudo", "date": "27 de janeiro de 2022 3", "text": "Recentemente j\u00e1 vimos algumas renderiza\u00e7\u00f5es e poss\u00edveis novidades que devem chegar aos AirPods Pro 2 e hoje uma patente da Apple indica tamb\u00e9m que os pr\u00f3ximos AirPods podem contar com um sistema de identifica\u00e7\u00e3o biom\u00e9trica do usu\u00e1rio para evitar que os acess\u00f3rios sejam utilizados por pessoas n\u00e3o autorizadas.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n185498/airpods-sistema-identificacao-do-usuario.html"}, {"title": "Microsoft lan\u00e7a build 22526 do Windows 11 para Insiders com melhorias para AirPods", "author": "Daniel Tavares", "date": "06 de janeiro de 2022 2", "text": "Os membros que fazem parte do programa Insider Preview do Windows 11 come\u00e7aram a receber, nesta quinta-feira (6), uma nova vers\u00e3o do sistema operacional. A compila\u00e7\u00e3o 22526 liberada vem apenas com corre\u00e7\u00f5es e melhorias na estabilidade do SO.\nDe acordo com a Microsoft, o suporte dos produtos Apple AirPods (AirPods, AirPods Pro ou AirPods Max) no sistema sofreu melhorias e otimiza\u00e7\u00f5es na qualidade de \u00e1udio para chamadas de voz, prometendo uma comunica\u00e7\u00e3o ainda mais clara.", "link": "https://www.tudocelular.com/software/noticias/n184655/microsoft-lanca-build-22526-windows-11-insiders.html"}, {"title": "Chegou a\u00ed? Apple libera atualiza\u00e7\u00e3o de firmware para os AirPods 2, AirPods 3, Pro e Max", "author": "Fernando Meliani", "date": "10 de dezembro de 2021 0", "text": "A Apple liberou na \u00faltima quinta-feira (09) uma nova atualiza\u00e7\u00e3o de firmware para toda a fam\u00edlia de seus fones de ouvido true wireless e over-ear, incluindo os AirPods de 2\u00aa e 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o, AirPods Pro e AirPods Max.\nO firmware chega \u00e0 sua vers\u00e3o 4C165 em todos os acess\u00f3rios para substituir a plataforma 4A400 do AirPods 2 e AirPods Max, 4A402 do AirPods Pro e 4B66 do AirPods 3 \u2014 o \u00faltimo havia sido atualizado h\u00e1 menos de um m\u00eas.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n183488/apple-atualizacao-firmware-airpods-2-3-pro-max.html"}, {"title": "Melhor n\u00e3o quebrar: AirPods 3 \u00e9 desmontado pelo iFixit e recebe nota zero em reparabilidade", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "20 de novembro de 2021 0", "text": "Lan\u00e7ado h\u00e1 pouco tempo pela Apple, o AirPods de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o trouxe mudan\u00e7as significativas nas pe\u00e7as do hardware e disposi\u00e7\u00e3o interna dos componentes, apresentando uma importante redu\u00e7\u00e3o no tamanho do chip H1 e formato da bateria, altera\u00e7\u00f5es que podem ter sido implementadas a fim de otimizar o espa\u00e7o da estrutura.\nApesar dessas evolu\u00e7\u00f5es, aparentemente a fabricante n\u00e3o levou em considera\u00e7\u00e3o o quesito reparabilidade, j\u00e1 que os fones foram desmontados pelo iFixit \u2014 site que avalia o n\u00edvel de dificuldade em consertar aparelhos \u2014 e receberam uma p\u00e9ssima avalia\u00e7\u00e3o nesse ponto.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n182511/airpods-3-recebe-nota-zero-no-ifixit.html"}, {"title": "3 em 1: Satechi lan\u00e7a base MagSafe para iPhone, AirPods Pro e Apple Watch", "author": "Everson Bicudo", "date": "19 de novembro de 2021 0", "text": "Ap\u00f3s a Anker anunciar diversos acess\u00f3rios para dispositivos da Apple agora a Satechi est\u00e1 lan\u00e7ando um novo suporte de carregamento MagSafe que consegue carregar um iPhone, um AirPods Pro e um Apple Watch ao mesmo tempo. Veja agora como ela funciona.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n182496/satechi-magsafe-iphone-airpods-pro-apple-watch.html"}, {"title": "Chegou! Apple AirPods 3 t\u00eam disponibilidade iniciada no Brasil; veja o pre\u00e7o", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "19 de novembro de 2021 3", "text": "Anunciado no final de outubro pela Apple, o AirPods 3 foi lan\u00e7ado com o intuito de estar entre a vers\u00e3o de segunda gera\u00e7\u00e3o e o modelo Pro, contando com alguns recursos interessantes e que demonstram um crescente avan\u00e7o da empresa em sua linha de fones de ouvido, como a implementa\u00e7\u00e3o do modo de \u00e1udio espacial, resist\u00eancia a \u00e1gua e bateria com autonomia de at\u00e9 6 horas.\nApesar de ter sido anunciado oficialmente em outubro, o recente lan\u00e7amento da Ma\u00e7\u00e3 ainda n\u00e3o estava dispon\u00edvel no Brasil, sendo homologado pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) no dia 12 de novembro com disponibilidade iniciada a partir de ontem, 19, atrav\u00e9s do site oficial da fabricante.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n182475/airpods-3-comecam-a-ser-vendidos-brasil.html"}, {"title": "Pode baixar! Apple libera nova vers\u00e3o de firmware para os AirPods Pro e AirPods 3", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "16 de novembro de 2021 2", "text": "A Apple liberou nesta ter\u00e7a-feira (16) duas novas atualiza\u00e7\u00f5es de firmware para o AirPods Pro e AirPods 3, fones de ouvido sem fio que s\u00e3o os topos de linha da marca nesse segmento e s\u00e3o inferiores apenas ao AirPods Max, modelo que se destaca por contar com uma constru\u00e7\u00e3o avantajada e se diferencia dos demais por ser um headphone ao inv\u00e9s de in-ear.\nAo contr\u00e1rio de outras fabricantes a ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o divulga informa\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado de cada update liberado para a linha AirPods, mantendo o changelog sob sigilo e fazendo com que os usu\u00e1rios descubram sozinhos as novas funcionalidades implementadas, caso haja alguma.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n182314/apple-lanca-novo-firmware-airpods-3-e-pro.html"}, {"title": "AirPods 3 s\u00e3o homologados pela Anatel e podem ser lan\u00e7ados no Brasil em breve", "author": "Everson Bicudo", "date": "12 de novembro de 2021 0", "text": "A Apple anunciou os AirPods 3 no fim de outubro com \u00e1udio espacial e mais melhorias. Agora eles acabam de ser certificados pela Anatel, indicando que os fones de ouvido inteligentes podem ser lan\u00e7ados no Brasil em breve.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n182192/airpods-3-homologados-anatel-lancados-brasil.html"}, {"title": "AirPods 3 \u00e9 desmontado em v\u00eddeo e revela chip H1 menor e bateria de apenas 345mAh", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "04 de novembro de 2021 0", "text": "Lan\u00e7ado h\u00e1 pouco tempo pela Apple, o AIrPods 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o foi desmontado recentemente em um v\u00eddeo publicado pelo canal 52audio, que avaliou a constru\u00e7\u00e3o desse novo fone de ouvido da ma\u00e7\u00e3 e comparou com o AirPods Pro, gadget que foi anunciado pela marca em 2019, mas que ainda se posiciona no segmento de fones de ouvido topos de linha.\nDurante o v\u00eddeo nota-se que a fabricante empregou algumas mudan\u00e7as interessantes na nova gera\u00e7\u00e3o, novidade que pode estar presente no AirPods Pro 2, que teve suas primeiras renderiza\u00e7\u00f5es reveladas na pen\u00faltima semana de outubro.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n181836/airpods-3-e-desmontado-em-video.html"}, {"title": "AirPods Pro 2: novas renderiza\u00e7\u00f5es sugerem poucas mudan\u00e7as nos fones e melhorias na case", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "22 de outubro de 2021 2", "text": "Ainda longe de ser lan\u00e7ado, a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o do AirPods Pro teve suas primeiras renderiza\u00e7\u00f5es divulgadas nesta semana e que prop\u00f5em que a gigante de Cupertino deve manter um design semelhante ao modelo atual nos auriculares e implementar mudan\u00e7as interessantes no estojo de carregamento do acess\u00f3rio, al\u00e9m de outros avan\u00e7os.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n181293/airpods-pro-2-tem-renderizacoes-divulgadas.html"}, {"title": "AirPods 3: veja o que mudou se comparado com a segunda gera\u00e7\u00e3o e o modelo Pro", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "19 de outubro de 2021 4", "text": "Ontem, segunda-feira (18), a Apple anunciou a terceira gera\u00e7\u00e3o dos AirPods, fone de ouvido Bluetooth que integra o ecossistema da empresa e que se destaca por oferecer uma experi\u00eancia aprimorada ao ser conectado a um iPhone se comparado com um dispositivo que utiliza o Android.\nCada nova gera\u00e7\u00e3o do AirPods traz consigo um diferencial se comparado com seus antecessores, incluindo algumas mudan\u00e7as no design e novos recursos relacionados com a qualidade de \u00e1udio e tecnologias implementadas pela fabricantes em seus novos aparelhos, como som espacial e carregamento por indu\u00e7\u00e3o, por exemplo.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n181116/comparativo-airpods-modelos-in-ear.html"}, {"title": "S\u00f3 isso? Bateria dos novos Apple AirPods dura apenas 5 horas com \u00c1udio Espacial ativado", "author": "Everson Bicudo", "date": "19 de outubro de 2021 0", "text": "A Apple finalmente anunciou os novos AirPods de terceira gera\u00e7\u00e3o com \u00c1udio Espacial, um recurso que promete trazer ainda mais imers\u00e3o sonora a diversos conte\u00fados assistidos no iPhone e no iPad. Entretanto, a Apple n\u00e3o revelou na sua apresenta\u00e7\u00e3o que a dura\u00e7\u00e3o da bateria \u00e9 altamente comprometida caso voc\u00ea deseje utilizar este recurso nos fones.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n181091/bateria-apple-airpods-5-horas-audio-espacial.html"}, {"title": "O bolso chora! Novos MacBook Pro e AirPods 3 vendidos no Brasil s\u00e3o os mais caros do mundo", "author": "Daniel Tavares", "date": "19 de outubro de 2021 37", "text": "A Apple anunciou, na segunda-feira (18), os novos MacBook Pro com os chips Apple M1 Pro e M1 Max, design renovado e tela mini-LED. A empresa de Cupertino tamb\u00e9m apresentou os AirPods 3 com \u00e1udio espacial.\nOutro destaque dos modelos por aqui s\u00e3o os pre\u00e7os, infelizmente no caso. J\u00e1 \u00e9 sabido que os produtos da Ma\u00e7\u00e3 no Brasil n\u00e3o possuem os valores mais em conta do mercado e os novos MacBook Pro e AirPods 3 v\u00eam para refor\u00e7ar essa imagem.", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n181086/brasil-tem-macbook-pro-airpods-3-mais-caros-mundo.html"}, {"title": "Visual repaginado! Site da Apple \u00e9 atualizado com novos menus ap\u00f3s o an\u00fancio dos AirPods 3", "author": "Fernando Meliani", "date": "19 de outubro de 2021 0", "text": "A Apple, pouco ap\u00f3s atrair a aten\u00e7\u00e3o do mundo em setembro com o lan\u00e7amento do iPhone 13, retornou em evento para anunciar seus novos chips para o MacBook Pro, tais que garantem desempenho incrivelmente superior em rela\u00e7\u00e3o aos notebooks com Apple M1.\nA confer\u00eancia tamb\u00e9m foi palco de apresenta\u00e7\u00e3o das novas cores do HomePod mini e, em destaque, os novos AirPods. A \u00faltima gera\u00e7\u00e3o de fones de ouvido true wireless deve ser foco de vendas da big tech e, para isso, o site oficial da empresa foi atualizado com melhorias no design que facilitar\u00e3o a busca pelos produtos.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n181082/site-da-apple-atualizado-com-novos-menus-airpods-3.html"}, {"title": "Apple anuncia novos AirPods 3 com \u00e1udio espacial e design similar aos AirPods Pro", "author": "Henrique Artuni", "date": "18 de outubro de 2021 3", "text": "Entre as v\u00e1rias novidades que a Apple trouxe nesta segunda-feira (18) em evento virtual est\u00e1 a nova gera\u00e7\u00e3o de fones de ouvido da marca, os AirPods 3. Confirmando rumores anteriores ao an\u00fancio, os novos acess\u00f3rios trazem um design em formato semelhante aos AirPods Pro, com hastes mais curtas e um visual mais arredondado.\nA novidade conta com as tecnologias de \u00e1udio espacial e Dolby Atmos, que promete um som mais realista que apenas o uso do som surround comum. A presen\u00e7a do cancelamento ativo de ru\u00eddo (ANC) n\u00e3o foi citada durante o an\u00fancio, o que tamb\u00e9m confirma boatos anteriores de que este seria uma diferencial \u2014 n\u00e3o vantajoso \u2014 dos novos fones. A novidade, por\u00e9m, ter\u00e1 suporte aos mesmos recursos de rastreamento de cabe\u00e7a do AirPods Pro e do AirPods Max.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n181036/apple-anuncia-novos-airpods-3-com-audio-espacial-e-design-similar-aos-airpods-pro.html"}, {"title": "Acompanhe ao vivo! Evento da Apple deve revelar MacBooks, Mac mini e AirPods", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "18 de outubro de 2021 0", "text": "A Apple marcou recentemente um novo evento que acontecer\u00e1 na pr\u00f3xima segunda-feira (18) e deve anunciar oficialmente diversos produtos da marca que n\u00e3o foram lan\u00e7ados no \u00faltimo evento realizado no m\u00eas de setembro e que apresentou ao mundo a nova gera\u00e7\u00e3o do iPhone 13 Series, iPad de 9\u00aa gera\u00e7\u00e3o e o Apple Watch Series 7.\nO evento foi nomeado de 'Unleashed' (desencadeado, na tradu\u00e7\u00e3o livre) e pode fazer refer\u00eancia para a transi\u00e7\u00e3o entre os chips da Intel para os processadores propriet\u00e1rios da gigante de Cupertino.", "link": "https://www.tudocelular.com/eventos/noticias/n180987/apple-marca-evento-para-18-de-outubro.html"}, {"title": "Apple AirPods 3 podem ser lan\u00e7ados na pr\u00f3xima semana com novo design e bateria maior", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "13 de outubro de 2021 9", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (13/10/2021) por LL", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n175075/apple-airpods-2-lancamento-2021-modelo-pro-2022.html"}, {"title": "Novo firmware liberado! AirPods Pro e Max agora contam com suporte \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o no app Buscar", "author": "Paulo Montenegro", "date": "06 de outubro de 2021 0", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (06/10/2021) - PM", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n179798/apple-adia-suporte-airpods-pro-max-no-app-buscar.html"}, {"title": "Apple d\u00e1 6 meses de Music gr\u00e1tis na compra de fones AirPods ou Beats em nova promo\u00e7\u00e3o", "author": "Let\u00edcia Lima", "date": "21 de setembro de 2021 2", "text": "A Apple anunciou uma nova promo\u00e7\u00e3o que d\u00e1 seis meses de Apple Music gr\u00e1tis na compra de AirPods ou fones da Beats. A oferta \u00e9 v\u00e1lida no mundo inteiro e destinada a assinaturas individuais da plataforma de streaming de m\u00fasica, ou seja, n\u00e3o poder\u00e1 ser inclu\u00edda no pacote Apple One, por exemplo.\nO Apple Music recebeu um recurso no m\u00ednimo interessante recentemente: \u00c1udio Espacial e Lossless, al\u00e9m de Dolby Atmos, inclusive na vers\u00e3o do app para Android. A promo\u00e7\u00e3o de assinatura gr\u00e1tis abrange a compra de novos AirPods, AirPods Pro, AirPods Max e fones Beats (uma \u00fanica vez), como o Beats Studio Buds, lan\u00e7ado no Brasil em agosto.", "link": "https://www.tudocelular.com/musica/noticias/n179890/apple-6-meses-music-gratis.html"}, {"title": "AirPods Pro 2 deve chegar ano que vem, enquanto o Apple Glass ser\u00e1 reservado para 2023", "author": "Paulo Montenegro", "date": "20 de setembro de 2021 3", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (20/09/21) - HA", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n176459/airpods-pro-2-so-deve-chegar-em-2022.html"}, {"title": "Redmi Buds 3: novos fones sem fio s\u00e3o apresentados como vers\u00e3o mais barata dos AirPods", "author": "Henrique Artuni", "date": "06 de setembro de 2021 2", "text": "Muitos novos fones de ouvido sem fio t\u00eam aparecido no mercado gra\u00e7as \u00e0 crescente elimina\u00e7\u00e3o do conector de 3,5 mm em muitos smartphones. Agora, a Xiaomi acaba de apresentar os seus Redmi Buds 3. O pre\u00e7o do dispositivo na plataforma de crowdfunding era de US$ 25 (R$ 130), e por esse valor o usu\u00e1rio recebe suporte para o codec de \u00e1udio adapt\u00e1vel aptX, Bluetooth 5.2 e cancelamento de ru\u00eddo para chamadas cVc.\nOs Redmi Buds 3 repetem externamente os recursos dos Apple AirPods. Cada fone pesa apenas 4,5 gramas, e juntos com o estojo de carregamento somam 42 gramas. Quando voc\u00ea remove os fones de ouvido, a reprodu\u00e7\u00e3o de m\u00eddia \u00e9 pausada automaticamente. O controle \u00e9 sens\u00edvel ao toque e eles trazem prote\u00e7\u00e3o IP54.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n179263/redmi-buds-3-fones-mais-barata-airpods.html"}, {"title": "Redmi Buds 3 chegam nos pr\u00f3ximos dias com design a la AirPods e resist\u00eancia \u00e0 \u00e1gua", "author": "Paulo Montenegro", "date": "04 de setembro de 2021 2", "text": "A Redmi est\u00e1 se preparando para oficializar novos fones de ouvido sem fio chamados Redmi Buds 3. Conforme uma publica\u00e7\u00e3o recente feita no Weibo oficial da marca, os auriculares contar\u00e3o com um design bastante similar aos AirPods da Apple, trazendo um formado semi in-ear e caixa de carregamento compacta.\nSegundo a postagem, a data de lan\u00e7amento comercial ser\u00e1 em 6 de setembro (pr\u00f3xima segunda-feira). Infelizmente, at\u00e9 agora n\u00e3o temos muitas informa\u00e7\u00f5es sobre os fones vindouros.\nEles devem figurar como os primeiros com formato semi in-ear da marca Redmi e, segundo a empresa, entregam uma experi\u00eancia de uso confort\u00e1vel e \u00f3timo custo-benef\u00edcio pelas fun\u00e7\u00f5es embarcadas.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n179232/redmi-buds-3.html"}, {"title": "iPhone 13 chega em setembro com AirPods 3 e Apple Watch Series 7, refor\u00e7am rumores", "author": "Lucas Ribeiro", "date": "26 de agosto de 2021 32", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (26/08/2021) - FM", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n177447/iphone-13-pode-ser-lancado-em-setembro.html"}, {"title": "AirPods poder\u00e3o ser usados para estimar a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria", "author": "Paulo Montenegro", "date": "12 de agosto de 2021 0", "text": "Os AirPods pode ser usados para estimar a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de um usu\u00e1rio \u2013 \u00e9 o que pesquisadores da Apple descobriram em um estudo recente com os acess\u00f3rios. A descoberta abre possibilidades para o uso dos auriculares como dispositivo como dispositivos que poder\u00e3o auxiliar, por exemplo, em treinos e monitoramento f\u00edsico.\nFrequ\u00eancia respirat\u00f3ria trata-se de uma m\u00e9trica cl\u00ednica usada com fins de avaliar a sa\u00fade geral e aptid\u00e3o f\u00edsica de um usu\u00e1rio.\nUm artigo destacado no site Apple Machine Learning Research e divulgado pela MyHealthyApple comenta sobre a descoberta ressaltando que os AirPods oferecem a possibilidade de captar tanto as inala\u00e7\u00f5es quanto as exala\u00e7\u00f5es aud\u00edveis durante os treinos, usando para isso os microfones integrados.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n178193/airpods-frequencia-respiratoria.html"}, {"title": "Encontre seu som: app Buscar do iOS 15 deve receber integra\u00e7\u00e3o com os AirPods em breve", "author": "Everson Bicudo", "date": "11 de agosto de 2021 0", "text": "O iOS 15 foi anunciado no in\u00edcio de junho durante a WWDC e, logo depois, vimos novidades chegando ao App Buscar que pode at\u00e9 localizar iPhones desligados. Hoje temos mais ind\u00edcios de novas fun\u00e7\u00f5es que foram relatadas pelo Apple Insider. De acordo com o portal, o aplicativo ser\u00e1 capaz de encontrar AirPods perdidos.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n178108/buscar-ios-15-integracao-airpods-em-breve.html"}, {"title": "Com brinde! Jovens de Washington, D.C. ganham AirPods por se vacinarem contra Covid-19", "author": "Henrique Artuni", "date": "10 de agosto de 2021 0", "text": "Como se a amea\u00e7a de um v\u00edrus fatal n\u00e3o fosse suficiente, a prefeita de Washington, D.C., Muriel Bowser, anunciou que adolescentes entre 12 e 17 anos ter\u00e3o um incentivo para tomarem a vacina contra a Covid-19. Quem decidir levar a primeira dose receber\u00e1, de brinde, AirPods ou um vale-presente de US$ 51 \u2014 cerca de de R$ 270.\nComo adi\u00e7\u00e3o a esse brinde, os jovens ainda poder\u00e3o concorrer a bolsas de estudo no valor de US$ 25 mil, al\u00e9m de mais fones de ouvido e iPads.\nMas talvez tenha aglomera\u00e7\u00e3o: a prefeita anunciou que a vacina deve ser feita em tr\u00eas pontos participantes, e a campanha vai at\u00e9 30 de setembro. E j\u00e1 a partir de 30 de agosto acontecer\u00e3o os sorteios do pr\u00eamios extra.", "link": "https://www.tudocelular.com/tech/noticias/n178058/protecao-com-brinde-jovens-de-washington-dc-que-se-vacinam-contra-covid-19-ganham-airpods.html"}, {"title": "Mophie lan\u00e7a carregador MagSafe 3 em 1 para iPhone, AirPods e Apple Watch", "author": "Paulo Montenegro", "date": "16 de julho de 2021 0", "text": "A conhecida fabricante de acess\u00f3rios Mophie oficializou nesta quinta-feira (15) seu mais novo produto, um carregador 3 em 1 para iPhone, AirPods e Apple Watch.\nO produto pode ser convenientemente posicionado em uma mesa de cabeceira ou escrivaninha no trabalho, oferecendo carregamento simult\u00e2neo para os tr\u00eas produtos da ma\u00e7\u00e3.\nEle conta com um espa\u00e7o para posicionar o carregador MagSafe do iPhone \u2014 no caso do Apple Watch, o produto j\u00e1 traz o carregador embutido no suporte.", "link": "https://www.tudocelular.com/ios/noticias/n177103/mophie-carregador-magsafe-3-em-1.html"}, {"title": "iPhone 12, AirPods e mais: lista da Apple mostra produtos que podem interferir em marcapassos", "author": "Paulo Montenegro", "date": "29 de junho de 2021 2", "text": "Com o lan\u00e7amento da s\u00e9rie iPhone 12, a preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interfer\u00eancia de dispositivos port\u00e1teis em marcapassos ganhou destaque, deixando muitos usu\u00e1rios preocupados.\nPara auxiliar o consumidor, a Apple publicou em sua p\u00e1gina de suporte oficial uma listagem com os produtos que poder\u00e3o interferir n\u00e3o s\u00f3 em marcapassos como tamb\u00e9m em dispositivos m\u00e9dicos como desfibriladores.\nAs interfer\u00eancias d\u00e3o-se principalmente devido a sensores que respondem a \u00edm\u00e3s e frequ\u00eancias de r\u00e1dio quando pr\u00f3ximos aos dispositivos m\u00e9dicos, ent\u00e3o, usu\u00e1rios destes devem atentar \u00e0 proximidade quando utilizando os seguintes produtos:", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n176419/lista-oficial-da-apple-mostra-produtos-marcapasso.html"}, {"title": "Tchau, pirataria! 36 mil AirPods falsificados da China s\u00e3o apreendidos por alf\u00e2ndega dos EUA", "author": "Let\u00edcia Lima", "date": "17 de maio de 2021 14", "text": "Com o corte de 30% na produ\u00e7\u00e3o de AirPods, ficou claro que a Apple pretendia introduzir uma nova gera\u00e7\u00e3o de fones de ouvido. E de fato, o an\u00fancio da novidade \u00e9 esperado para amanh\u00e3, com uma grande atualiza\u00e7\u00e3o do Apple Music, que dever\u00e1 contar com um novo recurso de qualidade de \u00e1udio, al\u00e9m de \u00c1udio Espacial e Dolby Atmos sem custo adicional.\nMas n\u00e3o \u00e9 todo mundo que tem condi\u00e7\u00f5es e opta por investir em produtos originais para garantir a m\u00e1xima experi\u00eancia de uso. E na pior das hip\u00f3teses, h\u00e1 ainda as pessoas que adquirem produtos achando que s\u00e3o originais da Apple, mas se deparam com golpes ou falsifica\u00e7\u00f5es.\nOs oficiais da Alf\u00e2ndega e Prote\u00e7\u00e3o de Fronteiras dos Estados Unidos (U.S. Customs and Border Protection) recentemente apreenderam 36.000 pares de AirPods falsificados como parte de uma inspe\u00e7\u00e3o de mercadorias em Cincinnati (Ohio).", "link": "https://www.tudocelular.com/seguranca/noticias/n174534/36-mil-airpods-falsificados-sao-apreendidos.html"}, {"title": "Apple corta produ\u00e7\u00e3o do AirPods em at\u00e9 30%; nova gera\u00e7\u00e3o de fones de ouvido chega em breve", "author": "Victor Carvalho", "date": "28 de abril de 2021 0", "text": "Com rumores a respeito do lan\u00e7amento da nova gera\u00e7\u00e3o dos AirPods se tornando cada vez mais pr\u00f3ximos de se tornarem realidade, o p\u00fablico come\u00e7a a mudar de ideia e, ao inv\u00e9s de comprar a atual gera\u00e7\u00e3o, prefere esperar pelo lan\u00e7amento do novo modelo que vai acontecer ainda este ano.\nPor conta disso, as vendas diminuem e, como efeito, a Apple precisa reduzir a fabrica\u00e7\u00e3o dos acess\u00f3rios para que eles n\u00e3o entulhem nas prateleiras.\nSegundo o Nikkei Asia, tal diminui\u00e7\u00e3o na demanda pelos AirPods fez a Apple reduzir a produ\u00e7\u00e3o do acess\u00f3rio entre 25% e 30%. N\u00e3o foi detalhado se tal diminui\u00e7\u00e3o aconteceu em toda a linha, que inclui o AirPods, AirPods Pro e AirPods Max, ou apenas em um ou dois modelos.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n173778/apple-reducao-na-fabricacao-do-airpods.html"}, {"title": "AirPods s\u00e3o engolidos por cachorro e continuam funcionando ap\u00f3s cirurgia de remo\u00e7\u00e3o", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "20 de abril de 2021 0", "text": "Os fones de ouvido Apple AirPods continuaram funcionando ap\u00f3s um cachorro engolir os dispositivos e passar algumas horas com eles em seu est\u00f4mago. O caso inusitado aconteceu no \u00faltimo domingo de P\u00e1scoa e conseguiu chamar a aten\u00e7\u00e3o para o perigo que esses acess\u00f3rios podem representar para pets.\nDe acordo com Rachel Hick, o seu cachorro da ra\u00e7a Golden retriever acabou engolindo os fones de maneira acidental. Isso porque ela estava se preparando para dar algumas guloseimas para o \"Jimmy\", mas ele acabou pulando e tirando os fones sem fio do seu bolso.\nAntes mesmo que pudesse agir, o cachorro acabou engolindo os AirPods junto com o estojo de carregamento. Ele olhou para mim logo em seguida e me lan\u00e7ou um olhar como se dissesse \u2018n\u00e3o foi isso que aconteceu, foi?'. Meu cora\u00e7\u00e3o afundou.", "link": "https://www.tudocelular.com/seguranca/noticias/n173491/airpods-sobrevivem-cao-engole-fones-sem-fio.html"}, {"title": "AirPods 3: novas imagens revelam suposto design com estojo de carregamento menor", "author": "Juliana dos Santos", "date": "16 de abril de 2021 3", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (16/04/2021) por FM", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n170900/airpods-3-em-imagem-vazada-semelhante-ao-pro.html"}, {"title": "Sony WF-1000XM4 \u00e9 certificado; an\u00fancio deve acontecer em breve para concorrer contra AirPods Pro", "author": "Victor Carvalho", "date": "10 de abril de 2021 12", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (10/04/2021) - VC\nEm fevereiro deste ano tivemos o primeiro vislumbre daquele que seria o sucessor do poderoso fone de ouvido sem fio WF-1000XM3 (an\u00e1lise) da Sony, oferecendo um design renovado que poderia apresentar melhorias em som e cancelamento ativo de ru\u00eddo para competir frente a frente com o futuro AirPods Pro de 2\u00aa gera\u00e7\u00e3o.\nAgora novos registros de certifica\u00e7\u00e3o, publicados nos \u00f3rg\u00e3os FCC e Bluetooth SIG, confirmam que o futuro WF-1000XM4 ser\u00e1 identificado como modelo YY2948 e, pela imagem abaixo, vemos o formato do estojo de carregamento visto pela regi\u00e3o inferior.", "link": "https://www.tudocelular.com/tech/noticias/n170901/sony-wf-1000xm4-design-vazado.html"}, {"title": "Antes da Apple! Clones dos AirPods de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o \u00e0 venda e at\u00e9 funcionam com o iPhone", "author": "Everson Bicudo", "date": "09 de abril de 2021 0", "text": "Os AirPods da Apple s\u00e3o alguns dos fones mais famosos do mercado e a terceira gera\u00e7\u00e3o deles deve ser lan\u00e7ada em 2021. Entretanto, ainda n\u00e3o sabemos muito sobre eles, visto que ainda n\u00e3o foram anunciados, mas isto n\u00e3o impediu que falsifica\u00e7\u00f5es j\u00e1 estejam em produ\u00e7\u00e3o e sejam flagrados na internet como voc\u00ea pode ver no tweet abaixo.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n173078/apple-clones-airpods-3-geracao-funcionam-iphone.html"}, {"title": "QuickANC: tweak gr\u00e1tis para usu\u00e1rios de AirPods Pro e Max alternarem entre modos facilmente", "author": "Juliana dos Santos", "date": "21 de mar\u00e7o de 2021 0", "text": "Quem possui AirPods Pro ou AirPods Max pode ter acesso a mais um recurso dentro dos dispositivos iPhone ou iPad que vai ser amplamente \u00fatil parafazer a alterna\u00e7\u00e3o entre modos de uso do dos fones, seja normal, cancelamento de ru\u00eddo ou ambiente, j\u00e1 que o processo \u00e9 um pouco cansativo de ser feito com const\u00e2ncia diretamente no acess\u00f3rio.\nTrata-se do tweak QuickANC, que aplica tr\u00eas bot\u00f5es de alterna\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ao widget de reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio. A novidade foi desenvolvida pelo usu\u00e1rio e programador de iOS exodia9610, que disponibilizou a op\u00e7\u00e3o gratuitamente para instala\u00e7\u00e3o no celular ou tablet por meio do jailbreak.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n172236/tweak-quickanc-para-alternar-entre-modos-dos-fones.html"}, {"title": "Novos AirPods podem ajustar automaticamente o som de acordo com uso de acess\u00f3rios", "author": "Guilherme Souza", "date": "18 de mar\u00e7o de 2021 0", "text": "Os AirPods se tornaram um acess\u00f3rio essencial para alguns usu\u00e1rios de dispositivos Apple, seja pela qualidade de som ou pela praticidade de um fone de ouvido sem fio.\nComo era esperado, a Apple est\u00e1 em busca de novidades para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es dos dispositivos e de acordo com uma recente mat\u00e9ria do Apple Insider, isso pode acontecer atrav\u00e9s da intelig\u00eancia artificial dos fones.\nA Apple j\u00e1 vinha estudando formas de fazer com que os AirPods te avisem quando voc\u00ea os coloca incorretamente em sua orelha, por\u00e9m o site afirma que a fabricante agora estuda maneiras de fazer com que o dispositivo identifique o uso de almofadas ou pontas de prote\u00e7\u00e3o, para entregar a melhor qualidade de som aos usu\u00e1rios.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n172132/airpods-ajustar-som-almofadas-pontas.html"}, {"title": "iOS 14.5: Powerbeats Pro recebem fun\u00e7\u00e3o dos AirPods com integra\u00e7\u00e3o ao app Find My", "author": "Everson Bicudo", "date": "01 de mar\u00e7o de 2021 0", "text": "Os fones Powerbeats foram lan\u00e7ados em maio de 2020 pela Apple no Brasil e agora eles est\u00e3o recebendo uma fun\u00e7\u00e3o, que somente estava dispon\u00edvel nos AirPods, com a atualiza\u00e7\u00e3o para o iOS 14.5 chegando ao iPhone ainda em fase beta. Ela tornar\u00e1 ainda mais f\u00e1cil encontr\u00e1-los caso voc\u00ea os perca com o Find My. Veja como isso vai funcionar.", "link": "https://www.tudocelular.com/musica/noticias/n171242/ios-145-powerbeats-pro-funcao-airpods-app-find-my.html"}, {"title": "Apple AirPods 3: vazamento refor\u00e7a chegada em mar\u00e7o junto das AirTags e de um novo iPad Pro", "author": "Paulo Montenegro", "date": "17 de fevereiro de 2021 0", "text": "De acordo com informa\u00e7\u00f5es recentes, a Apple est\u00e1 se preparando para oficializar diversas novidades no m\u00eas de mar\u00e7o e, entre elas, podemos esperar os AirPods 3, um novo iPad Pro e as j\u00e1 vazadas AirTags.\nO vazador LeaksApplePro mencionou em um tweet recente o que poderemos esperar para o pr\u00f3ximo m\u00eas, e deixou bem claro que n\u00e3o deveremos ver a t\u00e3o corroborada vers\u00e3o mais barata dos AirPods Max tampouco novos Macs com Apple Silicon.\nLembrando que o perfil j\u00e1 havia comentado sobre o lan\u00e7amento dos sucessores dos AirPods 2 desde dezembro do ano passado, ou seja, a publica\u00e7\u00e3o recente veio para refor\u00e7ar essas previs\u00f5es.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n170678/airpods-3-marco-ipad-pro-airtags.html"}, {"title": "Para AirPods e Apple Watch: Satechi lan\u00e7a carregador 2 em 1 USB-C com design minimalista", "author": "Paulo Montenegro", "date": "11 de fevereiro de 2021 0", "text": "A fabricante de acess\u00f3rios Satechi acaba de oficializar um carregador 2 em 1 minimalista para AirPods (compat\u00edveis com carregamento sem fio) e Apple Watch.\nO acess\u00f3rio de tamanho diminuto e acabamento em alum\u00ednio pode ser plugado \u00e0 porta USB-C de um Mac ou iPad, por exemplo, ocupando menos espa\u00e7o do que os convencionais cabos, algo bastante conveniente para quem precisa de algo compacto.\nO lado negativo \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 como carregar ambos os acess\u00f3rios ao mesmo tempo, mas mesmo assim ele ainda chama aten\u00e7\u00e3o, pois a proposta aqui trata-se de conveni\u00eancia e versatilidade.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n170415/para-airpods-e-apple-watch-carregador-2-em-1.html"}, {"title": "AirPods Pro 2 : novo rumor refor\u00e7a lan\u00e7amento dos fones no in\u00edcio de 2021", "author": "Renan da Silva Dores", "date": "26 de janeiro de 2021 2", "text": "A Apple lan\u00e7ou recentemente seu AirPods Max, primeiro fone over-ear da empresa. Com constru\u00e7\u00e3o robusta, design premium e boa qualidade de \u00e1udio, o dispositivo chegou ao Brasil neste m\u00eas com pre\u00e7o exorbitante que beira os 7 mil reais, valor elevado mesmo para fones da categoria.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n169573/airpods-pro-2-novo-rumor-lancamento-inicio-de-2021.html"}, {"title": "iFixit desmonta AirPods Max e faz compara\u00e7\u00f5es com constru\u00e7\u00e3o de fones da Sony e Bose", "author": "Renan da Silva Dores", "date": "20 de janeiro de 2021 0", "text": "Ap\u00f3s in\u00fameros rumores, a Apple trouxe ao mercado em dezembro seu primeiro fone over-ear premium, o AirPods Max. Prometendo alta qualidade, com constru\u00e7\u00e3o robusta e uma case bastante pol\u00eamica, os novos fones da Apple s\u00e3o uma escolha v\u00e1lida caso voc\u00ea esteja imerso no ecossistema da empresa e disposto a gastar uma quantia generosa de dinheiro.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n169261/ifixit-abre-airpods-max-compara-fones-sony-bose.html"}, {"title": "AirPods Max: com pre\u00e7o salgado e sem carregador, fones ganham lan\u00e7amento comercial no Brasil", "author": "Paulo Montenegro", "date": "19 de janeiro de 2021 3", "text": "Os fones de ouvido over-ear da Apple, AirPods Max, que foram anunciados ano passado finalmente acabam de desembarcar no Brasil.\nChegando \u00e0 Apple Store on-line nessa segunda-feira (18), os auriculares entregam uma integra\u00e7\u00e3o profunda com o iPhone, Mac e iPad e, assim como estes, tamb\u00e9m chegam munidos de um pre\u00e7o salgado \u2013 e diga-se de passagem, sem carregador incluso na caixa.\nEstamos falando de nada menos do que R$ R$ 6.209,10 \u00e0 vista com 10% de desconto ou R$ 6.899 parcelado em at\u00e9 12 vezes, valor muito acima dos US$ 549 (~R$ 2.900) cobrados por ele nos Estados Unidos.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n169162/airpods-max-com-preco-salgado-brasil.html"}, {"title": "Netflix pode estar testando recurso de \u00e1udio espacial para os Airpods Pro e Max", "author": "Juliana dos Santos", "date": "15 de janeiro de 2021 0", "text": "A Netflix pode estar prestes a oferecer o suporte a um recurso de \u00e1udio de alta performance, fazendo com que usu\u00e1rios de Airpods Pro e Max consigam tem uma experi\u00eancia ainda mais imersiva com os acess\u00f3rios ao assistirem o streaming.\nN\u00e3o \u00e9 novidade que os fones possuem uma qualidade diferenciada, onde o \u00e1udio espacial acaba sendo uma op\u00e7\u00e3o muito interessante para quem quer ter um \u00e1udio com formato 360 graus, onde o som passa por um aprimoramento que agrada muito a quem uso os aparelhos, quando o resultado final \u00e9 reproduzido.", "link": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n169026/netflix-pode-liberar-audio-espacial-nos-airpods.html"}, {"title": "Apple pode estar preparando capa para iPhone que carrega e armazena AirPods, sugere patente", "author": "Paulo Montenegro", "date": "13 de janeiro de 2021 2", "text": "Os AirPods, que ganharam uma vers\u00e3o especial recentemente na China, s\u00e3o atualmente um dos fones de ouvido sem fio mais cobi\u00e7ados pelos donos de iDevices, n\u00e3o s\u00f3 pela qualidade de constru\u00e7\u00e3o e design como tamb\u00e9m pela integra\u00e7\u00e3o com todo o ecossistema de produtos da ma\u00e7\u00e3.\nPara aqueles que j\u00e1 os possuem, no entanto, existem algumas inconveni\u00eancias na experi\u00eancia de uso, uma delas sendo a vida \u00fatil da bateria, que s\u00f3 entrega cerca de tr\u00eas horas de reprodu\u00e7\u00e3o antes de necessitar carregar novamente.\nO estojo de carga \u00e9, de fato, compacto, por\u00e9m, para aqueles que n\u00e3o tem o costume de sair com bolsas ou mochilas, pode ser um pouco inc\u00f4modo transport\u00e1-lo na cal\u00e7a ou bermuda \u2013 mas sabendo disso, a gigante de Cupertino pode estar preparando uma solu\u00e7\u00e3o interessante.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n168930/apple-capa-para-iphone-que-carrega-airpods.html"}, {"title": "Meizu Pop Pro traz visual do AirPods Pro com cancelamento ativo de ru\u00eddo e pre\u00e7o baixo", "author": "Victor Carvalho", "date": "11 de janeiro de 2021 6", "text": "Embora esteja um tanto quanto sumida do mercado, a Meizu continua existindo e, sim, ela continua produzindo dispositivos inteligentes para o mercado. E enquanto um novo Meizu 18 n\u00e3o \u00e9 apresentado, a empresa revela seu novo fone de ouvido sem fios que \u00e9 quase id\u00eantico ao AirPods Pro.\nO modelo j\u00e1 havia sido anunciado h\u00e1 alguns meses e agora temos finalmente a confirma\u00e7\u00e3o do seu lan\u00e7amento, que acontece nesta ter\u00e7a-feira, dia 12 de janeiro, na China, pelo pre\u00e7o sugerido de 499 yuans (R$ 423).", "link": "https://www.tudocelular.com/tech/noticias/n168828/fone-de-ouvido-meizu-pop-pro-lancado.html"}, {"title": "Apple AirPods 2 chega em abril junto ao novo iPhone SE, afirma rumor", "author": "Jefferson Beliz\u00e1rio", "date": "10 de janeiro de 2021 5", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (10/01/2021 \u00e0s 12h15) - Renan Dores", "link": "https://www.tudocelular.com/mercado/noticias/n167739/apple-pode-lancar-airpods-pro-lite-em-2021.html"}, {"title": "AirPods Pro ganham edi\u00e7\u00e3o limitada na China com emojis na capa de carregamento", "author": "Paulo Montenegro", "date": "07 de janeiro de 2021 0", "text": "Apesar de rumores comentarem sobre a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o dos AirPods Pro, que deve ser apresentada ainda no primeiro trimestre do ano, a Apple acaba de lan\u00e7ar uma nova variante dos auriculares na China.\nTrata-se de uma edi\u00e7\u00e3o especial exclusiva (at\u00e9 ent\u00e3o) para o mercado chin\u00eas, que traz como diferencial a presen\u00e7a dos \"emojis do ano\" n\u00e3o s\u00f3 na caixa como tamb\u00e9m na capa carregadora dos fones.\nE se voc\u00ea esperava algum novo recurso, detestamos te desapontar, mas ele \u00e9 exatamente igual ao modelo j\u00e1 anunciado antes, inclusive no pre\u00e7o \u2013 que nas lojas chinesas \u00e9 de CN\u00a5 1.999 (~R$ 1.643).", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n168677/airpods-pro-ganha-edicao-limitada.html"}, {"title": "Designer cria conceito de AirPods 3 com suporte para carregamento reverso via MagSafe", "author": "Bruno Bertonzin", "date": "06 de janeiro de 2021 0", "text": "O \u00faltimo grande lan\u00e7amento de fones de ouvido da Apple foi com a chegada do AirPods Max, que embarcou no Brasil por nada menos que R$ 6.899. No entanto, a comunidade de f\u00e3s da empresa continua na espera de novos acess\u00f3rios e o AirPods 3 \u00e9 um dos que j\u00e1 est\u00e3o na lista de produtos aguardados pelos clientes da Ma\u00e7\u00e3.\nCom isso em mentes, o designer do canal the Hacker 34 criou um conceito do AirPods 3 que imagina alguns dos recursos presentes no pr\u00f3ximo fone de ouvido da gigante estadunidense. Segundo o material publicado no YouTube, o acess\u00f3rio chegar\u00e1 com o t\u00e3o esperado suporte para carregamento reverso com o MagSafe.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n168654/conceito-airpods-3-suporte-magsafe.html"}, {"title": "MacBook Air de 15 polegadas com Apple M3 est\u00e1 em desenvolvimento", "author": "Guilherme Souza", "date": "11 de junho de 2023 0", "text": "Durante a \u00faltima WWDC 2023, a Apple anunciou o lan\u00e7amento de um novo MacBook Air de 15 polegadas, que vir\u00e1 como um refor\u00e7o para o modelo atual de 13 polegadas. Como era de se esperar, o dispositivo vir\u00e1 equipado com o chipset M2, mas parece que a vers\u00e3o com o potente M3 j\u00e1 est\u00e1 em desenvolvimento e deve chegar \u00e0s lojas no in\u00edcio de 2024.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n207333/apple-macbook-air-15-polegadas-m3.html"}, {"title": "iPad da pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o pode ser capaz de carregar a Apple Pencil pela tela", "author": "Guilherme Souza", "date": "11 de junho de 2023 0", "text": "Atualmente, existem algumas maneiras de carregar uma Apple Pencil. Isso pode ser feito por meio de uma porta f\u00edsica, que \u00e9 o caso da Pencil de 1\u00aa gera\u00e7\u00e3o, ou por carregamento sem fio magn\u00e9tico para a Pencil de 2\u00aa gera\u00e7\u00e3o, usando um iPad compat\u00edvel.\nUma nova patente sugere que a Apple pode revolucionar a tecnologia e permitir o carregamento da caneta inteligente e outros dispositivos diretamente pela tela do iPad.", "link": "https://www.tudocelular.com/apple/noticias/n207332/apple-ipad-carregamento-tela-pencil.html"}, {"title": "Cyberpunk 2077: pre\u00e7o e pr\u00e9-venda da DLC Phantom Liberty vazam antes do Xbox Showcase", "author": "Marcus Rosa", "date": "11 de junho de 2023 0", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (11/06/2023) - GS", "link": "https://www.tudocelular.com/jogos/noticias/n201385/cyberpunk-2077-phantom-liberty-expansao-orcamento.html"}, {"title": "Apple Vision Pro: segunda gera\u00e7\u00e3o com chipset mais r\u00e1pido e eficiente j\u00e1 est\u00e1 em desenvolvimento", "author": "Guilherme Souza", "date": "11 de junho de 2023 0", "text": "No \u00faltimo dia 05 de junho, a Apple finalmente anunciou o Vision Pro, seu primeiro \u00f3culos de realidade mista que promete pavimentar uma nova era de desenvolvimento para a gigante de Cupertino.\nEmbora o primeiro Apple Vision Pro n\u00e3o deva chegar ao mercado at\u00e9 2024, j\u00e1 existem rumores sobre o trabalho que est\u00e1 sendo feito na segunda gera\u00e7\u00e3o do dispositivo. Como \u00e9 de se esperar, o sucessor seria alimentado por um chipset mais r\u00e1pido e mais eficiente.", "link": "https://www.tudocelular.com/acessorios/noticias/n207331/apple-vision-pro-segunda-geracao.html"}, {"title": "Google Pixel 8: grandes detalhes sobre as c\u00e2meras vazam ap\u00f3s informa\u00e7\u00f5es sobre o Tensor G3", "author": "Rodrigo Silva", "date": "11 de junho de 2023 11", "text": "Atualiza\u00e7\u00e3o (11/06/2023) - GS", "link": "https://www.tudocelular.com/google/noticias/n207030/tensor-g3-do-pixel-8-tem-detalhes-vazados.html"}]