[{"author": "ChaewonBrasiI", "text": "[\ud83c\udfa5] O que tem na bolsa da Chaewon? \u2013 Letra das li\u00e7\u00f5es de vocal \u2013 Piranha para cabelo com um gato preto \u2013 Balas de geleia \u2013 Airpods \u2013 Garrafa de \u00e1gua \u2013 Porta-cart\u00f5es \u2013 Perfume capilar \u2013 Creme para as m\u00e3os https://t.co/uyc8JokcoC", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "diamantedetona", "text": "@dulcedelrey @shitpostnabad Ou, j\u00e1 parta pros fodidos se tiver bolso pra isso: Galaxy Buds 2 Pro da Samsung, AirPods 2 Pro da Apple ou o Momentum True Wireless 3 da Sennheiser, meu sonho este \u00faltimo.", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "promoimperdivel", "text": "\u00c9 CARO, MAS \u00c9 PROMO\u00c7\u00c3O! \ud83e\udd29 Apple AirPods Pro (2\u00aa gera\u00e7\u00e3o) \ud83e\udd11 Por: R$ 1.804,05 no PIX ou R$ 1.899,00 em 10x \ud83d\uded2Acesse: https://tidd.ly/3NhchOo https://t.co/b50xaoWK1v", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "pms_duarte", "text": "Miguxos, ajudem. Algu\u00e9m sabe de airpods baratos que sejam minimamente decentes?", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "TechTudo", "text": "AirPods Pro 2 ganhar\u00e3o novos recursos ainda este ano; veja quais https://www.techtudo.com.br/noticias/2023/06/airpods-pro-2-ganharao-novos-recursos-ainda-este-ano-veja-quais-edinfoeletro.ghtml?utm_source=twitter&utm_medium=dlvr.it https://t.co/WcZfWuSKrO", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "motobabies", "text": "meus airpods pro da shopee chegou e eu t\u00f4 chocado com a qualidade https://t.co/tclyYr00Sd", "sentiment": "Positive"}, {"author": "anacmagalhaesz", "text": "o melhor momento da minha vida foi quando ouvi nights do frank ocean no airpods max pela primeira vez", "sentiment": "Positive"}, {"author": "thaioliv_", "text": "gente vcs podem me indicar um fone de ouvido sem fio bom para iphone? n\u00e3o tenho como pagar os airpods kk cc: @vinnitec", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "frftno", "text": "puta que pariu investi num AirPods Pro que foi o valor de um rim pra PERDER ESTA MERDA perdi meu crocs na China, perdi meu fone agora em Londres VAI TOMA NO CU", "sentiment": "Negative"}, {"author": "__cinnamonboy__", "text": "os meus fones wireless da xiaomi est\u00e3o a ir de americanas compro airpods ou aqueles da marshall ????", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "_pablomarcuss", "text": "Meu AirPods (Apple) n\u00e3o carrega mais, a caixinha s\u00f3 dar sinal quando quer \u2026. Tem concerto ?? Que sacoh, neg\u00f3cio novinho", "sentiment": "Negative"}, {"author": "euddarlan", "text": "@hungry_bull87 Eu fiz isso a vida toda\ud83d\ude0c Marketplace; OLX; Alura Na Alura tem um sistema de aluguel bem interessante pra quem sempre troca de aparelho, o que n\u00e3o \u00e9 meu caso porque me tornei m\u00e3o de vaca\ud83d\ude02 Cola aqui que \u00e9 sucesso. Meu Airpods custou 400 reais e ainda ta na garantia.\ud83d\udc85\ud83c\udffe", "sentiment": "Positive"}, {"author": "MatdeCarvalho", "text": "@archimedesconst @ocarlosbernardo @KaiserNewland @Felippe_Hermes @neoliberalindo @CaioAugstOR Exatamente, irrelevante pra quem s\u00f3 ouve em airpods.", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "anaabiaw", "text": "quero um airpods", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "ocaiomacan", "text": "Eu sou a pessoa mais triste do mundo, perdi meu estojo do AirPods!!!! To sem fone de ouvido h\u00e1 uma semanaaaaaaaa", "sentiment": "Negative"}, {"author": "pussyboi__", "text": "@diegomezof @cha_negro @siteptbr Dolby preserva a m\u00fasica original, teu fone de ouvido que n\u00e3o possui a tecnologia e da\u00ed n\u00e3o executa alto mesmo. Real que at\u00e9 mesmo os AirPods n\u00e3o tem tecnologia Dolby atmos, somente os pros.", "sentiment": "Negative"}, {"author": "PromobitOficial", "text": "#promo\u00e7\u00e3o #oferta Fone de Ouvido Apple AirPods Pro 2 - R$ 1.804,05 #Apple https://www.promobit.com.br/oferta/fone-de-ouvido-apple-airpods-pro-2-1436112?utm_source=twitter&utm_medium=twitter&utm_campaign=twitter", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "Xabizinha", "text": "Uma loka me mandou no insta da loja isso aqui e disse que essa orelhinha escuta conversa dos outros (quando voc\u00ea conecta o AirPods) EU JURO KKKKKKKKKK https://t.co/d6MntDakus", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "alascadiangelo", "text": "comprar um airpods max preto ou fazer um combo de skin care ? ou comprar perfume ? ou comprar um colar de brilhantes ? meu deus o dinheiro \u00e9 a maldi\u00e7\u00e3o do homem mesmo !", "sentiment": "Negative"}, {"author": "astro_better", "text": "@User258__ @am_muzii Por isso usei AirPods", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "sanafetse", "text": "a\u00ed ensinei macetou, lacre e chique a\u00ed hj tava comentando c ele no zap q comprou meu airpods ai ele perguntou qual e eu falei q era o pro e ele mandou um audio falando \u201chmmmm chique\u201d NAO JUROOO \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "sentiment": "Negative"}, {"author": "mellima0115", "text": "E a minha irm\u00e3 que comprou uns AirPods com o dinheiro dos anos e nem iPhone tem agora \ud83e\udd0c\ud83c\udffb #intelig\u00eanciarara", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "hanmachoaIfa", "text": "@i2less 20tao Cat Paw Design Airpods Case Descobri produtos incr\u00edveis no http://SHEIN.com, venha conferir! http://api-shein.shein.com/h5/sharejump/appjump?link=VpgXhPV7OCe&localcountry=BR&url_from=GM7393896500908748800", "sentiment": "Positive"}, {"author": "sapeituda", "text": "n\u00e3o aguento a burrice dos airpods ok e se eu quiser carregar meu celular at\u00e9 amanha fa\u00e7o o que https://t.co/4CmaQ6Nekg", "sentiment": "Negative"}, {"author": "lanabdelrey", "text": "@matbeavis AINDA MAIS SE FOR UM AIRPODS PQPPPPP", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "SphFelpp", "text": "@jotaerre0311 Compra AirPods s\u00e3o bons", "sentiment": "Positive"}, {"author": "iscosoares", "text": "AirPods 2 pelo conforto e AirPods Pro 2 pelos features. A \u00fanica coisa que N\u00c3O GOSTO nos AirPods Pro \u00e9 a borracha, cria-me desconforto. https://twitter.com/theapplehub/status/1671424399684288513", "sentiment": "Negative"}, {"author": "pqp_ygor", "text": "Algu\u00e9m vendendo um AirPods Pro No precinho? O meu foi de arrasta pra cima", "sentiment": "Neutral"}, {"author": "OCalhau", "text": "\u00c9 como aqueles que andam de airpods, mas est\u00e3o sempre a marrar com o capitalismo\u2026 https://twitter.com/b24pt/status/1671554179502948353", "sentiment": "Negative"}]